【無了期唔知幾時完嘅武漢肺炎】國際疫情討論區09

push

Lm
上po壽命:5月20日0128-11月8日0132
如無意外呢個post應該可以跨年用到出年舊曆新年
如果上個po幫手報數嘅巴打仲有毅力報嘅話

丹麥發現變異病毒可能致疫苗失效，上千萬養殖水貂遭撲殺

目前，丹麥的疫情仍在迅速蔓延。當地媒體報道稱，變異的病毒株感染農場水貂有5例，感染人體有12例。

首相弗雷德里克森稱目前的情況「非常非常嚴重」。

她援引一份政府報告說，變異毒株被發現會削弱人體形成抗體的能力，這可能會使目前正在研製的新冠病毒疫苗失效。

非常令人擔心 的變種

武漢肺炎︱外籍女病發後17日才求醫 寧全家自我隔離 梁子超：有機會傳染外賣員

86,852 new cases and 304 new deaths in France. The reported increase in cases includes a backlog, the size of which will be known on Monday, Nov. 9, at which time we will redistribute it according to the revised data provided by the French Government. ("The entire flow of test results has been re-established between the national SI-DEP collector and Public Health France. The correction of the figures as well as the analysis of the weekly indicators are in progress and will be published on Monday, November 9 in the update of the epidemiological point of November 5. All daily data are available according to the consolidation deadlines on the Geodes platform.")

有冇人知醫療情況且

法國COVID-19死亡病例破4萬
2020年11月8日 08:50

（法新社巴黎7日電） 法國2019冠狀病毒疾病（COVID-19）病故總數今天突破4萬關卡。衛生部表示，過去24小時新增306人病故後，法國邁入這項暗黑里程碑。

根據衛生當局數據，境內染疫死亡總數為4萬169例。

每日新增染疫人數則尚不得而知。前一天的新增確診病例突破6萬例，顯示境內感染驟升。

染疫暴增導致醫院負荷量大增，目前有4410人在加護病房，遠高於本週初始的3721人。

Biden to announce coronavirus task force as part of presidential transition

Biden will announce a 12-person coronavirus-task force on Monday, two sources with knowledge tell CNN. The announcement is meant to signify how seriously the president-elect plans to focus on a pandemic that has reached a record number of daily infections in the last week.
The task force will be headed by three cochairs: former surgeon general Vivek Murthy, former Food and Drug Administration commissioner David Kessler and Yale University's Dr. Marcella Nunez-Smith. The additional members are due to be announced on Monday.

Read more on

143 new cases and 1 new death in South Korea

Go back to over 100 cases.

39,811 new cases (new daily record) and 425 new deaths in Italy

The 7-day moving average of new deaths is the highest since 1st May.

終於爆post

tokyo +189

最近有冇疫苗消息，好似無哂聲氣

北海道 +136 ，連續四日逾百確診，札幌市佔96人

證明病情輕微 武漢廢炎 支那製果然特別廢

法國都8萬幾

咁多人感染得4千幾人喺病房？

Back to Hong Kong from USA Election

【Now新聞台】本港新增10宗新型冠狀病毒確診個案，7宗屬輸入，3宗本地感染。

三宗本地個案，包括一名50歲男子，居於大埔寶雅苑興和閣，在灣仔告士打道108號光大中心上班。

另一名38歲外籍女患者在中環冠君大廈工作，出現病徵後，與家人於愉景灣住所自我隔離大半個月後始確診。

還有一名患者是42歲巴基斯坦主婦，七月初回港，檢測陰性，直到丈夫近期回港並確診，主婦檢測後亦確診。

其餘7宗屬輸入個案，分別來自印尼、法國、菲律賓、塞爾維亞和肯尼亞。

半年

ICU呀唔識唔好衝出嚟啦

Taiwan

中央流行疫情指揮中心今(8)日公布國內新增4例境外移入COVID-19(武漢肺炎)病例(案575至578)，分別自印尼及菲律賓入境。

指揮中心指出，案575及案576均為印尼籍女性，年齡介於30多歲至40多歲，今(2020)年10月24日搭乘同一班機來臺工作，11月6日檢疫期滿前進行採檢，皆檢出陽性並於今日確診，目前住院隔離中。2名個案來臺迄今均無症狀，且集中檢疫期間未與他人接觸，因此無匡列接觸者。

指揮中心表示，案577為菲律賓籍20多歲男性，10月16日來臺工作，入境迄今無症狀，10月29日檢疫期滿前採檢結果為陰性。個案於10月31日檢疫期滿後，至防疫旅館進行自主健康管理，並由仲介安排於11月5日至醫院自費採檢，於今日確診，目前住院隔離中。衛生單位已掌握個案接觸者共36人，其中30人為同班機接觸者、2人為專車司機，列為自主健康管理，4人為專車同車乘客，列為居家隔離。

指揮中心指出，案578為菲律賓籍10多歲男性，10月25日來臺就學，入境迄今無症狀，11月7日進行檢疫期滿前採檢，於今日確診，目前住院隔離中；其餘16名同車學生檢疫期滿前採檢結果均為陰性。由於個案來臺集中檢疫期間接觸人員均有適當防護，因此無匡列接觸者。

指揮中心統計，截至目前國內累計103,897例新型冠狀病毒肺炎相關通報(含102,269例排除)，其中577例確診，分別為485例境外移入，55例本土病例，36例敦睦艦隊及1例不明；另1例(案530)移除為空號。確診個案中7人死亡、524人解除隔離、46人住院隔離中。

Singapore

8th Nov 2020
As of 8 November 2020, 12pm, the Ministry of Health (MOH) has preliminarily confirmed that there are no new cases of locally transmitted COVID-19 infection.

2. There are 2 imported cases, who had already been placed on Stay-Home Notice upon arrival in Singapore.

3. We are still working through the details of the cases, and further updates will be shared via the MOH press release that will be issued tonight.

Joe Biden’s pandemic plan: mandatory face masks, paid sick leave, restoring Obamacare and free COVID-19 tests

Read more on

絕對係好事
不過睇電視 侵的支持者
上街抗議都係無帶口罩

We can't save these crazy people. We have done our best.

可惜在地球村下
就算香港人防疫得幾好

最終都會比佢哋害

變種再變種

全球武漢肺炎累計確診個案突破5000萬宗，逾125萬人死亡。

1000萬 - 2000萬：44日
2000萬 - 3000萬：38日
3000萬 - 4000萬：31日
4000萬 - 5000萬：21日

Biden : 首要工作推全國口罩令

Andorra

69,630 cases per 1 million population.

北海道 >200

tokyo +157

21,798 new cases (new daily record) and 256 new deaths in Russia

Keeping setting new daily record for cases and deaths.

2,927 new cases (new daily record) and 24 new deaths in Georgia

Keep worsening.

越黎越快
快d當流感算吧啦 跟本一lock down就數字降低
一正常生活就又爆過
沒完沒了

10,463 new cases (new daily record) and 458 new deaths in Iran

Iran set a new daily record for deaths yesterday: 459 deaths.

Iran joins the group of countries that have over 10,000 daily cases.

Keep worsening.

武漢肺炎●全球疫情｜輝瑞稱疫苗90%有效 逾4萬人試驗中僅94人受感染

美國大選｜特朗普部署大規模集會 為法律戰造勢

唔帶口罩加大規模集會

拜登狗走啦 blocked

美國係咁
唔止侵嗰邊
lainstream called biden elected嗰日啲集會都唔少人唔帶口罩

驚閪咩

tokyo +293

好快就到2021年，奧運點算

北海道暫計＞１６０ 確診，札幌佔＞１２０。

另一方面，日經平均指數本日曾升穿25000點，創下泡沫時代後，29年以來的最高值。

Japan／Osaka +226

香港一定用中國制架啦

Dozens of protesters gathered outside the Utah governor's mansion Monday as Gov. Gary Herbert's statewide mask mandate went into effect. Meanwhile, in Colorado, Gov. Jared Polis announced he has extended the state's mask mandate for another 30 days.

135,574 new cases (new world record) and 1,345 new deaths in the United States

The number of deaths is going up as well.

Federal government ready to distribute COVID-19 drug

The U.S. Department of Health and Human Services revealed distribution plans Tuesday for Eli Lilly’s bamlanivimab after the Food and Drug Administration authorized emergency use Monday.

HHS Secretary Alex Azar said 80,000 doses are ready for distribution this week and will be allocated to states based on COVID-19 cases and hospitalization rates. State health departments will decide which hospitals, out-patient clinics and other healthcare settings will receive the drug, similar to the one administered to President Trump when he was hospitalized with COVID-19.

Bamlanivimab, a monoclonal antibody that mimics the immune system’s response to SARS-CoV-2 infection, is approved for mild to moderate COVID-19 patients who are 12 years and older and are at risk of progressing to severe illness. It’s given to patients through an IV infusion over the course of an hour, with another hour for observation.

San Francisco rolls back reopening

Officials in San Francisco, one of the country's most successful cities at limiting spread of the coronavirus, said Tuesday they'll roll back reopening efforts amid a 250% increase in COVID-19 cases since Oct. 2.

Mayor London Breed said that, starting at the end of Friday, indoor dining at restaurants — which two weeks ago was scheduled to get expanded to 50% of capacity — would not be permitted at all. In addition, opening of high schools for in-person learning will be paused, though not for elementary and middle schools. And allowed capacity at gyms and movie theaters will be further reduced.

San Francisco's case rate has climbed in the last two weeks from 3.7 per 100,000 residents to 9. By comparison, the U.S. has recorded 33 cases per 100,000 residents in the last week. In New York, the country's densest and most populous city, the figure over the last week is 13 per 100,000.

“The fact is the virus is spreading and we have to make the hard decisions,” Breed said.

Latest data shows steady rise in cases, hospitalizations

A USA TODAY analysis of Johns Hopkins data through late Monday shows 32 states set records for new cases in a seven-day period while four states had a record number of deaths in a week. Stunningly, all 50 states saw a rise in new infections. Over the last month, from Oct. 9 to Nov. 9, the number of cases at least tripled in 16 states.

Colorado Gov. Jared Polis extends statewide mask mandate by 30 days

To help flatten the curve of COVID-19 in Colorado, Gov. Jared Polis announced he has extended the state's mask mandate for another 30 days. He urged Coloradans to buckle down in the coming few weeks by avoiding social interactions outside of their households, washing their hands and wearing a mask.

"Let's stop this bloodshed," Polis added. "All that's being asked of you is cancelling your social plans outside of your home for the next few weeks."

Colorado is experiencing its highest rates of infection and hospitalization from the virus.

我愛武肺

武漢肺炎●全球疫情｜美近6萬染疫者住院逼近4月紀錄 聯合國副秘書長中招

依家只係秋天
唔知點頂到冬天

美屬薩摩亞 First 3 new cases
瓦努阿圖 First new case

仲有破處

原來未破哂

北海道暫計＞１５０宗，札幌市佔＞１３０，連續７日逾百確診。

tokyo +317
worsening

1% death rate

日日10幾萬人中 加埋原來都得6萬人住院

1 new case in Vanuatu

Vanuatu becomes the 217th countries or territories that have the Chinese virus.

dc0001呢
冇左人報數每日新增

Officially, there are only 12 countries or territories that are still free of the Chinese virus.

Hong Kong

新增18宗新型肺炎確診 其中3宗本地個案源頭不明

【Now新聞台】政府公布最新防疫措施，現行大部分社交距離措施，包括四人限聚令、口罩令、食肆六人一枱及酒吧四人一枱等，均會延長一周至下周四。

新增的防疫措施如下：

- 本周五起，除獲豁免人士外，所有從中國以外入境者，必須在酒店隔離14日，相關人士須出示酒店預訂文件方可登機赴港。

- 從極高風險地區抵港的獲豁免檢疫人士，須持出發前48小時內兩次陰性檢測結果；在港必須使用點對點交通工具，不得使用公共交通工具；抵港第12日亦要再度提交樣本進行檢測。

- 四間社區檢測中心本周日起投入服務，市民可自費進行檢測並取得陰性證明，每次收費240元。

- 大埔區流動檢測車派發樣本包將延至本周四，收回樣本包則延至本周五；四個流動採樣亭會延長服務至本周五。

北海道總計197人確診，創下第二高單日記錄，連續七日逾百宗。
愛知縣104宗，連續兩日逾百。
千葉縣65宗，創單日第三高。
新潟縣14宗，創單日新高。
茨城縣20宗，創單日新高。
兵庫縣70宗，創單日新高。
埼玉縣116宗，創單日新高。
大阪府256宗，創單日新高。

too few

9,799 new cases and 203 new deaths (new daily record) in Romania

The whole Europe (east and west) is in big trouble.

武漢肺炎｜美國研究：病毒殘留睾丸 或經性接觸傳播

邊個話同流感一樣
祝佢早日中招

美國入醫院 不如在家自己隔離好返好過

衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，不明個案包括1名76歲退休男子，家住葵盛西村第9座，無病徵，周一(9日)因其他健康問題到仁濟醫院做入院檢測為陽性，抗體亦呈陽性，預料為早前確診個案，CT值高，約40。他平日會到荃灣公園及登打士公園閒坐，亦有到過旺角金苑酒家用膳。

另一宗無源頭個案涉及1名23歲的浸會大學女學生，家住屯門鄉事會路明偉大廈，因發燒到私家診所求醫後確診。他最後上課日為11月3日，傳染期曾與朋友去過北角凱悅尚萃酒店，潛伏期10月30日至31日到過帝京酒店。上周三(4日)曾往屯門置樂美容、上周四(5日)亦去過旺角中心見牙醫，亦有與朋友到過位於深水埗及黃竹坑的跆拳道拳館。

無源頭個案還涉及1名44歲的男子，他與家人居於荃灣全·城滙7座，於石門一間公司任項目經理，7名同事須送檢。他平日有於石門京瑞廣場的台豐台灣美食、狀元橋米線等餐廳食飯，亦有與家人到如心廣場海景酒店中菜廳用膳。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，運輸署轉介5宗初步確診或不確定的個案，包括4名的士司機及1名復康巴士司機。

47歲復康巴士司機昨日最後上班，沒有病徵，居住在火炭，主要接載保良局蕭漢森小學、及保良局張心瑜幼稚園的學生，巴士亦主要往返啟田至聯合醫院、柴灣興華邨至小西灣綜合大樓、及東區醫院的路線。

4名的士司機分別居住在深水埗、西營盤、上水及元朗，張竹君說，暫時找不到5人有交集，包括交車地點、食飯地點等都不同，擔心病毒已周圍擴散，而他們的職業較多接觸其他人，所以有擔心。

無病徵，周一(9日)因其他健康問題到仁濟醫院做入院檢測為陽性，抗體亦呈陽性，預料為早前確診個案，CT值高，約40。

笑撚死 76歲都無病徵就好返有抗體 廢炎

中央流行疫情指揮中心宣布，台灣今天新增5例新冠肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）個案，為境外移入，目前台灣累計589例。指揮中心下午2時記者會說明。

歐洲新冠肺炎疫情捲土重來。根據通報數據，義大利累計確診病例，今天突破一百萬例，而英國因新冠病毒疾病死亡的人數，累計超過五萬人，是歐洲最多。(特約記者戚海倫報導)

在全球，英國因為新冠病毒疾病死亡的人數，僅次於美國、巴西、印度和墨西哥，排名第五。

World +10,180 new daily deaths

New world record.
First ever 10,000+ daily deaths

142,808 new cases (new world record) and 1,478 new deaths in the United States

支那武漢肺炎

有無人當武肺=flu?

我一早已經當了
都唔知有乜鳩好驚

節節上升 群體免疫不遠了

琴日武肺單日死亡人數創新高突破1萬

一日死左一萬人

解決人口老化

其實真 人口老化落去遲早係個毁滅性問題 香港全世界最嚴重咁濟 已經去到警戎線

想像下遲啲成個社會都係60歲以上既人點算
1個後生仔要養幾多人

所以明明武肺係大自然既調節黎 係良藥黎
亦都幫啲老人家唔洗等死等咁耐 好多長期病患其實好痛苦

可惜香港喺到防疫防疫 本身冬季流感年年殺300個廢老 而家冇埋 武肺先死100個左右 廢老仲多左

仲搞到幾多人失業家破人亡 真係多謝班恐懼撚

143 new cases in South Korea

Still over 100 daily cases!

逾百學校爆上呼吸道感染 消息指教育局擬幼稚園停面授課堂

新冠肺炎疫情未止，上呼吸道感染於院舍或學校中爆發。衞生署指，截至昨日(11日)下午3時，本星期已錄得132宗院舍或學校爆發上呼吸道感染個案，涉及近1400人，主要出現在幼稚園、幼兒中心，其次是小學。消息指，教育局正考慮幼稚園及幼兒中心暫停面授課堂，最快本周六(14日)實施。

今日(12日)有傳政府有機會於本月中至底，宣布幼稚園及幼兒中心暫停面授課堂，教育局稱目前正在考慮，若有決定將盡快公布。

Japan／Hokkaido around230

東京都 ３９３人感染確認

兵庫縣81宗，連續第二日創單日新高。

tokyo +393

新冠肺炎疫情未止，上呼吸道感染於院舍或學校間大爆發。食物及衞生局局長陳肇始今午(12日)宣布，幼稚園及幼兒中心於本周六(14日)起暫停面授課堂14天，屆時再檢視情況，考慮是否再延長。

浸大再有1名體育生染疫 為早前確診個案緊密接觸者

繼香港浸會大學1名23歲女學生昨日(11日)確診新冠肺炎後，浸大行政副校長暨秘書長鄒靄雲向學生發信，指再有1名學生確診，第2名確診學生同為體育、運動及健康學系本科生，是早前確診學生的緊密接觸者，本周二(10日)開始出現病徵，最後上課日為本月6日。

札幌市：164人感染確認，創單日新高。

11,057 new cases (new record) and 198 new deaths in Ukraine

The 7-day moving averages of both new cases and new deaths are going up.

3,120 new cases (new record) and 33 new deaths in Georgia

The 7-day moving averages of both new cases and new deaths are going up.

The first day to have 3,000+ cases.

班恐懼撚只敢默默留下負皮 但駁唔到唔敢駁

唔係帶晒口罩
點解會爆

21,608 new cases and 439 new deaths (new record) in Russia

The 7-day moving averages of both new cases and new deaths are going up.

Face masks can help a lot, but they cannot provide 100% protection.

伍華中學一教職員為密切接觸者 今明停課消毒

【星島日報報道】伍華中學有一名教職員為確診個案的密切接觸者，校方決定今天及明天停課，並進行消毒。

伍華中學今日發通告指，今日接獲衛生防護中心的通知，指學校一名教職員被界定為新冠肺炎確診個案的密切接觸者。校方表示，已決定今日下午及明日全日停課，加強校內的清潔及消毒工作。學校表示，自9月復課以來，清潔公司及校工都會徹底清潔校園，校方又呼籲家長做好預疫措施。校方指會與衛生防護中心保持聯絡，密切監察師生的健康情況。

本港新增23宗確診 包括6宗本地源頭不明

1宗與之前個案有關連，其餘16宗是外地輸入個案。

6宗源頭不明個案，患者包括多名的士司機及一名復康巴士司機。

應該會大量減少傳播率
一周內成百間
好大疑問

6宗不明個案，除了昨日公布的5名運輸業司機之外，也有一名42歲在九龍灣展貿中心工作、居住青龍頭豪景花園8座的患者，他傳染期去過多間食肆。患者任職的公司有300、400人，中心會安排同一組別大約二三十名同事去檢疫。

該名不明源頭患者，曾經去過尖沙嘴The ONE「譽宴星海」舉辦的婚宴，場地是4人一桌，但現場有200、300名參加者，場地近乎滿座。衞生防護中心呼籲參加者盡快進行檢測。

患者的家人及緊密接觸者也去過多間學校，包括在青衣學之園幼稚園上學。衞生防護中心已經安排有關學校停課。

These are four or five years old kids. We can expect them can always do the correct things.

口罩只係一個tool
仲有其它precautions要做曬成set先可以減低中招機會

點解美國可以日日10萬感染
應該好多人好返再感染？

美國成3億人
365*10=3650萬人

要成10年先全民中一次

There are only a bit more than 10 millions Americans got infected., while USA has more than 330 millions people. So it has 32,283 cases per 1 million population.

By population, the worst country is Andorra which has 72,009 cases per 1 million population.

Singapore

As of 12 November 2020, 12pm, the Ministry of Health (MOH) has preliminarily confirmed that there are no new cases of locally transmitted COVID-19 infection.

There are 11 imported cases, who had already been placed on Stay-Home Notice or isolated upon arrival in Singapore.

We are still working through the details of the cases, and further updates will be shared via the MOH press release that will be issued tonight.

無武肺都死咁多人啦，都唔知怕咩

日本全國總計1635人確診，超越八月時的高峰，創單日確診新高。

茨城縣26宗，連續第二日創單日新高。
大阪府231宗，連續三日逾百宗確診。

傻閪真係當口罩萬能

同埋以前冇人理啫傷風感冒 今年武肺咪關注
平時年年幾十萬單都黎啦 有幾多細蚊仔冬天唔會病唔傷風？

我都認同
死d 70-90 歲 醫療開支又減少

LM

Blocked!

States across the US have broken new case records this week with Texas becoming the first state to hit one million total cases on Tuesday. If Texas were a separate country, it would rank 11th in the world for most cases.

Other states, including Illinois, Wisconsin, Minnesota, California and Florida, have also seen numbers rise. CBS News reports 15 states saw the numbers of patients in hospital due to the virus double in the last month.

Some hospitals, such as in Idaho and Missouri, have had to turn patients away because they ran out of room.

World +642,653 new cases.

New world record.

161,541 new cases (new world record) and 1,190 new deaths in the United States

USA becomes the first country to surpass 150,000 new daily cases.

Now, people are talking about 200,000 new daily cases in near future!

California becomes the second state to surpass 1,000,000 total cases (after Texas).

23,462 new cases (new national record) and 194 new deaths in Germany

Keep worsening

33,470 new cases (new national record) and 563 new deaths in the United Kingdom

UK has surpassed 30,000 new cases to join the small group of countries that have surpassed 30,000 new cases.

191 new cases and 1 new death in South Korea

Worsening gradually in the past 40 days.

恐懼撚答下我先啦

death rate 0.5%

tokyo +374

快d爆到1日1m

得香港人恐懼之麻
歐美人 同你講 : 驚閪啊 just a flu

21,983 new cases (new natinal record) and 411 new deaths in Russia

The 7-day moving averages of both new cases and new deaths are going up.

5,516 new cases (new national record) and 83 new deaths in Canada

Canada has surpassed 5,000 new cases.

今增6宗確診2宗無源頭2宗有源頭 一女患者居太古城

今日新增的個案中，兩宗曾於潛伏期身處外地，兩宗為源頭不明的本地個案，其餘兩宗與本地個案有流行病學關連，當中兩名女患者分別居鰂魚涌太古城太湖閣和長沙灣海麗邨海暉樓。

第一宗源頭不明的個案涉及一名56歲男病人（個案編號：5432），居大埔大埔中心18座。他於11月7日出現發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛，11月9日向一間私家診所求診，翌日遞交深喉唾液樣本。病人於沙田威爾斯親王醫院李炳醫學圖書館工作，最後一日上班日期為11月9日。

第二宗源頭不明的個案涉及一名65歲男病人（個案編號：5433），居旺角德豐大廈。他於11月9日出現發燒、咳嗽和流鼻水，11月10日向油麻地賽馬會普通科門診診所求診，翌日遞交深喉唾液樣本。病人為退休人士。

與本地個案有流行病學關連的兩宗個案，23歲女患者（個案編號：5435）報住太古城太湖閣，11月10日發病。另一個案為50歲女病人（個案編號：5436）居海麗邨海暉樓，11月6日病發。

兩宗輸入個案的病人均無病徵，23歲男患者（個案編號：5434）從德國抵港；33歲女患者（個案編號：5437）從印尼抵港，下榻尖沙嘴最佳盛品酒店。

其中1宗本地個案是23歲浸會大學體育系女學生，是早前確診浸大女學生的同學，並沒有參與staycation，上月23日最後一日上課。這名患者在協恩中學任職實習老師，最後一日在本周二上班，衞生防護中心建議學校停課14日，並會派發樣本樽。她居於太古城太湖閣，數名家人及朋友被列為密切接觸者。協恩中學昨日停課，今日起網上授課至本月24日。

另1宗本地個案是50歲女子，她的丈夫是早前確診的77歲的士司機，居住在長沙灣海麗邨海暉樓。她在上周五到過海麗商場喜兆年酒家，本周二到過深水埗北河街街市。

睇來好快一日20萬

JAPAN marks a new record of new cases

5,444 new cases (new national record) and 104 new deaths in Indonesia

Indonesia has surpassed 5,000 cases.

1 new case in the Falkland Islands

The first case since 14 April.

183,527 new cases (new world record) and 1,395 new deaths in the United States

NOTE: Louisiana: of the 10,092 newly reported cases, 3,492 are new cases while the rest are probable cases from previous weeks. "The Louisiana Department of Health on Friday began incorporating antigen tests into the state’s COVID-19 data reporting and dashboard.[...] The use of antigen tests in Louisiana has increased substantially over the past few weeks. On the COVID-19 dashboard, antigen tests are now included in Total Cases, which are then broken down into Confirmed Cases (molecular/PCR) and Probable Cases (antigen)." [source]

World: +656,180 new cases (new world record)

Because of the lockdowns, Europe has less than 300,000 new daily cases. Even so, USA pushes the whole world to set a new world record.

已經1日18萬
未有疫苗前都吾知點搞

美單日增逾18萬宗確診再創新高 意德亦破紀單日紀錄

#兩岸國際 歐美新冠病毒疫情持續惡化，美國單日新增逾18萬宗確診個案，再創新高，多個州加強封城措施。意大利、德國等地亦錄得破紀錄的確診病例。 (11/14/12:30) 全文

#ALERT 消息：本港今日新增11宗新冠病毒確診 (11/14/12:48)

just a flu

11月14日

5374萬人確診武漢肺炎

130.9萬人死亡

205 new cases and 4 new deaths in South Korea

Above 200 cases.

東京都 新たに３５２人の感染確認発表 ４日連続で１日３００人超

札幌１２４人の感染確認
北海道内感染２００人超、３日連続

疫苗 生產同運送都好大問題
要 -70度 儲存
發達國家都未必有

大家唔好期望太多

12,524 new cases (new daily high) and 191 new deaths in Ukraine

Coronavirus Cases: 525,176
Deaths: 9,508
Recovered: 238,802

在新冠肺炎 (COVID-19) 疫情的影響下，全球經濟備受衝擊，英國面臨嚴重債務問題的人數更超過百萬，英國債務慈善機構 StepChange 在週四 (12 日) 警告表示，英國恐怕正步入個人債務危機。

報告中顯示，英國有高達 120 萬人陷入嚴重財務困難，另有 300 萬人有正面臨財務困境的風險，此外，有 560 萬人已經處於欠款或需借錢維持生計的情況。機構主要根據 3 項指標將定義嚴財務困難，其中包含付不出基本賬單或依靠借貸來償還債務等。

債務慈善機構 StepChange 執行長 Phil Andrew 表示，該項報告顯示出英國陷入債務危機的景象，政府和銀行的保護性措施未能跟上實際情況。「在新冠肺炎疫情的衝擊下，有越來越多的人陷入債務危機之中，最糟糕的時刻還沒有到來。」Andrew 說道。

在本月初，英國政府擴大紓困措施以支持就業和收入，其中包括無薪假保護計劃，而監管機構也要求銀行將貸款還款期限延長 6 個月。StepChange 則敦促政府進一步擴大紓困範圍，包括幫助支付地方稅、提供資金設立無息貸款等。該機構也警告表示，目前為遏制第二波疫情而進行的封鎖，將會加劇債務問題。

雖然官方數據顯示，在封鎖期間英國民眾借的錢更少，儲蓄更多，但 StepChange 警告，仍有數百萬失業或遭到減薪的人，正為持續增加的債務而苦苦掙扎。StepChange 估計，英國有近 1500 萬人的經濟受到疫情所影響，大約佔成年人口的 30%。

StepChange 針對 3297 名英國成年人的調查顯示，受影響的人中有近五分之一正在經歷困難，像是持續 2 天以上每日只吃一頓飯的情況，或者 5 天以上處在沒有暖氣或停電狀態。

40,902 new cases (new national record) and 550 new deaths in Italy

Italy has surpassed 40,000 new cases.

馬會跑馬地新會所裝修承建商員工確診 安排接觸者檢測

【星島日報報道】香港賽馬會表示，位於山光道的跑馬地新會所更衣室的裝修承建商一名員工昨日確診感染新型冠狀病毒。

馬會指，該名承辦商員工於本月2日、6日及9日晚上深夜時分最後前往新會所，分別短暫逗留約40分鐘(晚上11時05分至11時45分) 、2小時(晚上10時至11時50分)及1小時(晩上11時10分至翌日零時05分)，期間曾到2樓及5樓檢查更衣室。該名員工在進入新會所前已登記並通過體溫測試，期間均有戴口罩。在本月2及6日，該名人士到訪之處附近無會員，而於本月9日則有4名會員在2樓男更衣室附近。馬會正聯絡有關會員以提供進一步資訊及協助，並將安排曾與該名確診者有任何接觸的員工，接受病毒測試及自我隔離。馬會續指，新會所已採用Zoono抗病毒塗層作持續保護，而除了每晚例行消毒及清潔外，亦已作進一步清潔消毒。

朱門酒肉臭 路有凍死骨

全球都係用錢印錢救企業

用好小錢 派食物救人
就做好小

777 gave money to 企業 which have earned a lot of money because of the pandemic. Two of these 企業 are PARKnSHOP and Wellcome supermarkets.

本港新增8宗新型肺炎確診個案，包括5宗輸入個案及3宗本地個案，其中1宗源頭不明個案。

本地個案中，源頭不明個案是一名58歲男子，住在慈雲山慈康邨 ，在莊士倫敦廣場做保安工作，最後一天上班是在本月11日，他的3名同事需要檢疫。另外兩宗個案與早前個案相關，包括一名68歲女子，住在廣福邨丈夫是初步確診者，早前曾與其他確診者一起行山。另一宗個案是48歲女子，於觀塘工作，是早前住在荃灣荃城匯的確診者家人。

至於5宗輸入個案，患者分別由立陶宛、羅馬尼亞、德國經多哈及尼泊爾抵港。另外，有10多宗初步確診個案，包括1名裝修工人，居於沙田新田圍邨。

本港新冠肺炎疫情有反撲趨勢，食物及衞生局局長陳肇始今日(14)宣布，為防止出現第4波疫情，決定再度收緊社交距離措施，食肆每枱上限為4人，而酒吧則每枱為2人，營業時間由每天早上5時至晚上12時；酒吧、泳池人數上限為場內容納的50%；室內運動場、溜冰場人士要戴口罩。有關措施由下周一(16日)生效，為期11天，至本月26日。

另外，行政會議通過599A章，賦予政府權力要求特定群組進行強制檢測，包括疫情爆發時被指明處所內工作及生活人士、某特定職業人士、14日檢疫抵港人士，在指明14日內由醫生診斷有風險人士須接受強制檢測，措施將於明日(15日)凌晨零時零分生效，有關人士會獲發「強制檢測令」，如違反可處罰2000港元。

陳又指，政府將研究修例規管旅館內聚集，限制酒店房間最多4人入住，除非來自同一家庭，訪客必須登記個人資料，而酒店亦需將接受檢疫人士，及非檢疫人士安排分隔於不同樓層，措施會盡快實施。

支持！ 防疫大於一切！

會員 傷子情歌 #199670 疑為狗隻，企圖以淡化肺炎煽動手足舉行遊行示威，以恥笑手足被捕

日本全國總計1733人確診，連續三日創單日新高。
東京都352宗，連續四日逾三百宗確診。重症患者數創緊急狀態宣言解除後新高。
北海道230宗，連續三日逾二百宗確診，札幌市佔124人。
愛知縣152宗，連續五日逾百宗確診。
茨城縣40宗，創單日新高。
大阪府285宗，創單日新高。
神奈川縣147宗，平單日新高。
千葉縣88宗，創單日新高。

越防疫越節節上升

btw 你個名好襯個post

跟本無得避，正常生活啦

連日本人本身算自律都升緊, 根本冇得避, 一放鬆D即爆
一係永久封全世界關禁堂食, 但咁做要殺死幾多行業呢

其實台灣條數都唔可信
好多台灣輸入case

巴打，你走先
呢度我頂住

隔離 天氣 同口罩
係可以防疫

歐洲 夏天時都唔係太多
大量人唔帶口罩

台灣守唔守到
係要睇冬天時考驗

11月15日

6000萬倒數

5431萬人確診武漢肺炎

131.8萬人死亡

守黎做乜?
武漢肺炎好似流感咁. 跟本無得避免

世衛︰全球單日增逾65萬宗確診再創疫情爆發以來新高

世界衛生組織數據顯示，全球在星期六單日新增超過65萬宗新型肺炎確診病例，數字再創疫情爆發以來新高，累計超過5300萬人確診，超過130萬人死亡。在世衛對全球劃分的6個地區，歐洲和美洲疫情最嚴重，歐洲單日報告超過28萬宗確診，美洲地區就有近27萬宗。美國、印度、巴西仍然是全球累計確診病例數最多的國家，三個國家累積的確診病例，佔全球近一半。

Just a Flu!!!!!!

Just Spanish Flu

tokyo +255

china ccp virus

日本係咪買咗疫苗？好似話唔用得？

South Korea +208 Cases, +1 Death

新手報到

請問傷子狗今日打左飛機未？

禁錯負皮sor

會員 傷子情歌 #199670 疑為狗隻，企圖以淡化肺炎煽動手足舉行遊行示威，以恥笑手足被捕

罰你入黎正皮返

要零下70 度 係美國運去日本
技術上好難做到

12,543 new cases (new daily high) and 459 new deaths in Iran

Middle Asia is in big trouble.

U.S. hits 11 million Covid-19 cases

Read more on

Greece has shutdown elementary schools, kindergartens and nurseries until the end of the month. Colleges and high schools have already been closed since Monday. A stay-at-home order was re-introduced on November 7.

Portugal has implemented a curfew in more than a hundred municipalities, where about 70% of its population of 10 million resides. The curfew begins at 11 p.m. on weekdays and from 1 p.m. on Saturdays and Sundays. Nearly 500 people protested against the curfew measures on Saturday in central Lisbon.

Four-year-old boy loses both parents to coronavirus within 100 days

Read more on

11月16日

6000萬倒數

5480萬人確診武漢肺炎

132.4萬人死亡 - RIP

tokyo +180

Japan/Hokkaido +189 (Sapporo +124)

災難 即將發生

病毒又大遷徙

英俄荷爆H5N8禽流感 港停止進口禽類產品

食安中心宣布，因應世界動物衞生組織通報指俄羅斯漢特曼西自治區和薩馬拉州、荷蘭格羅寧根及英國赫里福德郡爆發高致病性H5N8禽流感，已即時指示業界暫停上述地區進口禽肉及禽類產品，以保障本港公眾健康。

中心發言人表示，本港目前與俄羅斯只建立禽肉進口機制，並無禽蛋進口機制。根據政府資料，今年首9個月本港從俄羅斯進口約142公噸冷藏禽肉。同期，本港從荷蘭進口約4600公噸冷藏禽肉，以及從英國進口約8700公噸冰鮮和冷藏禽肉及約33萬隻禽蛋。中心已就事件聯絡俄羅斯、荷蘭及英國當局，並會繼續密切留意世界動物衞生組織發出關於爆發禽流感的消息，並因應當地疫情發展，採取適當行動。

分分鐘依個仲勁過武肺

Good news
Moderna's vaccine has a significant advantage over Pfizer's

Moderna announced this morning that its coronavirus vaccine is 94.5% effective against the virus, making it the second vaccine in the United States to have a stunningly high success rate.

Last week, Pfizer announced that early data show its vaccine is more than 90% effective against the disease.

While the two vaccines appear to have very similar safety and efficacy profiles, Moderna's vaccine has a significant practical advantage over Pfizer's.

Pfizer's vaccine has to be kept at minus 75 degrees Celsius — or about minus 103 degrees Fahrenheit. No other vaccine in the US needs to be kept that cold, and doctors' offices and pharmacies do not have freezers that go that low.

Moderna's vaccine can be kept at minus 20 degrees Celsius, which is about minus 4 degrees Fahrenheit. Other vaccines, such as the one against chickenpox, need to be kept at that temperature.

That means Moderna's vaccine can be kept in "a readily available freezer that is available in most doctors' offices and pharmacies," said Dr. Tal Zacks, Moderna's chief medical officer. "We leverage infrastructure that already exists for other marketed vaccines."

Another advantage of Moderna's vaccine is that it can be kept for 30 days in the refrigerator, the company announced Monday. Pfizer's vaccine can last only five days in the refrigerator.

South Dakota emergency-room nurse says some patients insist COVID-19 isn’t real even as they’re dying from it

6,115 new cases (new national record) and 74 new deaths in Canada

Canada has surpassed 6,000 cases.

tokyo +298

22,410 new cases and 442 new deaths (new national record) in Russia

Russia says as of November 16 more than 33,000 people have died of Covid-19. But that number is disputed by critics who say the Kremlin is underreporting the numbers.
"I think the real figure is [around] 130,000 people," said Alexey Raksha, a former government statistician who has made his estimates based on official data on excess deaths -- the number of fatalities above what would normally be expected -- to assess the toll of the pandemic.

Read more on

1,068 new cases (new national record) and 8 new deaths in the State of Palestine

11月18日

6000萬倒數

5528萬人確診武漢肺炎

133.7萬人死亡

The American Academy of Pediatrics (AAP) made a disturbing announcement this week: More than 1 million children in the United States have been diagnosed with COVID-19.

The AAP pointed out that severe illness due to COVID-19 is “rare” in children but expressed concern about potential long-term health effects in children.

157,261 new cases and 1,615 new deaths (the highest since 31 July) in the United States

USA will add 4,000,000 cases this month.

313 new cases and 2 new deaths in South Korea

Go over 300 cases again.

佢地本身都周圍傳
有咩大災難

依家個感染比率
其實中係好低
1/6人口流動 加天氣因素

就會變得好恐怖

是撚但
全部人中晒好9 過

日本無hard lockdown都執好多幾十年老店

咁樣玩落去人類文明同社會經濟 死晒嗰時
人都未死到1%

《日經新聞》：東京準備提升疫情警戒至最高級

有藥 有醫生 死亡率緊係唔高

崩潰後無藥無醫生 就自然會高

其實人人戴口罩+社交距離+追蹤及隔離與患者接觸甶人。3個月左右就控制到疫情。

唔講處理得最好的台灣
睇下大陸，韓國，新加坡，之前爆到9彩，
而家都控制到疫情，好少甚至零本地感染了

just a flu ,全美國中哂，吾怕

tokyo +493
new record

大陸

好老實，近幾年，除左科技仲發展緊外，
全球的政治，經濟，民生，甚至人的道德
全部都大倒退，完全係去番60-70年代

而家只差一場大戰爭，就去番二戰時期

我知你會你用支那

但事實係你同其他打手用支那呢個字係
侮辱番你自己

只有冇讀過書兼極度黑心缺德的政治打手
先會用呢個字眼

我知你會用支那，形容大陸

但事實係你同其他打手用支那呢個字係
侮辱番你地自己

只有冇讀過書兼極度黑心缺德的政治打手
先會用呢個字眼

人類到現在都唔算係文明

近十幾年 為有錢人而活

唔會再有大戰，有錢人先唔同你傻

現代奴隸，不知幾好用
包括歐美人口

收皮啦愛支狗

你都幾撚on9，支那不嬲係正名來

你會覺得黑心係因為你係

專登入嚟睇支那賤畜

支那仔 你全家都支那人

Japan／Hokkaido +233（Sapporo +136）

支那仔hello

我幫下口先

一個比人搶左屋企的人
被搶的人
承認間屋係賊
中要鬧返以前屋主（自己）
同個賊一樣仆街

中共係蘇聯主義
消滅晒所有中華文化
中華傳統（無讀書請去看文革
殺盡中華人）

睇來好多人同中共
覺得蒙古 滿清係中華

封鎖晒佢哋
浪費心力

有時候唔怪得歐美人疫情表現
香港人 全世界都一樣
文明從來和我們很遠

只有冇讀過書兼極度黑心既人先會講「支那」

你係支那仔？

チナ人

我係一個有讀過書的香港土生土長的人

你用呢個字鬧人，即係鬧番你自己同你的祖宗18代

連登非常多政治打手（好多根本唔係香港人）
部分打手係冇文化，為達政治目的亦係不擇手段。

但‘支那’2字係涉及二戰時期所有華人的貶稱

其唔係指大陸噤簡單
有讀過書的人都知道

入黎回應下啦

只有冇讀過書兼極度黑心既人先會講「支那」

你係政治打手
（對香港人因為反送中及武漢肺炎的死傷完全莫不關心，已無需要當你係香港人，更大機會你根本就唔係香港人）
我根本唔需要理會你

孫中山當年寫這文章的時候係二戰前
二戰時期及二戰後支那2字的意義，
同二戰前係唔同
這事實，稍為有讀過書的人都知道

This is simply wrong.

The Chinese virus destroy the economy rather than the lockdown destroy the economy.

Take this as example:
Since Covid-19 hit US shores, Republican governors in the Upper Midwest and Northern Plains have largely taken a hands-off approach. The results of that strategy have been poor.
Gov. Mark Gordon, a Republican who took office in 2019, did not issue stay-at-home orders in the spring and has not required people to wear masks.

Now, he knows he was wrong:
"We've had more businesses around the state closed by sick workers than by any of our health orders," he said.

Read more on

衞生防護中心調查9宗新型肺炎確診個案，至今累計確診個案達5479宗。

新增個案包括1宗感染源頭不明本地個案，患者為76歲的士司機，居於愉田苑愉澤閣。他於本月10日出現病徵，本月16日最後一日上班，同日到醫院求診。

另外兩宗本地個案與早前個案有流行病學關連，兩人分別為50歲及82歲男子，居於葵盛西邨6座。

至於其餘6宗輸入個案，患者分別為黑山共和國、印尼、英國、菲律賓及巴基斯坦抵港人士。

日本 +2189，new record

Chi Na
支 那

認住呢隻支那仔

Block 支那

我唔知你到底係真身定係分身，
反正都冇關係

1）你用支那係你的自由

2）我有讀過書，知道呢個字的真實意義（ethnic Chinese 的種族歧視貶義），並唔係鬧大陸人噤簡單

我有我的自由選擇用大陸，大陸人

算吧啦你 一日到黑將讀書掛喺口邊，都唔方讀得多書

笑死 大大聲強調自己讀過書 講到香港有人冇讀過書咁

我係唔會怕你呢種打手

仲有，叫你的同黨下次轉分身果陣小心d

俾人發現完來個個都係偷錢，詐騙，傷人搞到坐左唔知幾耐就唔好啦

仲有，我的留言係俾真正的香港人，香港人市民

唔係俾果班自稱‘香港人’，
實際上係台灣人，大陸人，及一批唔知係乜政治背景的打手睇

可唔可以解釋下支那呢個term邊忽侮辱

支那的意思根本一直無變 只係一個名
某D人種無任何原因 純粹因為自己之前叫支那
二戰後就自卑覺得呢個名係侮辱自己

唔該外國打手同政治打手過主，

冇用你地的垃圾留言整臭呢個題目

支那肺炎

Pfizer and BioNTech say final analysis shows coronavirus vaccine is 95% effective with no safety concerns

Read more on

條友真係好搞笑
乜都政治打手

歧視係睇你講嘢個時心態

有人打劫殺人放火
強姦隻豬
就話係支那人做

不問理由，不問事情
講左先

香港都有好人壞人
圍村最藍
大陸出世後生仔反共（天琦）

連登人敢講唔敢認

So?
你駁緊D乜?
「歧視係睇你講嘢個時心態」如果真係咁諗 咁就唔好假設其他人講支那一定係眨義先啦

「有人打劫殺人放火
強姦隻豬
就話係支那人做」

唔明你想講咩 支那人做咩都係支那人喎

「香港都有好人壞人
圍村最藍
大陸出世後生仔反共（天琦）」

True 但係都係唔明你駁緊D咩 香港人 同支那人 都係名一個

汶川地震時 北京奧運時
有幾多人用支那叫大陸人

各高登仔，討論區都愛國
愛共匪國（貪污官）

依家只係時間時空唔同左

講起支那人
大陸出世就係支那人
香港出世叫咩？

香港大多數人係近100年先移民落來
阿爸阿爺係支那人
（我）香港出世就係香港人

甲午戰爭後 日本人由崇拜變左歧視
（支那）

即係樂仔係天才，跌壞左個腦
之後見到樂仔，就笑佢

樂仔慢慢變左傻仔 代表

敢叫習主席做雜種
就要敢做敢認

不好意思 離了題

武肺 希望？

武漢肺炎●全球疫情｜輝瑞稱疫苗95%有效 幾日內向美申請緊急授權

討論返疫情啦

9唔搭8
講極都唔明支那只係一個名 根本無眨義
China都係讀支那 咁China又係唔係眨義
你分清楚個字本身意思眨義 定引伸意思係眨義先啦

正如雜種 本身只係描述唔同物種生的下一代
係用嚟講人先變眨義 因為好明顯用法唔同 將一個人去人法咁形容

11月19日

6000萬倒數

5623萬人確診武漢肺炎

134.9萬人死亡

真心希望疫苗有效

再噤落去，真係唔知真係唔知要再死幾多萬人

OSAKA/KIX捉到17件由印尼到日本嘅positive case
全部揸住negative cert

支那病毒

Covid-19 has killed 250,000 people in the US. That's 10 times the deaths from car crashes in a year

Read more on

In less than 10 months, Covid-19 has killed more people than strokes, suicides and car crashes typically do in a full year -- combined.

支那病毒

US sees highest Covid-19 death toll in months as deaths top a quarter of a million

Read more on

支那肺炎病毒

12,496 new cases and 256 new deaths (new national record) in Ukraine

Keep worsening even though other European countries are improving after the lockdown.

唔係貶義
一定係讚美

兒登仔 讚中共

敢做唔敢認
真垃圾

疫苗有效都要頂到今個冬天

唔太樂觀

最後一句
我就係歧視
雜種 支那狗
屌佢老母
用武漢害死咁多人

敢講敢做要敢認

怕死就唔好講

TOKYO + >500

記協及多名市民覆核執勤警員不展示警員編號獲判勝訴

高等法院裁定，警方執勤時不展示警員編號，及以行動呼號代替的方式，並不符合《香港人權法案》，法庭判記協、前通識教師楊子俊等提出的司法覆核勝訴，法庭亦批評現行處理警察投訴的機制。

法官周家明於判詞指出，《香港人權法案》第3條的「不得施以酷刑或不人道處遇」條文，即使於緊急情況下，都屬「絕對」及「不容損害」，政府必須尊重，法庭亦需保護。判詞又指，當蒙面警員執勤時，他們更有需要讓人識別，令一旦受不法對待的受害者有效投訴及提出法律行動。

判詞指出，警方於處理反修例示威的「踏浪者行動」中，以行動呼號或於警員頭盔上的標示取代警員編號的做法，並不符合《香港人權法案》，指行動呼號並非獨一無二，不同警員輪替到同一部隊時，會使用同一編號。

判詞指，過往曾經出現多名警員同時掛上同一行動呼號，亦有警員以其他物件遮擋行動呼號，甚至沒有佩戴行動呼號卡，而警務處處長並沒有有效方法令警員妥善掛上行動呼號，或處分沒有有效掛上行動呼號的警員，防暴警員頭盔的標示，展示於頭盔後方，亦影響認證警員的效果。

判詞認為，保持投訴處理制度有效運作，比警員擔心被「起底」更為重要，又認為展示警員編號不會直接披露警員身分，展示編號亦有助處理對警員的投訴，法庭有權判斷於審訊時，是否容許披露警員身分。

We should arrest the head of the olice force and put him into prison.

He is a支那 dog

tokyo over500

在旺角被防暴警員制服的12歲女童 獲撤銷限聚令告票

一名12歲女童今年9月在旺角西洋菜街被防暴警員制服，並與同行的兄長被票控違反限聚令。協助他們的油尖旺區議員余德寶在社交網頁上載警方發出的書面回覆，指有關定額罰款通知書已被撤銷。

余德寶又說，會繼續協助兩人投訴當日制服女童和發出限聚令告票的警員，並要求警務處處長鄧炳強向他們道歉。

本台向警方查詢，暫未有回覆。

The 7-day average of new cases is at the highest.

支那病毒 has killed a lot of Japanese.

歐美日起落patten一樣

想知北歐咩環境 見google 話丹麥升緊

大陸網，騰訊
即時更新

琴日 一日新增
丹麥1257
瑞士6114

On9 支那只係一個無意思的名 純粹音譯嚟
唔係所有字都有分正負面
正如巴士 巴士都係音譯 同樣都無分正定負 只係一個名嚟

Japan／Hokkaido >250（Sapporo >190）

歧視支那人同 支那呢個名本身係咪眨義係無關

正如好耐之前D人會歧視女人 但女人本身唔係眨義

tokyo +534
worst record

Most of the European countries have some lokcdowns, so the situation has been improved. But, as shown, Denmark is going up again.

On 18 Nove, 2020:
1,257 new cases and 2 new deaths in Denmark

Sweden has given up herd immunity!

This is the most hated North European country becasue it has talked about herd immunity for many months.

Another North European country Norway is still going up although it seems to begin level off:

656 new cases and 2 new deaths in Norway

Another North European country, Finland, is similar to Norway:

288 new cases and 3 new deaths in Finland

感染人數一波比一波多，不幸中之大幸係死亡人數一波比一波低，未有有效疫苗前似乎永遠唔會完，只能望隻病毒越變越弱

而家未知
7／8月嘅2nd wave多後生所以death rate先至低
今次好多老人家

13,357 new cases and 257 new deaths in Ukraine

Both are new national records.

死亡人數 is NOT一波比一波低.

When the temperature drops, the death rate will go back up again. The new deaths in some countries have set new national records this month.

Even in USA, the new deaths yesterday is the highest since 8 May.

We will see many more deaths in the coming winter.

真係唯一希望係疫苗

The number of new deaths in some countries:

Just 4 examples of increasing number of deaths.
Now, much fewer people come to read this post and this is sad. I keep on posting at here just because a lot of people are dying right now.

Another example of deaths:

An example in Asia:

我純綷講日本既客觀數字，第二波既死亡數字的確係遠低於第一波啊

World +10,977 new daily on 18 Nov, 2020.
New world record!

So, please do not say "fewer people get killed".

支那病毒 is killing people faster than ever.

Japan is now facing the third wave:

The number of deaths during the second rate is lower than that in the first wave, but not by too much.

Hopefully, the number of deaths in this thired wave can be leveled off within days.

1st case in Samoa

Now, 218 countries and territories have 支那病毒!

JAPAN +2255
NEW RECORD

How many new deaths?

今日既死亡數夜晚先會出，尋日就14人

I hope the Japanese can keep the number of deaths low.

It is so sad to see the world has broken the world record of new deaths several times in the past 30 days.

點解要打英文？
扮pro定唔食打中文？

新增12宗確診包括2宗源頭不明 另逾20宗初步確診

本港新增12宗新型肺炎確診個案，包括8宗輸入個案及4宗本地個案，其中2宗源頭不明。另外，有超過20宗初步確診，大部分是本地個案，衞生防護中心總監黃加慶表示，如這些患者確診，有機會是疫情反彈。

本地個案有2宗確診個案與早前個案有關，包括居於東涌的5個月大嬰兒及居於沙田愉田苑的患者。

2宗案源頭不明本地個案，包括一名退休人士，居於大角咀浪澄灣，本月14日不適，本月16日向私家醫生求醫，翌日送交樣本之後確診。另一宗源頭不明個案是一名商人，居於東半山司徒拔道，在中環工作，患者曾於本月14日下午去過灣仔洛克道Starlight Dance Club跳舞，有5名初步陽性個案亦去過Starlight Dance Club。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君擔心，這個地點可能出現群組爆發，該處有兩名導師，有到過上環另一個地點教跳舞。

至於其他初步確診患者，包括居一名73歲男子及37歲的家人，居於屯門，這名家人需要每日到扶康會良景成人訓練中心。另一宗初步陽性個案是27歲男子，居於何文田邨，是一名紥鐵工人，在元朗南站一個地盤工作，一同工作的12人要去檢獲中心。另一宗初步陽性個案是31歲的外籍人士，居於銅鑼灣道，由1月已留在香港，兩名朋友亦初步確診。

至於8宗輸入個案，患者分別為美國到港的空中服務員及機師、菲律賓外傭、2名由英國及3名由印度抵港人士。

I cannot type Chinese.

There was no Chinese Input when I learned to use computer decades ago.

13,223 new cases (new national record) and 476 new deaths in Iran

23,610 new cases and 463 new deaths in Russia

Both data are new national records.

How Iowa's Governor Went From Dismissing Mask Mandates to Ordering One Herself

For months, Gov. Kim Reynolds of Iowa saw little need to intervene in the choices of Iowans, who she insisted could make their own decisions about whether to wear a mask to protect against a dangerous pandemic.

“No, I’m not going to mandate masks,” she said this summer, dismissing the order as an unenforceable “feel-good” measure. “I believe in Iowans,” she said again in September.

Weeks later, as coronavirus cases climbed precipitously, she stood barefaced onstage at a rally for President Donald Trump and threw “Make America Great Again” hats into a crowd.

But as the virus ravaged her state and hospitals filled to the brink, Reynolds abruptly reversed herself this week and began requiring masks indoors.

Read more on

其實係咪因為冬天先至升返

歐洲 美國 一入秋就大爆發

東京 都爆一波

病毒係凍天氣環境下
生存時間壞耐同活躍

一解封就會爆過 歐洲依家先準備入冬天
唔通lock dowb到下年4-5月

係 其實咪同流感一樣
冬天先大爆發

日本下年真係唔使搞奧運

照搞囉 驚閪

11月20日

6000萬倒數

5699萬人確診武漢肺炎

136.1萬人死亡

【11月19日】日本全國2388人感染確認，再創單日新高。總確診累計126644宗。

昨日確診宗數創單日新高之都道府県：
東京都：534人
大阪府：338人
北海道：267人
愛知県：219人
兵庫県：132人
千葉県：106人
和歌山県：15人

一都三県（東京+神奈川+千葉+埼玉）=953
名古屋圏（愛知+岐阜+三重）=260
京阪神+奈良（京都+大阪+兵庫+奈良）=516

北歐疫情：
冰島得4單

192,186 new cases (new national and world records) and 2,065 new deaths in the United States

北海道暫時已錄得逾300宗確診，勢破單日新高

Cable:本港新增26宗確診

唔好聽d講

香港連秋天都唔算

有得行街 放鬆下就好做

At least 7 unlinked

363 new cases and 3 new deaths in South Korea

Keep worsening.

21宗本地
超過30宗初步確診

Iceland has in the battle against the second wave of 支那病毒

Gym and swimming pools will likely be closed by the end of next week.

I have to switch to running on the street.

小一至小三下周一起停面授課14天

新冠肺炎疫情未止，上呼吸道感染又急速在學校大爆發。食物及衞生局局長陳肇始今午(20日)公布，由下周一(23日)起，全港小一至小三暫停面授課堂，至下月6日；至於幼稚園上周六(14日)起暫停面授課堂的安排，同樣延長至下月6日，屆時再檢視情況，考慮是否再延長。另外，她強調若情況進一步惡化，不排除全港中、小學停面授課堂。

陳肇始表示，截至昨日(19日)下午5時，衞生署已錄得439宗院舍或學校爆發上呼吸道感染個案，涉及逾4000人，266宗出現在小學，當中70%為初小，而147宗出現幼稚園、幼兒中心。

tokyo +522

佢5-9月都算守得幾好

正啊喂！又21單，無撚得放大陸蝗蟲落離啦

【截至午後6時】日本全國2414人感染確認，再創單日新高。

確診宗數創單日新高之都道府県：
大阪府：370人
北海道：304人
山口県：23人
岩手県：15人
大分県：12人

Now新聞台】本港新增26宗新冠病毒確診個案，當中9人感染源頭不明。另外有超過40人初步確診，灣仔Starlight Dance Club群組至今最少17人染病。

26宗個案，21人都是本地感染。

灣仔Starlight Dance Club群組擴大，至今10人確診。主要是本月12至14日去過的人，當中1人沒有去過跳舞，是被出席者傳染。另外至少7人初步確診，包括水吧職員及跳舞導師。有導師會去銅鑼灣Dance Culture及上環Heavenly Dance教跳舞，衞生署繼續追蹤個案。

至於九宗源頭不明個案，最少3名主婦。當中，一人曾到尖沙咀百樂會懷舊歌舞舉行的生日聚會。

另外，有元朗地盤紥鐵工人及沙田翠華花園保安亦確診。衞生防護中心表示，確診個案涵蓋各職業，顯示社區有多條傳播鏈。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君在：「現在爆發的情況，甚麼人都有，有很多家庭主婦老人家、年輕的、不同工作崗位人士、住在不同區。相信之前有一些隱性傳播，已經在社區蔓延得比較多，現在就比較活躍。」

張竹君表示，10月至今，有5人是檢疫期結束後約返港第14日確診，亦有兩人超過20天才確診，但是否延長檢疫期，需要考慮其他因素。

張竹君：「有兩位，一位是第21日，一位是25日。要加長檢疫期至幾多才合適，是否要百分百，可能也要研究一下，要做到甚麼程度及平衡。」

另外，超過40人初步確診，當中包括多宗源頭不明個案，部份由社區檢測中心驗出。

一都三県=916🔻
名古屋圏=235🔻
京阪神奈良=550🔺

11月21日

6000萬倒數

5753萬人確診武漢肺炎

137萬人死亡

而家2020年speech to text技術都好成熟

My computer does not take any Chinese. I have set up my computers so that they do not do any extra things I do not used normally.

One of my computers runs my personal light version of a Linux kernel on a floppy disk. Once this computer run the kernel, it CANNOT even recognize the floppy disk. This computer is used as a user node of my personal supercomputer.

My supercomputer system only uses English. Any extra languages installed on my computers will NOT optimize my supercomputer system.

Canada's largest city moves back into lockdown

Toronto is moving back into lockdown after grim projections show Canada is on the brink of being overwhelmed by Covid-19.

Canada's largest city will close most non-essential businesses and services, beginning Monday.

Read more on

201,083 new cases (new world record) and 1,951 new deaths in the United States

NOTE: Louisiana Department of Health: "Due to a processing error in the electronic lab reporting system, LDH will report a backlog of 2,538 COVID cases on 69,125 tests reported to the state. While this will result in a significant increase in reported COVID cases today, the Department will reallocate these backlogged lab results back to their specimen collection dates, which range from 9/12-11/18. Of the 2,538 total backlog, 1,038 COVID cases date back to Halloween (10/31)." Worldometer has redistributed the backlog.

USA becomes the first country to surpass 200,000 new daily cases.

香港人不愧為東亞病夫

周日起餐廳酒吧禁現場表演和跳舞 派對房間要關閉

【Now新聞台】政府刊憲，周日起禁止在餐飲處所及夜店進行現場表演，以及關閉派對房間。

政府表示，考慮到最新的公共衞生風險評估，特別是近期個案顯示涉及不戴口罩的活動帶來較高風險，宣布周日起，禁止在餐飲處所，包括酒吧或酒館、夜店或夜總會進行現場表演及跳舞；派對房間亦必須關閉，直至下周四。

日本今日開始三連休

東京都 新型コロナ 過去最多の539人感染確認 3日連続で500人超

今增43宗確診 13宗不明個案 跳舞群組再添21人染疫

本港新冠肺炎疫情急速反彈，衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，今日(21日)新增43宗確診個案，包括13宗本地源頭不明個案，23宗與之前確診者有關連個案，另外7宗為輸入個案，累計個案5561宗。張形容，現時已「無可置疑」地進入第4波疫情。

張竹君表示，21宗個案與跳舞群組有關，8宗為跳舞導師，大部分與灣仔駱克道「Starlight Dance Club」群組有關。

13宗不明個案方面，包括1名39歲男士，他居於黃大仙東頭邨富華樓，任地盤裝修工人；1名66歲男性，他是退休人士，居於大角咀大全樓；1名71歲女士，居於馬鞍山耀安邨耀平樓；1名居於火炭駿景的人士亦確診，他一名家人同樣染疫；1名45歲男子確診，居於旺角利民大廈；1名居於啟德嘉匯的64歲主婦；1人居於旺角花園街，其朋友亦中招。

個案還包括1名居於深水埗的63歲男子，其家人列初步個案；1名居於荃灣環宇海灣的62歲女子；1名居半山麥當勞道的77歲女子；1名居於太子柏樹街的52歲男子；1名確診者居於將軍澳日出康城；另有1名57歲女子染疫，居於天后金龍台。

輸入個案方面，2人為菲律賓外傭；2人為印尼外傭；1人自瑞典入境；1人自英國返港；另有1人潛伏期曾去過美國。

【截至午後6時】日本全國2560人感染確認，再創單日新高。總確診累計131627宗。

確診宗數創單日新高之都道府県：
東京都：539人
大阪府：415人
埼玉県：173人
兵庫県：153人
千葉県：109人
茨城県：66人
愛媛県：20人

天祐日本

11月22日

6000萬倒數

5818萬人確診武漢肺炎

138.2萬人死亡

消息：本港與新加坡的航空旅遊氣泡將會延期兩星期

個旅遊氣泡，未開始，已爆破

唔驚啦 又排爆

Columbia University bans 70 students for Covid-19 travel violations

(CNN)Columbia University says it has temporarily banned at least 70 students for violating the New York City school's Covid-19 travel policy.
The MBA students traveled to Turks and Caicos, according to Columbia University spokesman Christopher Cashman.

Starting Saturday night, California will join other states and nations in trying a partial overnight curfew as its latest desperate attempt to stem a surge in coronavirus cases, though experts said its effect may be more symbolic than real and many law enforcement agencies are refusing to enforce it.

Officials said what they are calling a limited stay-at-home order is aimed at discouraging late gatherings where people are more likely to let down their guard, their inhibitions — and their required masks — while drinking and socializing.

Dr. Mark Cullen, an infectious disease expert who recently retired from Stanford University, said the underlying goal is based on a reasonable interpretation of data blaming gatherings for surging infections. But the point will be lost on most, he fears, partially because California is allowing many exemptions for things like getting groceries, filling prescriptions, picking up takeout, and even walking dogs.

Officials in London who tried a similar approach found that “if anything, for the young people it may have increased their social gathering activities,” said Dr. Lee Riley, an infectious disease professor at the University of California, Berkeley, School of Public Health. “They can’t go out, so they congregate in somebody’s home or dormitories.”

Cuomo to receive International Emmy for COVID-19 briefings

And the International Emmy goes to: New York Gov. Andrew Cuomo. Cuomo, a Democrat whose daily briefings at the height of the COVID-19 pandemic received extensive airplay across the nation, will receive the International Emmy Founders Award.

The governor is being recognized in part for his use of television to inform people of the latest coronavirus updates at the height of the state's outbreak in March and April, according to The International Academy Of Television Arts & Sciences, which granted him the award.

Cuomo held more than 100 consecutive days of COVID-19 briefings, many of which were broadcast on cable news networks internationally. The governor will receive the International Emmy during a virtual award ceremony Monday. It's a separate ceremony from the better-known Primetime and Daytime Emmys, which focus on American television.

In Texas, a team of 36 National Guard personnel were sent to El Paso to help the city cope with the surge of Covid-19 deaths, the Texas Division of Emergency Management said Saturday, and El Paso has found a central location for an additional morgue, according to Mayor Dee Margo.

第4波已完 初步得返50幾單

Japan／Osaka +490 NEW RECORD

Tokyo +391

本港新增68宗新型肺炎確診個案，本地個案佔61宗，49宗與之前個案有關的其中46宗與跳舞群組有關，源頭不明本地個案有12宗，輸入個案則有7宗。

連同最新的確診個案，跳舞群組累計個案達80宗。

另外，初步確診個案有約50多宗。

武漢肺炎｜病毒變種適應或損疫苗效用 部分毒株已可抵禦抗體

皮科克團隊自3月起獲政府撥款3,200萬英鎊（約3.3億港元）經費，從英國患者體內抽取逾10萬份武肺病毒樣本，再研究其基因排序，數量遠多於伊波拉等以往曾爆發的疾病。科學家為每項樣本編碼再比較，從而了解武肺病毒基因的演變，相信自病毒去年首次從中國武漢傳出以來，全球已有數千種不同演變的病毒出現。

皮科克表示在各類武肺變異中，3月起在蘇格蘭出現的「N439K」變體最令她擔心。該變體自英國執行首次居家隔離令後一度從英國絕迹，但後來捲土重來，目前在歐美均有流傳。科學家研究「N439K」後，發現它可對抗單株抗體，意味部分應用單株抗體技術的藥物對「N439K」無效。

每日黎都係等個中國人報數

歐洲抗疫兩樣情 法國逐步鬆綁德國持續封鎖

法國疫情趨緩，政府將在未來幾週鬆綁防疫封鎖措施，並分3階段實施，以免爆發新疫情；但德國疫情嚴峻，目前遏制疫情蔓延的措施將延長到12月。

法國總統馬克宏（Emmanuel Macron）將在24日就疫情形勢向全國人民演說，並可能宣布部分鬆綁自10月30日以來實施的2019冠狀病毒疾病（COVID-19）限制措施。

法國昨天宣布新增1萬7881個確診病例，比前一天的2萬2882個病例下滑，而且染疫住院病患人數連續第5天下滑，減至3萬1365人。

11月23日

6000萬倒數

5876萬人確診武漢肺炎

139萬人死亡

兩岸疫情速遞｜上海晚上增2宗確診 浦東機場臨時核酸檢測 場面混亂

3 million new Covid-19 infections were reported in November, as hospitalizations reach a record high

(CNN)November isn't even over, and the US has already seen more new Covid-19 cases than any other month of this entire pandemic.
More than 3 million new cases were reported between November 1 and 22, according to data from Johns Hopkins University. That's about a quarter of all US cases since the beginning of this pandemic.

【跳舞群組】美孚君好宴會廳百人除口罩熱舞影片流出

確診獲資助$5000 恐鼓勵除罩博感染

疫情反彈，港府束手無策，更動用公帑利誘市民進行檢測；港府早前宣布將為本地感染確診者提供津貼，指基層市民或因憂慮接受檢測確診後會影響生計，故提供一筆過5,000元金額資助。食物及衞生局局長陳肇始指，檢測後確診而又有需要的人士毋須接受資產審查，細節有待勞工及福利局公布。但措施惹來網民質疑，資助變相鼓勵市民博中招，更笑指誠徵確診者口水，稱「1,000蚊一篤仲有錢賺」。而本身為醫生的前議員郭家麒則斥港府動用公帑來利誘做法低莊，「愈來愈弱智」 。

陳肇始昨日（22日）接受電台節目訪問時指，津貼是鼓勵市民接受檢測，「唔希望佢因為生計問題，怕檢測確診手停口停作為出發點。」她又指，如強制檢測人士沒有在指示日期前檢測，可被罰款或檢控，強調機制原意並非想懲罰人，是希望有關人士自律接受檢測，以助遏止疫情。

網民：全家中招100次 上車可期

津貼措施一出隨即引起網民熱議，質疑港府的「智將」隨時令更多人除罩博中新冠，更有網民笑指，誠徵確診者口水，稱「1000蚊一篤仲有錢賺」。有網民抱不平，認為確診應該罰錢，但現時有獎金，便有如鼓勵人「中招」，批評措施本末倒置；亦有網民「心水清」，笑指「重複中100次，已經有50萬，一家4口每人中100次，就有200萬，上車可期」。

對於有人質疑，津貼措施或鼓勵市民「中招」，陳重申津貼不是鼓勵人確診，至於早前公布的3類高風險群組，包括有病徵人士、院舍員工以及的士司機需進行強制檢測，陳表示運房局正與不同的士團體商討相關計劃，希望盡快發出指示。

未堵檢疫漏洞 派幾多錢都無用

郭家麒則批評，做法「愈來愈弱智」，指用公帑利誘市民進行檢測「好低莊」，他又指港府深知第4波疫情一觸即發，惟豁免檢疫漏洞至今仍未堵截，質疑派多少錢做檢測都無用。

世界衛生組織估計每年有10億宗流感病例，當中300萬至500萬宗為嚴重個案，引致29萬至65萬人死亡。

其實我覺得全球應該習慣每年一爆流感就封城
每年果幾十萬人既命都係命黎架大佬

tokyo +314
*HIGHEST ON MONDAY

Japan／Hokkaido +206（Sapporo +140）

咁都有人負皮 果啲唔係命黎架？
點解唔封城限聚戴口罩拯救生命 殺咁多人你地好唔好意思 你地冇父母架？

「跳舞群組」令第四波新冠肺炎疫情愈發失控，由本月19日錄得第一宗個案至昨日(22日)，短短4日該群組的確診個案火箭式上升，累計錄得80宗個案，直逼第二波疫情最大的「酒吧群組」。75歲女富商吳汪靜宜是首宗確診個案，但根據衞生防護中心公布資料，最早發病的個案卻是昨日確診的61歲婦人，本月2日已出現病徵，到過兩個爆疫舞場，疑是其中一個感染源頭。

該名61歲婦人昨日確診，距離她發病日期足足拖了20日，她發病後到過新蒲崗越秀廣場新光宴會廳及旺角金儷星鳳凰于飛懷舊歌舞(金麗會)。除她以外，兩個舞場先後有9人染疫，該9人中又有人去過其他爆疫舞場，包括尖沙咀百樂會懷舊歌舞、灣仔Starlight Dance Club、深水埗美德會、上環Heavenly Dance、灣仔Dance Concept，繼而造成群組大爆發，至今牽連至少14間舞場。

該名61歲女病人居於八鄉七星崗村，一名同住的71歲老翁亦於昨日確診。衞生防護中心資料顯示該老翁未去過爆疫舞場，疑屬第二代傳播。

增73宗確診50宗涉跳舞群組 8宗本地源頭不明

【星島日報報道】衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，新增73宗新冠肺炎確診個案，編號介乎5630至5702，另外截至今日中午有超過70宗初步確診個案。

73宗病例包括10宗輸入個案，55宗是確診患者關聯，涉及50宗是跳舞群組人士或緊密接觸者，5宗是其他患者個案，8宗不明個案。

張竹君指，跳舞群組至今大概有132宗個案，跳舞群組再新增多7個爆發場所，食物及衞生局會將7個場所都會放落強制檢測名單，要求11月1日或以後曾經到訪的市民檢測。

張竹君指，跳舞群組牽涉至少20間跳舞場所，有些是舞蹈室，有些是食店，張竹君呼籲去過這些地方或參加過人多聚會的市民應盡快檢測。

希望大家爭取下 人命黎架大佬

11月24日

6000萬倒數

5924萬人確診武漢肺炎

139.8萬人死亡

香港人真係俾呢班死廢老害死

7,052 new cases (new national record) and 66 new deaths in Canada

25,173 new cases (new national record) and 361 new deaths in Russia

Brooklyn pier stores hundreds of dead bodies of Covid-19 victims
Freezer trucks at a Brooklyn pier continue to store about 650 bodies of Covid-19 victims who died in the spring, according to a report from the Wall Street Journal.
Many of the bodies are those whose families have not been located, or whose families cannot afford to pay for burial or funeral services, according to the WSJ article. The Office of the Chief Medical Examiner's office in New York confirmed the details of the Journal report to CNN.

TOKYO +186
***DAY AFTER HOLIDAY

周四起酒吧夜總會等須關閉 宴會限40人 有效至12月2日

本港新冠肺炎第四波疫情惡化，政府「加辣」收緊防疫措施，食物及衞生局局長陳肇始今午（24日）公布，由本周四(26日)起，所有酒吧、酒館、浴室、派對房間及夜店等場所須暫時關閉，會址將禁止現場表演。另外，宴會限最多40人參與，以每枱4人計算，即最多10枱。相關措施將維持7日，至12月2日。

另外，4人禁聚令、口罩令、食肆限4人一枱等社交距離措施將繼續實施。

武漢肺炎｜感恩節聚餐增感染風險 逾三成受訪家長稱「博得過」

新增80宗新型肺炎確診 當中54宗與歌舞群組有關

本港新增80宗新型肺炎確診，包括11宗輸入及69宗本地個案，其中10宗個案感染源頭不明。

在本地個案中，59宗個案與之前個案有關，包括54宗涉及歌舞群組，群組累計個案增至187宗，群組中有患者曾到過沙田大會堂、隆亨社區中心唱歌或跳舞。另外，仁安醫院有1名員工確診，路德會新翠少年中心亦有1名託管導師確診。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，有多於50宗初步確診個案，其中北角蘇浙公學一名15歲學生檢測初步陽性， 學校需要停課14日，

至於11宗輸入個案，患者包括來自俄羅斯、土耳其、尼泊爾、巴基斯坦及英國到港人士。

初步大幅下降 第4波收皮
好快第5波

11月25日

5981萬人確診武漢肺炎
（聽日中午就突破6000萬）

140.8萬人死亡

World: 60,063,873 cases (according to Worldometer)

Over 60 millions cases!

NYC Synagogue Fined For Massive Maskless Wedding

New York Mayor Bill de Blasio announced Monday that an Orthodox Brooklyn synagogue would be fined $15,000 for hosting a secret wedding packed with thousands of maskless guests, CBS New York reported. (See video of the wedding below.)

“That was amazingly irresponsible, just unacceptable,” the mayor told NY1, threatening “additional consequences.”

Footage of the Nov. 8 nuptials at Yetev Lev temple in Brooklyn, obtained by the New York Post, showed celebrants singing and dancing shoulder to shoulder in a synagogue that reportedly seats 7,000. Most appear to be without masks and ignore social distance guidelines to control the spread of COVID-19.

Ron Dicker·General Assignment Reporter, HuffPost
Tue, November 24, 2020, 8:15 PM GMT+8

New York Mayor Bill de Blasio announced Monday that an Orthodox Brooklyn synagogue would be fined $15,000 for hosting a secret wedding packed with thousands of maskless guests, CBS New York reported. (See video of the wedding below.)

“That was amazingly irresponsible, just unacceptable,” the mayor told NY1, threatening “additional consequences.”

Footage of the Nov. 8 nuptials at Yetev Lev temple in Brooklyn, obtained by the New York Post, showed celebrants singing and dancing shoulder to shoulder in a synagogue that reportedly seats 7,000. Most appear to be without masks and ignore social distance guidelines to control the spread of COVID-19.

The Post reported the lengths the synagogue went to stage the clandestine ceremony ― in which the head rabbi’s grandson got married ― in defiance of coronavirus restrictions. The strategy included word-of-mouth correspondence to avoid detection by the city, where large gatherings are banned.

A resurgence of coronavirus has gripped New York, along with much of the country.

The Daily Beast noted that before de Blasio’s announcement, New York Gov. Andrew Cuomo attempted to stop another potential superspreading event at an upstate synagogue.

New York has been at odds with segments of the Orthodox community over adherence to safety guidelines.

Sweden changes course from maverick pandemic response

The Swedish approach to the coronavirus pandemic, which has stood in stark contrast to its fellow Nordic nations, appears to be failing.

Sweden initially eschewed lockdowns as a measure to limit spread of the virus and instead opted for voluntary steps, which some interpreted as an attempt to achieve herd immunity, although that was never the official policy goal.

The country of 10 million certainly hasn't managed that, as its leading epidemiologist acknowledged. “We see no signs of immunity in the population that are slowing down the infection right now,” Anders Tegnell said Tuesday in the capital city of Stockholm.

Bloomberg reported that a recent study showed Sweden ranked among the top European countries for relative COVID mortality and infection rates. With daily cases surging past the 7,000 mark, Prime Minister Stefan Lofven has banned public gatherings of more than eight people and alcohol sales past 10 p.m.

Colombia's first lady tests positive for Covid-19

Colombia’s first lady Maria Juliana Ruiz has tested positive for coronavirus, according to a statement from the Office of the Presidency on Tuesday.

“At this time, she is asymptomatic and following the isolation protocols established by the Ministry of Health,” the statement said.

Colombian President Ivan Duque has tested negative, according to the statement.

武漢肺炎｜印度德里疫情再反彈 「很多人全家入醫院」

【11月25日】NHK：都内４０１人感染 重症５４人

23,675 new cases and 507 new deaths (new natioanl record) in Russia

感染新冠病毒的是婦產科專科醫生劉黃色鳳，她於旺角中心一期十八樓仲堅醫療中心應診，診所暫停營業消毒清潔。

診所職員表示，按照衞生防護中心建議於本月21至24日到訪診所的病人，要接受病毒檢測。當局稍後會將樣本瓶分派到診所，病人如有需要可到診所領取。

Hong Kong:
新增85宗確診本地佔84宗 歌舞群組累計250宗

人在澳洲
表示食緊花生
封關真好

房屋署表示，一名富山邨富暉樓的外判保安員確診新型肺炎，他亦是富山邨富信樓的租戶。 房屋署表示，該名保安員一般負責夜班工作及富暉樓外圍巡邏工作，上星期五最後一日上班，昨日獲通知確診，他在工作時佩戴口罩，並遵守防疫措施，上班期間一直進行體溫探測，體溫正常，他亦無外遊記錄。 房屋署表示，富暉樓和富信樓的公用地方，以及富山邨屋邨管理處已遵照衞生防護中心指引，進行全面清潔和消毒。

新增85宗確診個案，包括84宗本地個案，及1宗來自英國的輸入個案。本地個案中，16宗源頭不明，而跳舞群組則增63人染疫，群組累計個案增至250宗。本港至今共有5867人確診。另外，今日有超過60宗初步確診個案。

張又特別提到數宗與醫護及院舍相關的個案，包括1名於旺角中心診所及仁安醫院工作的醫生，其1名密切接觸者於滬江維多利亞學校(Victoria Shanghai Academy)就讀，該校須待其檢試結果呈陰性，方會建議復課。

初步陽性個案方面，包括1名港怡醫院急症室工作的27歲男護士，他有幾位密切接觸者需要檢疫。另有1名於兆景安老院工作的職員亦中招，他工作時無與長者接觸，其30多名同事及該院舍20多名長者已做檢測，結果全屬陰性。

張又指，昨日(24日)公布的蘇浙公學學生轉為確診，他的密切接觸者在北角顯理中學就讀，該校亦需暫時停課，直至其錄得陰性檢測結果才復課。

Canada:

Alberta declares a public health emergency, banning indoor gathering and temporarily closes schools

11/24/2020:
World +11,719 new deaths

New world record!

‘We missed the boat in the beginning’: Officials concede contact tracing is no longer effective at containing the virus in the U.S.

Coronavirus outbreaks in the United States were once traced back to their origins, whether at busy restaurants or crowded meatpacking plants. But now that the virus is spreading rapidly in much of the country — more than 2,200 U.S. deaths from Covid-19 were reported on Tuesday alone, making it the deadliest day in more than six months — state and local health officials are giving up on contact tracing.

11月26日

6040萬人確診武漢肺炎

142萬人死亡

Btw, 我細個果陣喜歡的球星馬勒當那
岩岩過左身，真係非常傷心

都唔知點解日本都爆到咁

你中國人黎架喎 點解唔係中意鄭智 係咪漢奸

日本上星期5 有3日連假

美國星期4 過感恩節 預計確診數字又會升過了

我係香港出世，香港長大的香港人。
從來唔睇大陸波。我連鄭智係乜水都唔知。
（只有睇開大陸波的人先識大陸的球星）

我唔會再回應政治打手的題問，
唔希望影響本題目

以日本人口老化 加 密度
天氣

其實已經做得相當好

White House Thanksgiving proclamation calls for Americans to 'gather' even as Covid-19 surges

(CNN)President Donald Trump's annual Thanksgiving proclamation calls for Americans to "gather" for the holiday, even though federal public health officials have explicitly warned against it.
The final line of the proclamation, issued by the White House press secretary's office Wednesday evening, reads: "I encourage all Americans to gather, in homes and places of worship, to offer a prayer of thanks to God for our many blessings."
Public health experts are warning that Thanksgiving could be "the mother of all superspreader events." And the US Centers for Disease Control and Prevention recommends against traveling for Thanksgiving as a means to preventing further spread of the coronavirus.

有人懷疑關放人入嚟事
不過要等gene analysis嘅結果

其中16宗源頭不明，是繼8月13日錄33宗源頭不明個案以來的新高。患者遍佈觀塘、粉嶺、沙田等，其中一名住屯門男患者，工作需到全港各區。

個案詳情：

5793號，在觀塘工作，住牛池灣；

5794號，富山邨保安；

5795號，愉景灣住和上班；

5799號，一名嬰兒；

5803號，是昨日初步確診北角蘇浙公學學生；

5814號，在粉嶺住；

5817號，在各區工作，住屯門；

5820號，是退休人士，住北角；

5821號，住土瓜灣，無業；

5823號，住火炭，在沙田工作；

5826號，住金禧花園，於港威大廈工作；

5837號，住大埔，無業；

5838號，住鰂魚涌家庭主婦；

5839號，住銅鑼灣，無業；

5860號，住在秀茂坪，牛頭角超市工作

Americans crowding airports for Thanksgiving, despite CDC plea to stay home

583 new cases and 2 new deaths in South Korea

Keeping worsening.

漢奸

Some few posts to report this:

馬勒當拿離世 上帝之手＋1扭6震驚世界

馬勒當拿離世，全世界球迷懷念。這位一生充滿爭議的阿根廷「球王」，令人又愛又恨，皆因他擁有超靈巧腳法與聰明頭腦，又懂得耍小手段去爭取勝利。特別是1986年世界盃對英格蘭一仗，用「上帝之手」入波令人不恥，又能以「1扭6」射入世紀金球震驚全球，真是「天使與魔鬼」的混合體。

美斯未達馬勒當拿級數
作為當今球王美斯，同樣來自阿根廷，無論身型、位置皆與馬勒當拿相若，自然拿來比較。當然美斯個人技術比馬勒當拿更勝一籌，但對球隊影響力，甚至成就，便難以追上馬勒當拿了。
第一：馬勒當拿往往展現一人之力，帶隊闖關。無論是86與90年兩屆世界盃，或是他去意甲拿玻里，也是憑個人能力帶動成隊波，不但曾奪世界盃冠軍，也奪得意甲冠軍。反之美斯沒有這個經驗，永遠伴隨一眾球星踼波，也未曾離開強隊巴塞隆拿去挑戰自己，能力與成就實在有所不及。
第二：馬勒當拿是用腦用腳甚至用手踢波，有小小奸詐，非常聰明，在球場上比拼往往佔盡便宜，特別是對英格蘭這種粗獷正派式球隊。美斯則是腳法靈巧，但比較正派，只能靠個人技術去擊倒隊手，一但被多個對手封死，便失去威力。

第三，馬勒當拿可以配合球隊進攻，也能打穩守突擊足球，一矢中的。例如90年世界盃與風之子肯尼基亞的組合，阿根廷差不多場場踼守勢足球，往往只憑一兩次反擊機會獲勝。而美斯帶隊的亞根庭，只能狂攻，一踢防守，多數衰收尾，2014年世界盃決賽，阿根廷猛將如雲，卻踼得死氣沉沉，最後輸埋，實在令人惋惜。

識英雄重英雄 連尼加致敬
當年被「上帝之手」羞辱的對手，英格蘭傳奇射手連尼加在Twitter致哀：「他絕對是我那年代最強的球員，而且拋離其他人，更可能是史上最強。」他最後祝福馬勒當拿，「希望他終將在上帝之手找到安息。」

【彭博】-- 或許可以說是史上最出色足球運動員的迭戈·馬拉多納去世，享年60歲。

阿根廷《號角報》報導稱，馬拉多納在布宜諾斯艾利斯蒂格雷因心臟病發作而去世，他本月初曾接受手術以清除腦部血塊。

馬拉多納帶領阿根廷隊贏得1986年世界杯冠軍，並在義大利和阿根廷贏得多次聯賽冠軍，這使他在本國享受著猶如民族英雄般的標志性地位。他在球場上的卓越表現使他躋身足球巨星名人堂，但他應對公眾崇拜的失措以及與毒品成癮的鬥爭仍不時成為全球新聞。

「他毫無疑問是最好的，」巴西著名球星濟科在2005年曾表示，「馬拉多納能做到的，或許連上帝本人都會懷疑是否有可能。」

退役後，馬拉多納因可卡因成癮而患上了心臟病，他的體重和身體狀況出現了巨大波動，似乎也反映出他對足球和人生不成功則成仁的態度。

馬拉多納在2009年曾說過：「我是非黑即白的。我永遠不會是灰色的。」

「上帝之手」

這位阿根廷「金童」因1986年世界杯賽上淘汰英格蘭的兩個進球而永載足球史冊。這場在墨西哥城舉行的四分之一決賽當時就眾所矚目，因為僅僅四年前爆發了英國和阿根廷的馬島戰爭。馬拉多納的表現使得這場比賽很少有人會忘記。

下半場六分鐘，英格蘭隊的Steve Hodge解圍失誤，將球高高挑入己方禁區。身高5.5呎的馬拉多納，躍至身高6呎的英格蘭門將Peter Shilton身旁將球打入。

重播慢鏡頭顯示，馬拉多納這個進球用的是手而不是頭，但在場裁判沒有發現這個犯規行為。這位阿根廷的10號球員事後將此稱為「上帝之手」。

世紀最佳進球

儘管「上帝之手」已成為足球史上最臭名昭著的進球之一，但馬拉多納在這場比賽中的第二個進球於2002年國際足聯舉行的投票中被選為20世紀最佳進球。

馬拉多納在自己的半場接到一個傳球後，全速運球騙過四名英格蘭球員，在英格蘭門將Shilton上前攔截時將球從一個很小的角度射入球門，而對方後衛Terry Fenwick正試圖將他鏟倒以阻止他進球。

這兩個相隔五分鐘的進球或許也凸顯了馬拉多納光輝與爭議交織的一生。

阿根廷播音員Victor Hugo Morales播送上述第二個進球的激情已經深深刻入了整個國家的記憶。「你來自哪個星球？」他喊道。然後，他似乎有點喘不過氣來的喊道：「謝謝上帝，為了足球，為了馬拉多納。」

阿根廷隊最終以2-1獲勝，而身為隊長的馬拉多納又帶領球隊在決賽中3-2擊敗西德後舉起了世界杯。

四年後，馬拉多納率領阿根廷國家隊再次殺入世界杯決賽，但這一次他們以0-1輸給了德國隊。1986年也因此成為對足球無比狂熱的阿根廷人最後一次舉起世界杯冠軍獎杯。

原文標題Maradona, Soccer Icon Who Led Argentina to Glory, Dies at 60

For more articles like this, please visit us at

tokyo +481

新增14食肆有確診者到訪集中油尖旺 九龍塘渭州道豪宅住戶染疫

新冠肺炎疫情以來最大的爆疫「跳舞群組」蔓延上流社會，不少富豪闊太中招，群組至今累計250人。衞生署昨日（25日）再披露新一批確診者住址，分布港九及新界，並繼續有多個豪宅單位上榜，當中九龍塘豪宅區已有多處染疫，新增有洋房及獨立屋林立的九龍塘渭州道、九龍塘碧華花園5座等。而位於半山的花園台2座連日有多人確診，相信是同住成員。

有確診者到訪的食肆或地方亦不斷增加，一名屬「跳舞群組」的患者先後到過旺角通菜街「美味小鮮肉」、佐敦澳洲牛奶公司。而將軍澳亦有多間食肆上榜，包括Popcorn土司工坊及翠園、The Parkside 日日・食良、初心。其他有確診者到過的食肆則主要遍及油尖旺一帶。

「14間確診者到訪的食肆名單」

●旺角豉油街88號 貴川風味館

●旺角通菜街59B號 美味小鮮肉

●旺角亞皆老街105號 麥當勞

●旺角荔枝角道1號 餃掂手工餃子雲吞專門店

●深水埗福榮街121號 文記車仔麵

●深水埗汝州街257號 川味美食

●深水埗北河街街市及熟食中心

●佐敦白加士街47-49號 澳洲牛奶公司

●跑馬地黃泥涌市政大廈 昌記

●將軍澳The Parkside 初心

●將軍澳The Parkside 日日・食良

●將軍澳Popcorn 土司工坊

●將軍澳Popcorn 翠園

●沙田瀝源廣場 吉野家

資料來源：衞生防護中心

【新型肺炎】體壇名人余錦基確診 上周四出席活動曾脫口罩

【體路專訊】本地第4波疫情來勢洶洶，連日來確診數字高企，香港足總名譽副會長兼汽車會會監余錦基昨日亦告「中招」，他上周四（19日）出席公開活動時曾脫下口罩拍照，據了解目前情況穩定，並無病徵。

香港新型肺炎疫情持續惡化，衞生防護中心昨日公布新增85宗確診，香港汽車會證實，現年74歲的余錦基不幸染疫。這位本地體壇名人曾任香港足球總會主席，現為香港足球總會董事及香港汽車會會監，他上周四在銅鑼灣柏寧酒店出席汽車會傳媒午宴，期間曾短時間脫口罩致辭及拍照，據悉余錦基事後得知另一活動中有人確診，故自行接受檢測，昨日證實「中招」，今目前身體狀態良好，並無大礙。至於汽車會大部分人士已完成檢測，結果均呈陰性。

本港新增81宗確診 歌舞群組累計增至311宗確診

本港今日新增81宗新型肺炎確診個案，當中75宗屬本地感染，另外6宗為輸入個案。

在本地感染個案中，13宗屬源頭不明，其餘62宗與之前的個案相關，包括有59宗與歌舞群組有關連，令該群組個案累計增至311宗。

至於6宗輸入個案患者，分別來自英國、俄羅斯、仰光、一名羅馬尼亞海員，以及兩名美國空中服務員。

Important posts are missing in LiHKG. So, I include one more at here:

施政報告評分僅27.2分 創1999年新低

【東網專訊】有機構今日（26）發表市民對《施政報告》的民意調查，結果顯示受訪者對報告的不滿意率達64%，其評分則僅27.2分，創1999年有紀錄以來新低。至於給予報告0分的比率達42%，是錄得相關比率最高的1次。

民調機構香港民意研究所昨日（25日）在施政報告發表會後，即日對今份報告進行民意調查，有關調查成功訪問了713名18歲以上操粵語香港居民。調查結果不單止顯示施政報告的評分逐跌，特首林鄭月娥的民望亦下跌。

在《施政報告》發表後，特首民望較本月初的評分下跌4.1分至26.8分，而反對比率亦明顯變差，高達74%，較本月初上升5個百分點。另外，給予特首0分的受訪者佔52%，這數據亦較本月初的45%明顯上升。

11月27日

7000萬倒數 （預計9日後）

6106萬人確診武漢肺炎

143.2萬人死亡

108,063 new cases and 1,306 new deaths in the United States

Because of the Thanksgiving holiday, most of the states have not reported mew cases ad new deaths.

Questions emerge about results of AstraZeneca vaccine

A manufacturing error is raising questions about the early results of the coronavirus vaccine candidate produced by AstraZeneca and Oxford University, which jointly acknowledged the mistake Wednesday.

In announcing results of the vaccine trials Monday, AstraZeneca said it had yielded up to 90% effectiveness and an average of 70% based on groups that got different doses. Surprisingly, the group that received half a dose first, followed by a full dose, registered a higher efficacy than those who got two full doses.

Oxford said in a statement that some of the vials used in the trial didn’t have the right concentration of vaccine, so some volunteers got a half dose. The university said it discussed the problem with regulators and agreed to complete the late-stage trial with two groups. The manufacturing problem has been corrected, according to the statement.

The group that received the two full doses, which generated 62% effectiveness, was more than three times larger than the other one — 8,895 people compared to 2,741. That led to concerns about the statistical reliability of the 90% efficacy the smaller cluster attained. In addition, none of the volunteers in the low-dose group were over 55, an issue because younger people tend to mount a stronger immune response than older ones, which could skew the results.

【14:05】NHK：東京都 新型コロナ 過去最多の570人感染確認

good news

out topic!

hi支那狗

知啦支那狗

off topic*

27,543 new cases (new national record) and 496 new deaths in Russia

5,828 new cases and 169 new deaths in Indonesia

Both data are new national records.

16,218 new cases (new national record) and 192 new deaths in Ukraine

新增92宗確診 養和病人初確昨離世或有小型爆發

本港新增92宗新型肺炎確診個案，其中89宗屬本地個案，當中17宗感染源頭不明。今日是第四波疫情以來單日最多個案，累計個案突破6千宗至6039宗。

衞生防護中心公布，養和醫院可能出現小型爆發，一名由8月開始入住醫院的77歲女病人近日發燒氣促，她是初步陽性個案，昨晚離世，曾經搶救她的醫護人員要接受檢疫，有病人要在病房接受隔離。這名病人一直有親友照顧，曾探房這名病人的家人近日不適。

歌舞群組再多58宗個案，群組累計個案367 宗。

一名由8月開始入住醫院的77歲女病人近日發燒氣促

呢啲真係中個流感都死梗

支那肺炎殺好多人

11月28日

7000萬倒數

6157萬人確診武漢肺炎

144.2萬人死亡

Los Angeles issues stay-at-home order; US hits 13 million cases

A national surge in COVID-19 cases continues as the United States recorded its 13 millionth case on Black Friday, a day typically marked by crowds of bargain hunters. This year, however, many shoppers across the country turned to online deals, keeping crowds thin

Even so, experts worried that testing disruptions over the holiday will lead Americans to falsely believe the virus' spread has slowed. That's because testing sites have shorter hours and fewer people are expected to be swabbed.

More on:

Los Angeles County announced a new stay-home order Friday as coronavirus cases surge out of control in the nation’s most populous county.

The three-week order takes effect Monday, and comes as the county confirmed 24 new deaths and 4,544 new cases of COVID-19. The five-day average of new cases was 4,751.

The order advises residents to stay home “as much as possible” and to wear a face covering when they go out.

It also bans people from gathering with people who aren’t in their households, whether publicly or privately. Exceptions are made for church services and protests, “which are constitutionally protected rights,” the county Department of Public Health said in a statement. Businesses and outdoor trails are also allowed to remain open.

Last week, California Gov. Gavin Newsom announced a new requirement that non-essential work, movement and gatherings stop between 10 p.m. and 5 a.m. for counties in the "red tier," which most in the state are currently under.

North Dakota (a state of USA) has 101,346 cases per 1 million population. This equivalents to over 750,000 cases in Hong Kong!

If we considered North Dakota as a country, then it would be the worst country in the world and it would be the first country to have more 10% people got infected!

North Korea leader Kim Jong Un ordered executions, locked down Pyongyang

North Korean leader Kim Jong Un has ordered at least two people executed, banned fishing at sea and locked down the capital, Pyongyang, as part of frantic efforts to guard against the coronavirus.

North Korea made an unsuccessful hacking attempt on at least one South Korean pharmaceutical company that was trying to develop a coronavirus vaccine, according to South Korea's intelligence agency. Reuters reported Friday that AstraZeneca, a key company in the race to develop a coronavirus vaccine, was targeted by North Korean hackers.

Oregon fines gym $90K for violating COVID order

Oregon officials have fined Courthouse Club Fitness $90,000 for defying Gov. Kate Brown's COVID-19 order and remaining open throughout the state's two-week "freeze."

Officials with the Occupational Safety and Health Administration, the agency tasked with enforcing compliance with COVID-19 pandemic restrictions, said the penalty is the result of citations against each of the club's four facilities near Salem.

Last week, Gov. Kate Brown ordered a statewide "freeze" to limit group activities and slow the spread of COVID-19 in Oregon, where cases have reached a record. The freeze will last until Dec. 3, except for 21 counties in the state that still will be under coronavirus restrictions.

美疾控：實際感染人數或是現時8倍

美疾控估計，美國9月底感染新冠肺炎人數或達5,300萬。此數字約為實際公布的8倍。

美疾控相信，在這5,300萬感染者中，只有大約4,500萬人有感到不適，僅得有240萬人住院。

美國衛生官員此前已警告，可能大批輕微症狀甚至根本沒有症狀的民眾，不自覺地傳播新冠病毒。

tokyo +561

本港新增84宗確診，27宗屬源頭不明，歌舞群組增47人，群組累計415人確診

本港新增84宗個新型肺炎確診個案，包括3宗輸入及81宗本地個案，當中27宗個案感染源頭不明。 歌舞群組再增48宗個案，這個群組累計416宗確診。另外有約80宗初步陽性個案。 歌舞群組新增個案中，包括嘉諾撒書院一名教師，學校要停課14日，全校學生要進行檢測。這名患者亦有密切接觸者於德貞女子中學任教，暫時檢測是陰性，由於要等候第二次檢測結果，學校需要停課多一至兩日。 至於3宗輸入個案，患者都是印尼來港的外傭。

【Now新聞台】本港新增84宗新冠病毒確診個案，當中27宗源頭不明。

跳舞群組再多48人確診，群組至今累計錄得415名患者。

一名嘉諾撒書院教師確診，學校需要停課14天，其家人在德貞女子中學教書，暫時初步檢測結果呈陰性。

另外有27宗本地個案感染源頭不明，其中一人曾於23日到屯門卍慈小學清潔，小學亦須停課14天，全體師生需要接受檢測。

一名廚師在中環歷山大廈一間餐廳上班亦確診，餐廳侍應初步確診，共有80宗初步陽性個案。

咁都負皮 陳述事實渣喎
玻璃心到

跟本弱撚過流感

報數呢

11月29日

7000萬倒數（今個星期六應破70m)

6228萬人確診武漢肺炎

145.4萬人死亡

我由死亡人數約5000果陣開始報數
估唔到噤快就死左145.4萬人

嗰陣感染人數係咪十萬左右

舊年就死+傷+拉左萬幾個香港的後生仔女

就今年武漢肺炎大爆發，一陣就死左最少145萬人

真係傷心到爆

30,103 new cases and 182 new deaths in Turkey

Both are new national records. Turkey has surpassed 30,000+ new cases for the first times.

新冠肺炎疫情持續爆發，衞生署昨日（28日）再披露新一批確診者潛伏期及傳染期行蹤表及住址，最大的爆疫「歌舞群組」至今累計417宗確診，至今已有28間歌舞場所被列入強制檢測名單。爆疫最嚴峻的場所是位於旺角金雞廣場的「金儷星」，累計錄得73宗確診個案，屬最多人到訪的地方，最後有確診者到訪日期為本月21日。

此外，源頭不明個案過去7日破百宗，昨日其中一名66歲源頭不明的女確診者，於本月24日發病，傳染期22日曾到大鴻輝（荃灣）中心「常滿百家菜」的點心自助中菜館、屯門黃金海岸酒店的聆渢咖啡廳及九龍殯儀館。

同日，另一名源頭不明的確診者店亦曾到過九龍殯儀館，為69歲女患者，居於觀塘秀茂坪邨秀樂樓。她於本月20日發病，16日到過九龍城黃埔天地會所1號博藝會，該處曾有2名歌舞群組確診者同日到訪過。

此外確診者住址分布港九及新界多個大型屋苑，包括太古城、鰂魚涌康山花園、西灣河鯉景灣、鴨脷洲海怡半島、沙田第一城、大圍世界花園、沙田銀禧花園和將軍澳新都城等。

「新一批確診者住所名單」

港島

●西環 學士臺2座

●西灣河 鯉景灣逸星閣

●北角 月明樓

●北角 天后廟道 慧雅閣

●北角 華美達盛景酒店

●香港仔 華貴邨華善樓

●筲箕灣 東駿苑銀駿閣

●鰂魚涌 康山花園2座

●鴨脷洲 利東邨東茂樓

●鴨脷洲 海怡半島豐景閣29座

●跑馬地 養和醫院

●銅鑼灣 融園

●灣仔 鴻福大廈

●灣仔 麗駿酒店

●灣仔 鴻福大廈

●太古城 海景花園金楓閣

九龍

●觀塘 秀茂坪邨秀樂樓

●觀塘 協威園

●新蒲崗 采頤花園6座

●慈雲山 慈民邨民健樓

●牛頭角 觀塘花園大廈百靈樓

●牛頭角 牛頭角上邨常榮樓

●牛頭角 樂華北邨勤華樓

●牛頭角 宏光樓

●牛頭角 牛頭角下邨貴亮樓

●九龍灣 麗晶花園18座

●藍田 藍田邨藍蔚樓

●九龍城 德朗邨德珊樓

●荔枝角 美孚新邨5期

●深水埗 白田邨盛田樓

●深水埗 麗安邨麗德樓

●黃大仙 黃大仙下邨龍逸樓

●黃大仙 鵬程苑

●黃大仙 東匯邨匯智樓

●黃大仙 鑽嶺

●長沙灣 順景華庭

●長沙灣 凱樂苑凱碧閣

●旺角 廣榮樓

●旺角 啟運大廈

●旺角 上海街703號

●油麻地 文蔚樓

●大角咀 中原樓

●尖沙咀 港景峰

●土瓜灣 上鄉道35-37號聯發大廈

●紅磡 富輝大廈

新界

●粉嶺 花都廣場7座

●粉嶺 華明邨富明樓

●大埔 景雅苑景欣閣

●大埔 太和邨居和樓

●大埔 培錦樓

●大埔 翠怡花園B座

●大埔 培錦樓

●上水 清河邨清平樓

●上水 彩園邨彩玉樓

●沙田 沙田第一城33座

●沙田 銀禧花園7座

●馬鞍山 恆安邨恆日樓

●馬鞍山 耀安邨耀欣樓

●大圍 美田邨美樂樓

●大圍 世界花園月桂閣

●大圍 秦石邨石晶樓

●天水圍 柏慧豪廷2期8座

●元朗 蝶翠峰17座

●元朗 屏山塘坊村

●屯門 欣田邨喜田樓

●屯門 山景邨景安樓

●屯門 寶田邨6座

●屯門 大興邨興泰樓

●屯門 屯門友愛邨愛明樓

●屯門 藍地泥圍

●荃灣 遠東絲麗酒店

●葵青 葵芳邨葵明樓

●葵涌 葵盛西邨8座

●青衣 長安邨安濤樓

●青衣 長安邨安濤樓

●西貢 沙角尾

●將軍澳 煜明苑焜明閣

●將軍澳 新都城2期

消息：教育局最快今日宣布本周內全港學校暫停面授課

just a flu
驚閪咩

2019年，香港有993人死於自殺；自殺率為13.25，即每十萬人中有13.25人自殺。

直至現在, 香港武肺死亡個案 = 109

今增115宗確診 包括24宗源頭不明 曾到3食肆者須強制檢測

新冠肺炎疫情肆虐，衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，今日（29日）新增115宗確診個案，破第4波疫情新高。其中，6宗屬輸入個案，24宗個案源頭不明，另有85宗屬相關個案，包括62宗與跳舞群組相關，該群組累計個案達479宗，本港至今累計6,239宗確診個案。另外，今日有50多宗初步確診個案。

張竹君指，疫情波及多間食肆，如市民於11月15日，曾光顧位於中環歷山大廈的意大利餐廳「8 1/2 Otto e Mezzo BOMBANA」、上環泉章居，以及灣仔星月居，須進行強制檢測，當局稍後將會發公告。

確診個案中，包括1名聖嘉勒小學學生，該校須停課，全校檢測，該學生1名親友同樣為學生，就讀聖保羅男女中學，該校同樣需停課等待其檢測報告。此外，1名就讀葵涌敬祖路祖堯天主教小學的學生被列為緊密接觸者，該小學需停課待其檢測報告。

另外，東華三院方樹泉日間活動宿舍1名員工確診，另有1名宿友初步確診，該院舍有約50名宿友及員工需檢疫。而大角咀東華三院何玉清翠柳頤庭有1名員工初步確診，全院需檢測。

至於源頭不明個案患者大多為家庭主婦，少外出，但個別有較多活動，例如打麻雀、聚餐等。

今日確診數字衝破百宗，恐又重現本港第3波疫情的嚴峻局面，7月中至8月初期間，本港有13日錄得破百宗個案。當時亦實施了疫情以來最嚴厲的社交距離措施，港府7月中要求食肆收緊至2人1枱、禁聚令由4人收緊至2人，並首度頒布口罩令，其後更一度實施食肆全日禁止堂食。

政府宣布本周三起暫停幼園及中小學面授課至聖誕假期後

鑑於疫情嚴重，政府宣布，本周三起暫停幼園及中小學面授課至聖誕假期後。

【Now新聞台】消息指，今日新增約114宗新冠病毒確診個案，勵敬懲教所一名懲教人員初步確診新冠病毒。

一名更生事務組懲教人員休假期間前往醫院探病，同一病房有病人其後確診，她因此被列為密切接觸者，接受檢疫後初步確診。

她最近一次上班是24號，懲教署指，已安排勵敬懲教所內所有在囚人士及有密切接觸的職員接受病毒測試，全部結果為陰性。

香你老母港人
藍屍狗/蚑那狗係撚香港人?
連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問東亞病夫蚑那狗(狗隻#237459)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

In Japan, more people died from suicide last month than from Covid in all of 2020.

In Japan, government statistics show suicide claimed more lives in October than Covid-19 has over the entire year to date. The monthly number of Japanese suicides rose to 2,153 in October, according to Japan's National Police Agency. As of Friday, Japan's total Covid-19 toll was 2,087, the health ministry said.

你唔介意
但各國政府介意

全球村
大家都係命運共同體

11月30日

7000萬倒數

6275萬人確診武漢肺炎

146.1萬人死亡

當死果個，係樓上果班冷血人的親人果陣，
佢地會即刻發晒癲噤鬧政府同醫護人員

針唔咭到肉, 冇人會知痛。

掉返轉講
一日唔拮到肉 話知佢死

市民可以噤諗，
但全球政府同醫護人員唔可以

如果世上只有香港
夏天時 香港人已經抗疫成功
消滅左武肺

因為地球村 各自為政
各自自私
唔知要攪到幾時

唔好聽d講
如果群體免疫有用
世上一早無流感

疫苗 比唔上
社交限制同帶口罩防 等事

九巴車長染疫 潛伏期曾駕6條沙田線

【本報訊】第4波新冠肺炎疫情來勢洶洶，有巴士車長確診染疫。九巴表示，一名車長昨日（29日）確診，直至上周五（27日）前的14日潛伏期內，該車長駕駛過6條出入沙田區的九巴路線，但執勤時一直有戴口罩。九巴已為相關巴士、巴士站及車廠消毒。

執勤時有戴口罩

九巴向員工發通告，指昨日下午5時收到衞生防護中心通知，一名車長確診感染新冠肺炎，現正接受治療，情況穩定。通告指，染疫車長於前日（28日）起休假，至今沒有駕駛職務，但翻查其於本月27日前14天內的執勤紀錄和到過的工作場所後發現，期間他駕駛過來往荃灣西至耀安的43X線、來往穗禾苑至九龍塘站的80M線、來往火炭山尾街至九龍城碼頭的85線、來往馬鞍山市中心至紅磡紅鸞道的85X線、來往馬鞍山市中心至鑽石山站的286M循環線，以及來往大學站至富安花園289K循環線。

通告指，九巴已為涉事巴士消毒，雖然染疫車長報稱執勤時一直有戴口罩，沒有在員工休息室用膳，亦沒有與其他同事用膳，但九巴已消毒相關巴士站、員工休息室和車廠設施。網上流傳相片指九巴沙田車廠，有6名身穿深藍色全身保護衣人士，手持消毒劑噴灑器在現場候命。另有相片顯示有身穿白色全身保護衣人士，為巴士站設備消毒。九巴承認事件，稱會向所有車長派發「深喉唾液樣本」收集包，並鼓勵車長做檢測。

屯院女病人呈「假陰性」 一度出院

【本報訊】繼早前仁濟醫院出現患者病毒檢測屬「假陰性」後，屯門醫院亦有同類事件！一名女病人在社區檢測中心進行病毒檢測後，初步確診後入住屯門醫院，其後在醫院進行病毒檢測的結果呈陰性，上周五安排出院，惟該院在病人出院當日收到衞生署通知，這名女病人在檢測中心的最終檢測結果是陽性，目前她已返回屯門醫院隔離病房接受治療。

已返隔離病房治療

醫院管理局總行政經理庾慧玲表示，屯門醫院一名69歲初步確診女子，上周二曾到元朗社區檢測中心檢測，兩日後入屯門醫院隔離病房，該院為她進行鼻咽、咽喉拭子及抽取痰樣本作檢測，結果均呈陰性，並上周五出院，其後該院同日收到衞生署通知，病人在檢測中心的結果呈陽性，目前病人留醫屯門醫院隔離病房，並在24小時後再為她進行檢測，屯門醫院對引起各方不便致歉。

另外，公立醫院昨增125呈報個案，再多12人出院，642人留醫，目前11人危殆，3人嚴重。截至昨早9時，公立醫院使用1,137張負壓病床，使用率達70.3%；負壓病房為619間，使用率73.5%。

馬會昨晚深夜宣布，基於疫情嚴峻，決定在12月2日（周三）起，暫時關閉所有場外投注處，直至另行通告為止。馬會表示，在今明兩日，市民仍可前往場外投注處開設或重啟投注戶口、存款、兌換現金或中獎彩票、辦理轉帳及其他顧客服務。場外投注處關閉期間，市民可繼續使用電話投注熱線。

USA

"This is like a natural disaster occurring in all 50 states at the same time. There are not adequate beds. There are not adequate staff. And because of the lack of national preparation, there are still not adequate supplies," said Ranney, a CNN medical analyst and director of the Brown-Lifespan Center for Digital Health at Brown University.
"Here in Rhode Island, we are currently planning to open our field hospital on Tuesday because our hospitals are so full of sick Covid-19 patients. But not every state has that option," she said.
"And even if you open a field hospital, if you have hundreds of staff who are sick -- which is what many states across the country are currently facing -- if you don't have nurses and doctors and respiratory techs, even a field hospital isn't going to save you. Our health care system is literally at the breaking point right now, thanks to Covid-19."

漁護署女職員確診 東涌坳郊野公園管理站關閉消毒

【星島日報報道】漁護署一名女職員在上周六（28日）確診新冠肺炎，她在大嶼山東涌坳郊野公園管理站工作，主要負責站內的清潔工作，無須接觸公眾。她最近一次當值日期為11月24日，最近沒有外遊紀錄，工作時有佩戴外科口罩，並與接觸人士保持適當社交距離，當值期間一直有進行體溫探測，體溫正常。

漁護署會安排與該確診者共同當值的職員進行病毒測試，並會徹底清潔消毒相關工作地方；有關管理站已關閉，直至另行通知，旅遊人士到訪該郊野公園不會受到影響。

曾有確診者到訪 黃泥涌體育館暫時關閉

康文署表示，一名新型肺炎患者日前曾到訪跑馬地黃泥涌體育館，署方須安排全面徹底清潔和消毒，體育館今日下午2時起暫停開放，明早7時重開。

質疑「安心出行」侵犯私隱

西貢區議員范國威則擔心「安心出行」應用程式將淪為「擔心出行」，質疑程式侵犯市民私隱，又認為沒有必要存取用戶大量權限。他指，本港有數以十萬計的65歲以上長者沒有使用智能手機，未來如強制推行，長者亦難以掃碼，防疫效果成疑，更影響市民生活。

【本報訊】第4波疫情肆虐，香港理工大學早前分析本港新冠肺炎患者樣本，發現病人帶有GH型病毒株，與印度及尼泊爾抵港患者的病毒株基因排序高度相似。有政黨分析10月及11月期間所有境外輸入個案，發現10月份的境外輸入個案有120宗，其中印度及尼泊爾佔3成，質疑第4波疫情源自於輸入個案，促港府盡快全面封關。

荃灣區議員譚凱邦表示，11月份的輸入個案超過一半來自高風險地區，反映港府入境檢疫存在多項漏洞，未能阻止大量輸入個案。他續指，即使入境人士上機前持陰性檢測證明，但在前往機場、轉機途中等仍有機會受感染，此外部分患者病毒量低，機場的快速檢測未必可成功堵截，當在社區爆發時再採取措施是本末倒置。

明星聚居地加多利山首現確診者 再有患者曾訪海洋公園

第4波疫情昨日（29日）衝破百宗，衞生署昨再披露新一批確診者潛伏期及傳染期行蹤表及住址，不少富豪闊太中招；明星聚居地加多利山、西半山雍景臺、大坑半山融園及大圍桂園等名宅出現多宗源頭不明個案。至於疫情以來最大的爆疫「歌舞群組」繼續蔓延上流社會，畢架山一號、九肚山駿發山莊、西灣河嘉亨灣及大坑半山柏園等有確診者出現。

昨日新增一宗源頭不明個案中，一名59歲女居大圍桂園，於本月23日發病，她報稱曾於本月22日到荃灣如心廣場牛気，翌日到過海洋公園。翻查資料，早前亦有一名歌舞群組確診者，55歲女居住沙田樹德樓，曾於本月19日去過海洋公園。

此外，疫情波及多間食肆，衞生署昨指如市民於11月15日或之後，曾光顧位於中環歷山大廈的意大利餐廳「8 1/2 Otto e Mezzo BOMBANA」、上環泉章居，以及灣仔星月居，須進行強制檢測。其中「8 1/2 Otto e Mezzo BOMBANA」已涉及6宗確診個案曾到訪。

另亦有多間政府場地新上榜，包括深水埗西九龍法院大樓、大角咀西九龍政府合署南座、民航處總部大樓辦公大樓及黃泥涌市政大廈等。

而「歌舞群組」確診範圍持續擴大，至今累計479宗確診，爆疫最嚴峻的場所是位於旺角金雞廣場的「金儷星」，累計錄得73宗確診個案，屬最多人到訪的地方。

馬會黃埔場外投注處一名員工初步確診

【Now新聞台】馬會黃埔場外投注處有一名員工初步確診。

香港賽馬會指，一名在黃埔場外投注處工作的員工初步確診，他最後的上班日期是周五，過去兩周，他大部分時間在櫃位後工作。該投注處工作的員工已安排接受新冠病毒測試，並在家自我隔離14天。

馬會已關閉黃埔場外投注處進行徹底清潔及消毒直至另行通知，又提醒曾於本月14日後曾到訪黃埔場外投注處的顧客須留意健康狀況，有需要時向醫生求診。

tokyo +311

荃灣絲麗酒店稱被政府整幢租用，作為密切接觸者隔離檢疫之用，住客須於周四前遷出。

今日新增76宗確診個案

公務員及政府僱員周三起在家工作，呼籲私人機構亦盡量安排僱員在家工作。

卡拉OK、麻將館、遊戲機中心及遊樂場所、泳池周三起關閉；健身中心繼續開放，只可最多二人一組活動。

限聚令由四人收緊至兩人，食肆堂食提早晚上十時完結，限每枱兩人。

教育局：中六生有需要可回校上課或考試，只能半日制，總人數以學校最高限額六分一為限

健身中心和體育處所可繼續開放，但最多只能二人一組，且活動期間需佩戴口罩

兩個主題樂園關閉

【Now新聞台】本港新增76宗新冠病毒確診個案，68宗屬本地個案，當中9人感染源頭不明。

東華三院方樹泉日間活動中心暨宿舍，再多兩名員工及一名院友確診，以及一名院友初步確診。位於大角咀的東華三院何玉清翠柳頤庭老人院，亦有一名照顧員確診及一名照顧員初步確診，全院要檢測。

青衣東華三院吳祥川紀念中學一名學生初步確診，學校要停課。另外，上環星月樓有員工和食客確診，本月中光顧的客人要強制檢測。

歌舞群組再多40人確診，群組累計520人感染。另外初步確診約有50宗。

伊院與瑪嘉烈醫院共3名醫護初步確診 相信屬社區感染

伊利沙伯及瑪嘉烈醫院合共有3名醫護人員初步確診新型肺炎，醫管局總行政經理劉家獻相信3人都是在社區感染。 劉家獻說，初步確診的是伊利沙伯醫院病理科一名醫生，他今早不適，到醫院接受深喉唾液測試後，初步呈陽性。這名醫生工作上不需要接觸病人，加上他居住的大廈有人確診，所以相信他並非於院內感染。 伊利沙伯醫院放射科一名病人服務助理及瑪嘉烈醫院一名支援服務員工亦分別初步確診。 另外，一名初步確診的76歲男子，昨日曾到那打素醫院急症室求診，曾經於急症室發燒病人區域及病房聞高濃度氧氣，期間有5人在旁，亦有9名負責照顧的醫護人員當時只佩戴外科口罩，全部均屬密切接觸者，要接受隔離檢疫。

歌舞群組不少患者沒舞伴聯絡方式 當局追查困難

本港新增76宗新型肺炎確診，本地個案佔68宗，分別有9宗源頭不明，19宗與其他個案有關，40宗涉及歌舞群組，歌舞群組累計約有520宗個案，另外有約50宗初步陽性個案。 歌舞群組個案包括一名1歲兒童，衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，這名1歲兒童由歌舞群組的個案傳染。 她指出，群組爆發一段時間後才發現，有不少個案會與陌生舞伴跳舞，甚至沒有舞伴的聯絡方式，令中心更難追蹤，是經過中心呼籲接受檢測後才發現確診。 另外，位於上環龍記大廈的星月樓亦有食客及員工確診，政府稍後會向本月中起，去過餐廳的市民，發出強制檢測令。

全線郵局周一至五提早下午4時關閉 郵件派遞維持正常

【星島日報報道】因應政府今日宣布的政府僱員特別工作安排，香港郵政公布明日起的郵政服務安排，包括全線郵政局於星期一至五將會維持正常開門時間，但會提早於下午4時關閉。

香港郵政表示，在平衡市民對郵政局櫃位服務的需求及盡量減低疫情在社區擴散的風險下，全線郵政局於星期一至五將會維持正常開門時間，但會提早於下午4時關閉；星期六營業時間如常，郵政總局及尖沙咀郵政局會提早於下午4時關閉。流動郵政局服務暫停。

郵箱收信及郵件派遞（包括特快專遞）會維持正常服務。就過去14天內曾有確診個案的大廈，香港郵政會維持每星期3次的大堂信箱派遞服務，但上門派遞會繼續暫停，直至有關大廈從過去14天內曾有確診個案的大廈名單中剔除。由於郵政局開放時間有所調整，市民如有必要前往郵政局使用櫃位服務或需等候較長的時間。在此期間，本地及出入口郵件服務會有所延誤。香港郵政會繼續密切留意有關情況以及政府的最新公布，適時作出調整。

New York City Mayor Bill de Blasio announced that elementary schools will begin to reopen on Dec. 7. The country's largest school district will no longer implement the 3% positivity rate benchmark previously used to determine when to shut down in-person learning.

My personal comment: Bill de Blasio wants the New Yorkers to go to hell.

California sets daily record for COVID-19 hospitalizations

California broke a record Sunday with more than 7,400 coronavirus hospitalizations as counties statewide prepared for stricter COVID-19 restrictions to take effect amid surging cases and Thanksgiving travel.

As of Sunday, California has recorded nearly 1.2 million confirmed coronavirus cases. The state reported around 15,600 new cases on Saturday. There have been 19,121 virus-related deaths in California during the pandemic.

The state reported 7,415 coronavirus hospitalizations on Sunday, citing the most recently available data from the previous day. More than 1,700 of those patients are in intensive care units. The new total hospitalizations breaks the state's previous record of 7,170 in July.

Moderna to apply today for FDA authorization for its Covid-19 vaccine

Pharmaceutical company Moderna intends to apply Monday to the US Food and Drug Administration for authorization of its Covid-19 vaccine.
The company will ask the FDA to review an expanded data set showing the vaccine is 94.1% effective at preventing Covid-19 and 100% effective at preventing severe cases of the disease.
"This is striking," said Dr. Paul Offit, a member of the FDA's vaccine advisory committee. "These are amazing data."

Moderna's chief medical officer said he became emotional when he saw the data Saturday night.

"It was the first time I allowed myself to cry," Dr. Tal Zaks said. "We have a full expectation to change the course of this pandemic."
Moderna will become the second company to apply to the FDA for emergency use authorization for a coronavirus vaccine. Pfizer applied on November 20 with data showing similarly high efficacy.
The FDA will meet with its advisory committee in December to review Pfizer's and Moderna's applications.
The first vaccinations in the United States are expected to take place "towards the latter part of December," according to Dr. Anthony Fauci, director of the National Institute of Allergy and Infectious Diseases.
Moderna said it also plans to apply for authorization from the European Medicines Agency on Monday.

12月1日

7000萬倒數

6327萬人確診武漢肺炎

146.9萬人死亡

世界衛生組織形容，巴西及墨西哥的新型肺炎疫情非常嚴峻。 總幹事譚德塞形容，墨西哥情況很差，確診及死亡數字倍增，期望墨西哥認真應對疫情。 墨西哥在11月20日累計超過10萬人死亡，但之後死亡人數急增5千，亦錄得單日增加1萬2千宗確診。 譚德塞又透露，巴西死亡病例亦急增，11月首星期錄得2500多宗死亡病例，但11月最後一個星期已增至3876宗，增速明顯。另外，巴西上周內增加21萬8千宗確診。

9源頭不明個案遍全港

源頭不明個案中，包括一名54歲女子，居於薄扶林，在彌敦道工作，上月22日發病；一名34歲家庭主婦，居於馬鞍山，上月29日發病；一名34歲男子，居於啟德，在尖沙咀環球貿易廣場上班，上月25日發病；一名85歲女子，居於堅尼地道，上月23日發病；一名53歲男子，居於馬鞍山，在家工作，上月26日發病；一名64歲女子，居於大角咀，在北角寶石樓任保安員，上月27日發病；一名63歲男子，居於鴨脷洲，在銅鑼灣從事理髮工作，上月28日發病；一名67歲退休男子，居於荃灣，上月28日發病；一名51歲男子，居於元朗，在青山道從事工程，上月27日發病。

(CNN)As the crush of incoming Covid-19 patients continues to strain hospitals across the US, officials across several states are worried their hospitals will be overwhelmed as the holiday season approaches.

A record-high 96,039 Covid-19 patients were hospitalized in the US as of Monday evening, according to the Covid Tracking Project.

California Gov. Gavin Newsom on Monday told reporters that the intensive care unit bed capacity in the state might reach 112% by Christmas Eve, if the trend of surging coronavirus cases continues.

More on

再多8食肆有確診者到訪 24歲男患者潛伏期曾訪3餐廳

第四波疫情來勢洶洶，各階層均有人染疫。衞生防護中心昨晚(11月30日)更新確診者曾到訪的食肆及大廈名單，再多8間食肆上疫榜，包括尖沙咀海港城港威商場的城中鴨子、圓方商場Greyhound Café和稻成亞丁等。

資料顯示，一名居於君臨天下1座的24歲男患者(編號5531)潛伏期間曾到訪多個地點，包括圓方商場Greyhound Café及稻成亞丁、海港城港威商場的城中鴨子。他在上月19日亦曾到訪最早出現「歌舞群組」患者的灣仔三湘大廈 Starlight Dance Club。

同屬歌舞群組、居於觀塘樂華南邨安華樓的63歲女患者(編號5849)亦分別於上月21日光顧彩虹新志興至尊燒鵝大王，以及於上月24日到訪九龍灣德福廣場一期麥當勞。

「新增確診者到訪的餐廳名單」

九龍

●尖沙咀圓方 Greyhound Café

●尖沙咀圓方 稻成亞丁

●尖沙咀海港城港威商場 城中鴨子

●彩虹龍池徑60號 新志興至尊燒鵝大王

●九龍灣德福廣場一期 麥當勞

●觀塘開聯中心 辣蟹莊

●觀塘東廣場 陶源酒家

新界

●荃灣享和街59號 好彩酒樓

初確病人曾到訪 馬會關閉滘西洲公眾高球場兩日

【體路專訊】香港賽馬會周一（30日）公布，由於有新型肺炎初步確診病人曾經到訪，滘西洲公眾高爾夫球場在周二及周三（1日及2日）將關閉兩日消毒，是球場繼上月下旬後再度因確診者到訪而關閉。

滘西洲公眾高爾夫球場早前接獲通知，有一位曾到訪球場的客人初步確診新型肺炎。根據資料，該客人於上周二（24日）12時18分在南場打球，並曾到訪更衣室、大堂、咖啡室及練習場。為安全起見，球場決定由周二起，一連兩天暫時關閉所有設施，並進行深層清潔，這兩天之預訂打球時間已被取消；滘西洲公眾高爾夫球場亦有在官方網頁發布暫時關閉場地的通告。球場又對為公眾造成不便深感遺憾，並衷心感謝客人的體諒。

面積250公頃的滘西洲高球場是全港唯一一個向公眾開放的高爾夫球場，共設有3個標準十八洞球場、1個擁有60條球道、分上下兩層的練習場及兩個練習用的果嶺。

仁安醫院再有4員工確診或初確 未與病人緊密接觸

仁安醫院表示，上月22日接獲通知，一名屬跳舞群組的醫療造影部女員工確診新型肺炎之後，再有4名員工在檢疫中心、接受隔離期間確診或初步確診。發言人強調，患病員工並無與病人有緊密接觸。 院方表示，得悉首名員工確診後，已即時為全院1000多名員工進行新型冠狀病毒測試，涉及的醫療造影部員工亦於較早前完成第二次測試，結果全部陰性。院方會考慮日後為員工進行定期檢測。

TOKYO +372
***RECORD ON TUE

星港旅遊氣泡推遲至明年啟動

【Now新聞台】香港與新加坡的旅遊氣泡延遲至明年啟動。

政府發言人指，鑑於香港疫情嚴峻，本地源頭不明個案迅速增加，香港與新加坡政府決定旅遊氣泡延至明年啟動，並於本月底檢視安排。已預訂本月航班的旅客，可聯絡航空公司調整行程。

旅遊氣泡原定上月啟動，因疫情而押後。

律政中心有職員確診 相關樓層要消毒

一名在律政中心西座法律樞紐內法律相關組織的職員確診新型肺炎。 律政司發言人表示，該名職員最後一次返回辦公室是在上周六，辦公室已徹底消毒，同層的其他法律相關組織辦公室亦會盡快清潔和消毒，有關樓層並沒有律政司的辦公室。 律政司已安排消毒清潔西座地下大堂及法律樞紐地下至五樓法律相關組織樓層的公用地方。

60歲港籍貨車司機深圳確診 52人隔離

【星島日報報道】香港新冠肺炎疫情擴大，據深圳衞健委發布，深圳今日新增一宗新冠肺炎輸入病例，為一名港籍的深港跨境貨車司機。60歲姓陳男子長居香港，每天往返於深港兩地。

經初步流行病學調查，男患者11月30日上午10時，駕駛貨車從文錦渡口岸入境深圳，其後在羅湖區龍園苑小區門前停車，與一名男子交接食物；中午駕車到達龍崗區平湖街道白泥坑社區，在白銀路40-42號茶記茶餐廳吃飯。

男患者下午到達平湖街道白泥坑社區寶利路1-18號亮發農產品檔口裝運水果；下午6時10分左右，駕車離開平湖前往文錦渡口岸。

深圳疾控部門聯合公安部門初步排查後，共確認密切接觸者11名、密切接觸者的密切接觸者41名，52名重點人員已全部被集中隔離，其核酸檢測結果均為陰性。

He may got infected in 深圳.

1 Dec, 2020: 新增82宗確診 日出康城9期地盤900人須檢測

本港新增82宗新型肺炎確診，72宗本地個案中有23宗源頭不明，32宗涉歌舞群組，17宗與其他個案有關連，輸入個案有10宗。

本月15日後曾到訪位於尖沙咀山林道松山海鮮鍋的顧客及員工需強制檢測，另外，由於有3宗個案與日出康城9期第1座地盤有關，約900名員工亦需接受檢測。

伊利沙伯醫院組織病理學兩名醫生分別確診及初步確診

社聯：院舍強制檢測涉數萬人 業界指執行細節不合適

政府發出公告，強制要求所有安老院舍及殘疾人士院舍的員工，今日起至本月14日期間，進行新型冠狀病毒檢測。社聯表示，業界普遍認為有關執行細節並不合適，包括擔心增加感染風險。社聯指出，強制檢測所涉及的院舍僱員及合約服務提供者數以萬計，業界擔心員工到社區檢測中心會增加被感染的機會，繼而增加院友受感染的風險。 社聯又說，需要接受強制檢測的人士可以即場登記，故難以預計在檢測中心輪候的時間，每天的檢測名額亦有限，如要求院舍員工離開工作崗位，到檢測中心接受檢測將會嚴重影響院舍正常運作，甚至令院舍因人手不足而違反相關法例規定。至於要求員工在休假期間進行檢測，雖然政府表示會提供交通津貼，但員工因工作而前往檢測，有可能視為超時工作，亦會繼而影響院舍的人手。 社聯表示，業界要求沿用自願檢測計劃的做法，以深喉唾液自採樣本方法檢測，由外判公司將足夠數量的深喉唾液檢測套裝分派到院舍，再派員到院舍收回。如需採用鼻腔和咽喉合併拭子的方法，可由院舍與相關服務提供者安排合適時間，為員工取樣。

26,402 new cases and 569 new deaths (new national record) in Russia

社署料確診者現金津貼開支約2625萬元 逾5000人受惠

【東網專訊】政府早前宣布，會向確診新冠肺炎的人士提供5,000港元的現金津貼。社會福利署回覆指，計及所需的行政開支及備用金後，預計推出相關恩恤津貼的開支為2,625萬港元。換言之，若撇除行政開支，該筆款項足以支付逾5,000人的確診津貼。

自11月22日或以後確診的本地新冠肺炎患者，如屬受僱或自僱，但不享有有薪病假，並因須留院治療而面對經濟困難，可向醫院的醫務社工提出申請一筆過5,000港元的恩恤現金津貼。社署表示，無預計多少人受惠，但計算所需行政開支及備用金後，料所需開支為2,625萬港元，款項由關愛基金撥出。若假設2,625萬港元全數用於確診者津貼，撇除行政開支，料有5,250名確診者可受惠。社署續稱，如確定申請人符合資格，署方會即時批出申請，並根據申請人的選擇，透過銀行轉帳或郵寄劃線支票安排付款。

疫情導致裁員潮不斷，惟失業人士並不合資格申請5,000港元的恩恤津貼。被問到署方會否向失業的確診者提供其他形式的補助，社署僅稱，失業或其他人士如受感染而面對經濟困難，或其家庭有其他福利需要，醫務社工會按個案具體情況，提供所需援助。

冇晒人報數

12月2日

7000萬倒數

6382萬人確診武漢肺炎

147.8萬人死亡

政府收緊群聚規定 不設飲食的婚禮人數限制為20人

政府宣布今日起，收緊群組聚集的規定。

在無食物或飲品供應的婚禮上，人數限制由不多於50人，收緊至20人；上市公司股東會議人數限制，每間房間或區隔範圍的可容納人數，由不多於50人收緊至20人，會議上不可供應食物或飲品；並撤銷對宗教活動及本地遊旅行團的群組聚集豁免。

政府關閉多類場所 踢波打籃球限兩人

【本報訊】本港新冠肺炎有惡化迹象，政府今日起收緊一系列防疫措施，多類場所需要關閉，但健身中心及體育場所可繼續開放，不過小組訓練需由4人收緊至兩人，體育場所限最多兩人一組運動，即只得進行「兩人足球、兩人籃球」，觀眾席亦必須關閉，而除了飲食、淋浴、戶外運動外，其他時間均要戴口罩。

另外，康文署今日起暫停開放隊際運動的免費及收費場地包括硬地足球場、草地足球場、棒球場、欖球場、板球場、籃球場、排球場、投球場、手球場、曲棍球場及滾軸曲棍球場等，以免人群聚集。此外，亦會暫停開放部分康樂設施包括觀眾席、桌球設施及加強清潔措施等 。

公共圖書館方面，香港中央圖書館、6間主要圖書館及其參考圖書館，以及31間分區圖書館將實施特別開放時間，時間為星期一至六下午1時至8時，星期日及公眾假期上午9時至下午5時。

圖書館分兩時段開放

為免人多聚集，圖書館將控制入場人數，於服務時間內分兩個時段開放及減少座位數目。十二歲以下兒童必須在成人陪同下才可進館。館內將提供有限度服務，包括借還服務及領取已預約資料。公共圖書館的學生自修室將實施與圖書館相同的特別開放時間，並設有兩個時段及限制使用人數。

Distrust is also growing around other health measures

At the same time, distrust is growing around other public health interventions that must continue during the pandemic.
"This high level of mistrust has been evident since the very beginning of the Covid-19 pandemic and have clearly facilitated transmission of the virus at all levels," he said.
The most obvious example, he added, was how many people in the Western world were unwilling to wear face masks. Still, he said, distrust and misinformation is a global issue.
"This is not just an issue of mistrust. It is an issue of information," Rocca said. "Surprising as it may seem, there are still communities around the world that are not aware of the pandemic."
Such communities are typically vulnerable and marginalized, living outside the reach of typical communication channels, he said. He gave the example of Pakistan, citing a federation survey that found 10% of respondents didn't know about Covid-19.

增4餐廳上疫榜 豪宅凱旋門3人確診

第4波疫情持續，本地昨新增82宗確診個案，有72宗為本地個案，當中23宗源頭不明。衞生防護中心昨晚(1日)更新確診者行蹤及住址表，新增4間餐廳有確診者到訪，包括觀塘「叁拾咖啡室」等。確診者住址中亦不乏豪宅，包括九龍站上蓋「凱旋門摩天閣」、紅磡「海名軒」等。

確診者行蹤遍及多處，有一名屬「歌舞群組」、居沙田雲疊花園3座的47歲男患者(編號5950)，曾於發病前一日、即上月23日到訪觀塘叁拾咖啡室，發病後亦先後到過沙田田心村榮發燒味茶餐廳及沙田隆亨邨榮心樓地下隆亨花園餐廳。

另外，確診者居住大廈中亦不乏市價過千萬港元的豪宅，包括九龍站上蓋物業凱旋門摩天閣，該大廈有最少3人確診，包括一名43歲女子、41歲女子，以及一名8個月大女嬰。另有一名居於紅磡海名軒2座的55歲女子確診。她們4人均屬歌舞群組，但行蹤表未見她們有報稱到過涉事舞場，料屬二代感染或以上個案。

「新增確診者到訪餐廳名單」

九龍

●觀塘華富工貿中心 叁拾咖啡室

●深水埗V Walk 小富臨

●油麻地嘉齡樓 澳門咖喱王新鮮腩

新界

●沙田田心村 榮發燒味茶餐廳

tokyo +500

U.K. Approves Pfizer Coronavirus Vaccine, a First in the West

LONDON — Britain gave emergency approval on Wednesday to Pfizer’s coronavirus vaccine, leaping ahead of the United States to become the first Western country to allow mass inoculations against a disease that has killed more than 1.4 million people worldwide.

The authorization to use the vaccine developed by Pfizer, a U.S. pharmaceutical giant, and BioNTech, a much smaller German firm, kicked off a vaccination campaign with little precedent in modern medicine, encompassing not only ultracold dry ice and trays of glass vials but also a crusade against anti-vaccine misinformation.

The specter of Britain beating the United States to approval — on a vaccine co-developed by an American company, at that — may intensify pressure on U.S. regulators, who are already under fire from the White House for not moving faster to get doses to people. And it has stirred up a global debate about how to weigh the desperate need for a vaccine with the imperative of assuring people that it is safe.

Russia and China have already approved vaccines without waiting for the results of large-scale efficacy tests, a decision that scientists in some cases have said poses serious risks.

While the go-ahead bodes well for Britain, which broke from the European Union’s regulatory orbit to approve the shot early, it will have no effect on the distribution of the hundreds of millions of doses that other wealthy countries have procured in prepaid contracts.

It also offers little relief to poorer countries that could not afford to buy supplies in advance and may struggle to pay for both the vaccines and the exceptional demands of distributing them.

商經局一名助理文書主任初步確診新型肺炎

商務及經濟發展局一名助理文書主任初步確診新型肺炎，她在政府總部西翼22樓負責後勤工作，是一名確診患者的密切接觸者。 該名員工最近一次當值為昨日，工作時有戴口罩，並與接觸人士保持適當社交距離，局方已全面清潔及消毒她的工作地點，已安排與她共同當值的人員在家工作，他們將接受病毒測試。

快D傳到成個office 中招

2 Dec, 2020:

新增103宗確診 日出康城地盤累計19人確診

本港新增103宗新型肺炎確診，包括97宗本地個案及6宗輸入個案。

在本地個案中，有15宗源頭不明、13宗與歌舞群組有關、16宗涉及日出康城第9期一座地盤、39宗涉及東華三院方樹泉日間活動中心暨宿舍群組，其餘14宗與其他個案相關。

有約70宗初步陽性個案，其中一人曾與另一確診者，在同一日到過養和醫院洗腎，當局懷疑有院內傳播。

廠商會：因應疫情發展 工展會延期舉行

香港中華廠商聯合會宣布，因應疫情最新發展，決定延期舉行今屆工展會。

廠商會表示，政府日前公布所有公共娛樂場所須由12月2日起，按照防疫規定關閉14天。鑑於工展會屬於表列場所之一，因此決定將原定本月12日至明年1月4日舉行的「第55屆工展會」延期。

會長吳宏斌對工展會未能如期舉行感到十分失望，但明白疫情防控關乎整個社會的福祉，尊重特區政府的決定。廠商會向受影響的300多家參展商、贊助商、承建商及服務提供者致歉，並將繼續向當局爭取合適的場地檔期，以備疫情緩和後能重新舉辦工展會。

如果未能成功另覓日子補辦，將按早前協議向展商退回8成參展費，所有贊助費、廣告費、保證金、租用貨倉費用及其他費用也將悉數退回。

張竹君：「回港易」人士確診 曾陪伴養和醫院確診親屬

一名透過「回港易」計劃從內地免檢返港的人士確診新型肺炎，這名人士是養和醫院一名歌舞群組已離世確診者的親屬。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，這名「回港易」人士在上周三回港，本周一出現發發燒徵狀，回港後主要在養和醫院陪伴確診的親屬。

Fuck off 回港易!
It is all the fault of the Hong Kong Government!

其中14宗是將軍澳日出康城第九期地盤的工作人員及他們的2名家人，令這個群組累計有19人感染，歌舞群組新增13人確診。 39名確診者是筲箕灣東華三院方樹泉日間活動中心暨宿舍的院友，這個群組累計有41名院友和3名員工感染，院內全部院友和工作人員日前已撤離到檢疫中心。 至於初步確診個案有大約70宗，其中1名患者曾到養和醫院洗腎。衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，這名患者上周二到院內的單人房洗腎，當時隔壁有另1名洗腎病人後來確診。 張竹君說，這名初步確診的人士於上周二及上周六檢測都呈陰性，但本周二檢測則呈陽性，認為上周二養和醫院可能出現傳播情況，相關位置需要封閉消毒。

The Government has cut off the water supply to the bathrooms on the beaches

(1) All of us swimming in the sea this morning still have water to take a shower after swimming, however, the water supply has been cut off in later part of this morning. So the swimmers cannot take a shower after swimming tomorrow.

(2) All the outdoor basket courts have been closed so that people cannot even play 1 to 1 basketball.

(3) The multi-purpose courts and table tennis courts in the public sports centers are almost completely empty today.

We suffer all these just because of 支那病毒

【星島日報報道】一名透過「回港易」計劃從內地免檢返港的人士確診新冠肺炎，這名人士是養和醫院一名歌舞群組已離世確診者的親屬。

港大微生物學系講座教授袁國勇視察養和醫院後表示，33樓病房留醫的末期癌症病人，家人去過健身中心，當時有歌舞群組的確診者在場，這位家人前往探訪病人，將病毒傳染給癌症病人，其後癌症病人再傳染給2個家人。袁國勇引述醫院護士指，家人探望時在病房不戴口罩，以及點薄餅用餐。

12月3日

7000萬倒數

6451萬人確診武漢肺炎

149.3萬人死亡

COVID-19 hospitalizations near 100,000 and could double soon

The number of hospitalized COVID-19 patients nationwide stood on the brink of 100,000 Wednesday, an alarming statistic fueling enormous strain on the health care system and its brave but beleaguered workers.

Some experts said the total, compiled by the COVID Tracking Project, could soon double. Robert Glatter, an emergency room physician at New York City's Lenox Hill Hospital, said the country has reached a "dangerous inflection point."

"I wouldn’t be surprised if we stand at 200,000 people hospitalized in the next month," Glatter told USA TODAY. "Explosive growth of the virus has the potential to overrun our ability to provide care. Not only for patients with COVID-19 but also for basic medical conditions."

Many hospitals will be forced to suspend elective surgeries and other routine operations, set up temporary field hospitals and stretch staff to the limit, experts said.

Read more on

聯合醫院兩病人分別確診及初步確診

聯合醫院兩名女病人分別確診及初步確診新型肺炎，其中一名52歲女病人本星期一早上因輕微發燒及咳嗽，到聯合醫院急症室求診，肺部X光檢查正常，沒有肺炎徵狀。由於她在觀察期間感到暈眩，院方安排她入院接受治療，進行深喉唾液檢測，結果呈陽性，女病人轉往隔離病房，現時情況穩定。 與確診女患者入住同一病格的5名女病人被界定爲密切接觸者，需要接受為期14日的隔離檢疫，檢測結果全部是陰性。確診女患者曾在另一病格短暫逗留，病格內8名病人被列為其他接觸者，需接受28日醫學監察。 有關病房之職員均有按照感染控制指引穿戴合適個人防護裝備，期間沒有進行任何霧化程序，至今沒有職員被列為密切接觸者。 另一宗個案涉及一名77歳女病人，她因排尿困難及發燒，昨晚入住外科病房內的隔離病室，深喉唾液檢測，初步結果為陽性，她在隔離病房繼續接受治療，情況穩定。 病人晚上需要使用連續正氣壓呼吸機，期間3名病房職員曾短暫進入病房而未有穿戴合適個人防護裝備，被界定為密切接觸者，需接受隔離檢疫，醫院已提醒同事進行任何高風險醫療程序時，均需穿戴全套個人防護裝備。

聯合醫院一名職業治療師確診 負責外展上門作復康治療

聯合醫院一名職業治療師確診新型肺炎，院方表示，他上星期二起出現輕微喉嚨痛，先後兩次向私家醫生求診，私家醫生在剛過去的星期日為他安排深喉唾液測試，星期一通知他結果為陽性，他在聯合醫院隔離病房接受治療，目前情況穩定。 這名職業治療師上星期四至本星期一休假，至昨日復工，主要負責外展工作，到病人家中進行復康訓練，期間他與病人都有穿戴合適的個人防護裝備，院方將他曾接觸的病人名單，交由衞生防護中心跟進。 有三名職員曾經與這名職業治療師一起用膳，被界定為密切接觸者，需要接受隔離檢疫。 醫院為同事曾到過的辦公室、治療室及小廚等，進行徹底清潔及消毒，至今所採集的環境樣本全部呈陰性，會繼續密切監察員工及病人的健康情況。

31,923 new cases and 193 new deaths in Turkey

Both are new national records.

Turkey began the second wave 8 days ago.

203,427 new cases and 2,831 new deaths (new world record) in the United States

The new deaths in USA has good chance to surpass 3,000 this week.

支那病毒 has killed 12,372 people world wide on 2 Dec, 2020.

World +12,372 new deaths

New world record!

tokyo +533

Hong Kong 3 Dec 2020:

新增90宗確診 31宗本地源頭不明 21宗歌舞群組

武漢肺炎●全球疫情｜美國10萬人住院創新高 單日死近2,600人 世衞警告未來半年疫苗不足

輸入個案有11宗。

與本地個案有關連的有21宗涉及歌舞群組、5宗涉及日出康城地盤、2宗來自筲箕灣方樹泉日間活動中心、1宗來新蒲崗百樂護老院、其餘19宗涉及其他個案。

感染源頭不明個案包括一名北角李潤田中學的教師、一名駕駛多部的士的早更的士司機、以及一名跨境貨車司機的家人，這名確診者在旺角御滿屋日本料理的壽司部工作，9名同事需檢疫。

The US reports 3,100 coronavirus deaths in one day -- 20% more than previous record

There were 3,157 Covid-19 deaths reported Wednesday -- an all-time high for the pandemic -- and health care systems are struggling to support the weight of worsening impacts.
The more recent death toll is an increase of about 20% from the previous record of 2,603 set on April 15. Over the course of the pandemic, 273,799 people in the US have died of the virus and more than 13.9 million have been infected, according to data from Johns Hopkins University. The record comes as the US suffers climbing cases and hospitalizations that mirror the devastation of the spring but that health experts warn will get even worse further into winter.

Read more on

28,145 new cases (new national record) and 554 new deaths in Russia

美心中菜員工初步確診 利園園中鴨子及星光行潮庭將停業消毒

飲食界接連出現確診個案，美心一名員工初步確診新冠肺炎，曾到訪銅鑼灣利園的園中鴨子和尖沙嘴星光行潮庭，2間分店會暫停營業。

美心確認，一名中菜部員工初步確診感染，最後上班日期為12月2日，該員工曾到訪園中鴨子和潮庭，2間分店會暫停營業直至另行通知。該初步確診員工曾於將軍澳中心廣場的美中鴨子短暫逗留，該店的員工已接受新冠病毒測試，結果全部為陰性。

另外，美心得悉另一名中菜部員工，因有家屬確診而被列為緊密接觸者，需要接受檢疫，該員工曾到訪園中鴨子及荃灣廣場的美中鴨子，最後上班日期為11月30日。

美心強調，2人均不會直接接觸顧客，但為謹慎起見已安排相關分店進行徹底清潔和消毒及員工接受病毒測試，同時，與該兩名員工有緊密接觸的同事正進行家居隔離。

I have not gone to 美心 since last year because I am yellow ribbon.

12月4日

7000萬倒數

6519萬人確診武漢肺炎

150.6萬人死亡

Romney calls Trump's leadership on Covid-19 'a great human tragedy'

Republican Sen. Mitt Romney on Thursday blasted President Donald Trump's leadership -- or lack thereof -- during the deadly coronavirus pandemic as "a great human tragedy."
"Well, this hasn't been the focus of his rhetoric, apparently, and I think it's a great human tragedy, without question," Romney told CNN's Wolf Blitzer on "The Situation Room" when asked where Trump's leadership is as the President focuses on other issues amid the worsening pandemic.
"The extraordinary loss of life is heartbreaking -- and in some respects unnecessary. Not all respects, but we've relaxed our standards as individuals," added Romney, who represents Utah. "Some states haven't had mask mandates, and from Washington we have not had a constant, consistent plan and plea for people to wear masks, to social-distance, to take all the measures that would reduce the spread of this disease."

More on

World (3 Dec, 2020):
+678,631 new cases
+12,679 new deaths

Both are new world records!

支那病毒 killed 12,679 people yesterday.

218,576 new cases and 2,918 new deaths in the United States (by Worldometer)

Both are new world records!

California +21,825 new cases

The first state in USA surpasses 20,000 new daily cases!

8,369 new cases (new national record) and 156 new deaths in Indonesia

韓國+629 Confirmed,+7 deaths,+259 recovered
Total cases:36,332
Total deaths:536
Total recovered:28,611

Local:
首爾+291
京畿道+155
釜山+31
忠清南道+22
大田+21
仁川+17
慶尚南道+16
全羅北道+13
慶尚北道+9
大邱+6
蔚山+5
忠清北道+5
江原道+3
全羅南道+3
濟州+2
光州+1

【最新】消息：本港今日新增112宗新冠病毒確診個案

中大財務處員工初確診 本周一曾到保健處求醫

【星島日報報道】中文大學表示，今日得悉一名員工初步證實對新冠肺炎病毒呈陽性反應。患者為大學財務處員工，本周一（11月30日）曾返回工作地點，並到保健處求醫。

中大指，保健處今天上午暫時關閉進行消毒，有關員工的辦公室亦已暫時關閉進行消毒，並安排其他員工在家工作及進行病毒測試。校方指，員工及同學如有任何查詢，可聯絡大學保健處，電話：3943 6436。

主辦方：4名確診者曾於不同日子到紅館看張敬軒演唱會

歌手張敬軒與香港中樂團早前在紅磡香港體育館合辦的演唱會，主辦方英皇娛樂表示，至今知道有4名新型肺炎患者在病毒潛伏期間曾觀賞演唱會，4人分別在不同日子入場。

英皇娛樂在社交網站表示，根據衞生防護中心及紅館向他們提供的資料，其中3名觀眾分別於11月22日、11月28日及11月29日入場，座位均是黃閘第74段；其餘1人則於11月27日入場，座位於紅閘 ，但該名觀眾忘記了段數。

英皇娛樂表示，演唱會期間，所有現場觀眾均需戴上口罩，全場不能飲食，每晚完場後立即深度清潔。但為審慎起見，英皇已迅速通知所有表演及工作人員盡快進行病毒檢測。

根據衞生防護中心資料，昨日確診的3名患者曾到過紅磡香港體育館，包括一名住在旺角Skypark的23歲女子，她於上30日病發，與本地個案有關連；一名住在馬鞍山耀安邨的33歲男子，屬源頭不明個案，沒有病徵；一名33歲女子，住在石硤尾街深水埗大廈，於本月1日發病，與本地個案有關連。
----

Go to 支那人演唱會
Go to hell

首爾夜晚9點後關閉大部分公用設施

NHK：東京都 449人の感染確認

同袍向被捕漢行私刑 警員未有制止同被定罪

3名警員去年6月涉在北區醫院內虐待一名因襲警被捕的六旬老翁，其中二人承認藉公職作出不當行為罪還押候懲，餘下一人否認控罪於區院受審。否認控罪的被告林易昇，經審訊後今午(4日)被裁定罪名成立，還押候判。至於早前已認罪的兩人，今日亦被帶到法庭處理判刑相關事宜。

案中3名被告依次為歐國偉（26歲）、鄧文謙（25歲）和林易昇（31歲）。歐及鄧在案件開審前已承認公職作出不當行為罪，還押候判。而林則否認藉公職作出不當行為罪，及屬交替控罪的襲擊致造成身體傷害罪。

控罪指3名被告於去年6月26日在北區醫院身為警員，故意作出不當行為，即非法襲擊鍾志華（62歲）。法庭今日裁定，林易昇疏忽履行制止另外兩名被告對鍾的非法襲擊的職責。

案情指，3名被告於案發時是上水分區巡邏小隊軍裝警員，而事主鍾志華於去年6月25日醉酒後與途人爭執，後被警方押解送院。鍾被固定在病床時，遭首及次被告在23分鐘內用逾12招虐打，包括捂口鼻、警棍塞口、電筒閃眼、拔腳毛、打下體及以警棍向下體「戳」並抽插等，更有警員聲言要「搞埋你老婆」，令老翁受驚致頭撞床架圖輕生。

第三被告林易昇早前審訊期間出庭自辯，稱事發當晚乃他轉往刑事調查組工作的首個工作日，甫上班便要處理兩宗案件及其他很多事項，感到很大壓力，故當時在病房內一度「好似hang咗機咁」。他見到其餘兩名被告拍鍾的面及扯他衣服，以為他們是要叫醒鍾及替他抹面。

Dead Black Cops

今年除夕不舉行煙火倒數 新春不辦花車巡遊

旅發局宣布，因應第四波疫情，政府已收緊多項社交距離措施，今年除夕不會在維港兩岸舉行煙火倒數活動。

至於今日起至明年1月3日舉行的「香港繽紛冬日巡禮」，旅發局說，中環皇后像廣場將不會豎立聖誕樹，但會推出虛擬版的聖誕小鎮，讓市民在家中學習不同類型手作。

另外，「新春國際匯演」方面，旅發局說，由於受疫情影響，入境仍有限制，目前難以邀請外隊來港表演，因此決定明年「新春節慶」將不會舉辦花車巡遊，但正構思一個結合「線上+線下」的活動，詳情稍後公布。

旅發局提到，早前以「線上+線下」模式舉辦「香港美酒佳餚巡禮」，反應不俗，亦有不少參與活動的酒店及餐廳反映，外送及外賣套餐銷量較預期理想。

I suggest to have a 線上 LIHKG tour during Chinese New Year.

【最新】瑪麗醫院38歲男確診者離世，累計112人死亡

長期病患

Lunar New Year not Chinese New Year

38歲男患者離世 屬最年輕患者

【東網專訊】新冠肺炎新增一名最年輕患者離世。醫管局表示，一名38歲男患者，在本周日(11月27日)因長期病患入院，翌日確診其後亦確診甲型流感，延至昨晚(3日)不治，至今共有112人染疫亡。

Thanks for your correction.
Lunar New Year

You are welcome.

新增112宗確診 100宗本地個案有36宗源頭不明

本港新增112宗新型肺炎確診個案，100宗本地個案之中，有36宗源頭不明，64宗與其他個案相關。

筲箕灣東華三院方樹泉日間活動中心群組再多9名員工及1名院友確診、日出康城九期地盤群組多5名工人及2名家人確診、歌舞群組則新增17人確診。

死亡人數 new world daily high

單日死12600人

美國好快又新高

差唔多5%人口確診

【新型肺炎】疫情不止 渣馬延至明年10．24舉行

【體路專訊】香港田徑總會及渣打銀行（香港）有限公司今日（4日）宣布，早前落實延期的「渣打香港馬拉松2021」，定於明年10月24日（星期日）舉行。

田總表示，公眾健康及安全一直是大會的首要考慮，鑑於疫情變化及政府防疫措施對賽事安排的影響，大會將繼續與相關政府部門及持份者保持緊密聯繫及作出相應準備。

「渣馬」原定於2021年1月24日舉行，惟因本地疫情反覆，田總主席關祺早在8月時已明確表示，如果賽事未能在1月舉行，暫定會延期至4月，同時10月亦是該會考慮的另一後備賽期。經過多方面考慮及協商，田總今日正式宣布，「渣馬」最新賽期為2021年10月24日，有關詳情稍後公布。

2020年的「渣馬」原定2月9日上演，但在新型肺炎肆虐下於開賽前兩星期被迫取消，這是賽事自1997年舉行以來首次取消。2003年非典型肺炎大型爆發前舉行的一屆順利上演，當年有約18,000人參與。

資料來源：香港田徑總會

紅館高危！楊千嬅宣布取消跨年演唱會

鑑於新冠肺炎第4波疫情惡化，加上張敬軒之前的紅館演唱會有4位觀眾確診，歌手楊千嬅於月底舉行的6場跨年演唱會宣布取消，她亦向傳媒發出公告有關事宜。

公告如下：

主辦單位得悉曾有確診者於潛伏期間到訪香港體育館（紅館），表示高度關注，並即時與紅館及有關部門查詢及商討，進行深入了解。鑑於疫情難以預測，主辦單位表示，是次演出單位於演唱會準備期間，一直嚴格遵守政府對公眾演出之防疫措施及規格，所有製作團隊於籌備及䌽排期間，經已定期進行新冠狀病毒檢測，期望能以最安全及最佳狀態演出，送上精彩表演給歌迷朋友。

鑑於2019冠狀病毒病第4波疫情仍然嚴峻，為保障公眾及所有工作人員的健康及衞生安全，經過審慎評估及多方商議後，主辦單位宣布取消原定2020年12月23-26, 31日及2021年1月1日共6場於紅磡香港體育館舉行之演唱會。主辦單位對於此決定感到可惜，對已購票之觀眾造成不便，敬請體諒。

原定於2020年12月9日起可提取經城市售票網公開發售門票的安排將會取消，已購票人士毋須前往取票，相關退票安排將於2020年12月23日前公布，請密切留意以下官方社交平台。

實際40% got infected lah

疫情致乘客量大減 227條巴士路線下周一起調整服務

運輸署表示，為減少人流和社交接觸，政府實施多項措施以阻止2019冠狀病毒病在社區傳播，專營巴士的乘客量受到影響而大幅減少，運輸署批准部分巴士路線調整服務。

為應對乘客需求下降，九巴、新巴、城巴及新大嶼山巴士在檢視其營運及服務安排後，向運輸署申請暫時調整部分巴士路線的班次，以善用資源。運輸署在審批時考慮路線乘客量的下降幅度、載客率、調整班次後對候車時間的影響、巴士資源調配，以及市民對建議調整班次的接受程度等因素，並批准以下巴士公司在本月7日至13日期間，調整共227條路線的班次。當中，九巴佔110條路線、新巴佔48條路線、城巴佔56條路線、新大嶼山巴士佔1條路線，以及12條聯營巴士路線。

獲批准調整班次的路線，在晚上10時前的班次最多延長不超過5分鐘，而於晚上10時後的班次則最多延長不超過10分鐘，惟延長後的班次間距時間不會超過30分鐘。另有4條乘客量嚴重偏低的路線，獲准暫停服務或調整服務時間。運輸署已要求巴士公司密切留意相關路線的乘客需求變化，視乎情況在有需要時加強服務，在資源許可下讓乘客有較多乘車空間。運輸署批准相關巴士路線調整服務，有效期為7天，並會因應實際情況每周作出檢討，與巴士公司保持緊密溝通，密切監察各路線的運作情況，跟進巴士服務以配合乘客需求。

另外，因應暫停面授課堂安排，大部分服務學校區的特別路線亦獲准暫停服務或調整班次，直至明年1月3日。至於主要服務旅客、前往陸路口岸和機場的路線，因應早前實施的入境防疫抗疫措施，已獲批服務調整作有限度服務或獲准暫停服務。

12月5日

7000萬倒數

6585萬人確診武漢肺炎

151.7萬人死亡

跳舞群組同叫雞群組果班人真係累街坊

唉

等香港lockdown啦

武肺可唔可以當流感

因為港共同支共喺度，香港「市民」點防都冇用，武肺可唔可以當流感

個人層面一早當左啦

我都只係繼續戴口罩同勤洗手，對數字一早麻木晒，其實係怕隔離多過怕病，只係想快啲可以去日本咋

真 被人困住唔比走 屌比我喺屋企瞓幾日飲多啲水乜都好啦

235,272 new cases (new world record) and 2,718 new deaths in the United States

California +24,138 new cases

New record for any states in USA

USA has more new cases than the whole Europe (including Russia which has a large area in Asia)!

For weeks, experts have warned Americans in increasingly dire terms that this winter will be one of the darkest periods in the nation's public health history.
Now that time is upon us.
From California to Kansas, Massachusetts to Florida, and everywhere in-between, doctors, nurses, funeral home directors and food bank organizers are bracing for a devastating season. They're already stretched thin and exhausted after months of confronting the deadly Covid-19 pandemic, but they fear the worst is still yet to come.

More one

限聚令及口罩令等定額罰款增至五千元 下周五生效

【Now新聞台】政府宣布違反限聚令、口罩令及強制檢測定額罰款提高至五千元，下周五生效。

現時違反限聚令、口罩令及不遵從強制檢測的定額罰款為二千元，政府公布相關規例的定額罰款會提高至五千元，以達致所需阻嚇力，並於下周五生效。

因應定額罰款提高，口罩令及違反強制檢測經定罪後最高罰款額相應提高。

確診者曾到訪 北河街體育館已暫停開放作消毒

康文署表示，知悉一名新型肺炎確診者日前曾到訪深水埗北河街體育館，署方隨即安排全面徹底清潔和消毒。 北河街體育館現已暫停開放，明日早上7時重開。

譚仔三哥米線水吧職員確診 尖沙嘴太興廣場分店已即時關閉消毒

【星島日報報道】譚仔三哥米線接獲衛生防護中心通知，指尖沙嘴太興廣場分店一名員工確診新冠肺炎，有關職員於12月2日最後上班，工作時間由上午10時44分至中午12時45分，上班前量度體溫正常，工作一小時後感不適，其後離開工作崗位求診，於12月4日初步確診前一直居家休息。

確診員工負責水吧工作，工作期間均配戴口罩、勤洗手及按公司指示保持個人清潔衛生，暫時並無其他員工出現有關病徵。分店於12月4日得悉事件後已即時關閉及聘請專業清潔公司進行全面徹底消毒，包括抽風系統，並妥善棄置分店已開封或經過處理(或有機會受污染) 的食材。

分店所有員工已安排新型冠狀病毒測試，譚仔三哥米線指會密切跟進有關員工的健康狀況，同時將繼續與衛生防護中心作緊密聯繫，以跟進有關事件及配合相關安排。

Timberwolves' Karl-Anthony Towns enters NBA season with heavy heart: 'I’ve seen a lot of coffins in the last seven months'

The pain remained visible both with Karl-Anthony Towns’ voice and body language.

The Minnesota Timberwolves star has spent this past year grieving the passing of his mother Jacqueline Cruz and six other family members because of complications with the coronavirus. As he spoke to reporters for the first time since their deaths in a conference call on Friday, Towns provided in-depth candor about his tragedy.

"I’ve seen a lot of coffins in the last seven months," Towns said. "I have lot of people who I have in my family — my mom’s family — that have gotten COVID and are still looking for answers and trying to find how to keep them healthy. It’s a lot of responsibility on me to keep my family well informed and to make all the moves necessary to keep them alive."

Jacqueline Cruz died on April 13, less than a month after Towns announced on his Instagram account that his father and mother contracted the virus. On March 25, Towns shared that his mother was in a medically-induced coma and connected to a ventilator. His father, Karl Sr., has since recovered from the virus.

Read more on

Funeral homes are inundated

That stress extends to all aspects of a community, including funeral homes like Frye Chapel & Mortuary in Blythe, California, along the state's southeastern border with Arizona.

Sheila Kruger, the funeral home's managing partner, told CNN her business has tripled. She's booked with funerals for the next four or five weeks, with the coronavirus accounting for a growing share of deaths.

"We've had married couples that die within a day of each other, a husband and wife. We've had parents and children die within a week of each other. It's heart wrenching," she said.
Kruger's staff was overwhelmed this summer, handling 135 deaths in one month compared to the average of 55. She's since doubled her staff and purchased additional refrigerated units to store bodies. But now they're filling up again.
Experts believe the death toll is going to climb exponentially. Last week, Dr. Jonathan Reiner of George Washington University School of Medicine, predicted the rate of deaths would likely double in less than two weeks to an average of 4,000 a day.

Kruger's not alone. In Rockford, Illinois, Tim Honquest, director of the Honquest Family Funeral Homes, told CNN affiliate WREX that his business ran out of refrigerated space to store bodies last month.
His business nearly doubled in November alone -- conducting 54 funerals compared to the usual 30. Twenty-six of the funerals last month were due to Covid-19.
While Kruger feels her staff can handle the boom in business, she believes some are suffering from post-traumatic stress, partly due to having to repeatedly inform grieving families they can't have a funeral for five weeks.
"We're all just kind of cringing and saying, 'We do not want to do this again,'" she said.

非恐懼撚
唔會做戴口罩同成日洗手（兩樣仲唔夠）以外唔合理(違反常識)嘅野

NHK：東京都 新型コロナ 最多の584人感染確認

衞生防護中心昨晚(4日)更新確診者曾到訪的食肆及大廈名單，再多15間食肆上疫榜，包括太子「芳華絕代」、黃埔聚寶坊「鮨文」等，確診者不乏居於豪宅的人士，其中4歲男童(編號6689)居於大埔低密度住宅龍成堡及48歲女患者(編號6670)居於何文田雅士花園3座。

根據衞生防護中心資料，一名51歲男患者(編號6216)曾於上月24日到訪位於黃埔聚寶坊、日本菜餐廳「鮨文」。位於旺角的泰國菜餐廳「芳華絕代」亦有一名54歲女患者(編號6158)曾於上月24日到訪。此外，日前有4名確診者曾到紅館觀賞本地歌手張敬軒演唱會，當中一名確診者居於匯璽2A期2B座。

「新增確診者到訪餐廳名單」

港島

●銅鑼灣時代廣場 三希樓

●銅鑼灣香港中央圖書館 Délifrance

●銅鑼灣華懋禮頓廣場 鈴木珈琲館

●灣仔胡忠大廈 大快活

●太古太古城中心 Banchan and Cook

●西環石塘咀市政大廈 海記海鮮大牌檔

●香港仔金香大廈 荷里活冰室

九龍

●深水埗福華街 老百姓火鍋刺身

●深水埗西九龍中心 凱日宴會廳

●旺角界限街36號 芳華絕代

●黃埔聚寶坊 鮨文

●尖沙咀帝樂文娜公館 Finds

新界

●大圍顯田村120號 香港仔財記魚蛋粉

●大圍顯田村119號 新發茶餐廳

●沙田新城市廣場1期 大家樂

不滿長洲醫院拒收樣本 病人發難將唾液倒桌上恐院內播毒

繼早前有市民在社區檢測中心拿取樣本收集包後，直接在街上除下口罩吐唾液到樣本瓶，惹起播毒風雲後，《東網》接獲消息，指本周四(3日)一名病人拿取樣本瓶到長洲醫院，打算交回樣本瓶，但由於已過了收集時間，醫護人員未能安排收集化驗，病人一怒下打開樣本瓶，並將瓶內的口水液體濺向護士室桌面。長洲醫院回覆指，由於當日病人未有留下個人資料，暫時無法確定病人身份。

據了解，該名病人早前出現病徵，須留下深喉唾液樣本進行檢測。病人留下樣本後，並在周四早上約11時到達長洲醫院，打算交回樣本，但據悉當時已過收集樣本時間，因為該院在大約早上10時半便會「截數」，其後會將當日的樣本送去東區醫院化驗，於是醫護人員叫病人翌日再來，但病人不肯且發怒，並打開樣本瓶讓瓶內的液體濺向護士室桌面，然後離開。

長洲醫院表示，當時除一名當值護士外，並無其他職員或病人在房內。據了解，當值職員有穿着合適保護衣，而樣本並未有濺到職員身上。院方指，截至昨日(4日)為止，所有經本院發出強制檢測令的病人已交回樣本瓶，而檢測結果均全為陰性。

5 Dec 2020: 新增101宗確診 92宗本地個案包括29宗源頭不明

本港新增101新型肺炎確診個案，是過去7日內，第4次單日破百宗確診個案。

本地個案有92宗，其中29宗感染源頭不明。與其他本地個有關連的個案中，歌舞群組新增18宗，6宗個案與東華三院何玉清翠柳頤庭相關；日出康城第9期地盤多3宗確診；筲箕灣東華三院方樹泉日間活動中心暨宿舍再多2宗個案。其餘本地關連個案亦包括1名黃埔私家診所的護士。

另外亦有50宗初步確診。

港鐵平安夜及除夕夜不設通宵服務 將調整港島及觀塘綫周六班次

【星島日報報道】港鐵公布，因應疫情的最新情況，政府實施防疫措施減少社交接觸，令致出行人數減少，港鐵經過審慎考慮，將於12月12日(星期六)起暫時調整港島綫及觀塘綫星期六的列車服務。平日繁忙時段列車服將繼續不受影響。

港鐵港島綫星期六將會由現時3.1 - 5分鐘一班車調整至3.6 - 6分鐘一班車。觀塘綫將會由現時2.3 - 5 分鐘一班車調整至3.1 – 6.2分鐘一班車。

另外，平安夜(24日)及除夕夜(31日)將會維持正常服務時間，不會提供通宵服務。港鐵公司會密切留意冬至(21日)、平安夜及除夕夜的實際情況，有需要時會加派列車以配合乘客需要。港鐵會繼續密切留意情況，並因應實際需要適時調節列車服務。

人渣
祝佢臨尾幾年百病纏身冇人送終呀

韓國+583 Confirmed,+4 deaths,+306 recovered
Total cases:36,915
Total deaths:540
Total recovered:28,917

Local:
首爾+231
京畿道+150
釜山+29
慶尚南道+27
仁川+19
忠清北道+18
全羅北道+17
慶尚北道+16
大田+10
忠清南道+10
江原道+9
大邱+7
光州+6
世宗市+4
全羅南道+4
蔚山+1
濟州+1

Some patients are sent out of state for care

This onslaught of Covid-19 is taking a devastating toll in rural areas. In Missouri, some patients are getting sent hundreds of miles away.

"My fellow physicians in my state, they may spend six hours calling around to a hospital" that can accept a Covid-19 patient, said Dr. Christopher Sampson, president of the Missouri College of Emergency Physicians.

18間食肆上疫榜 豪宅「地利根德閣」「貝沙灣」有住客染疫

本港昨日(5日)新增101宗新冠肺炎確診個案，累計病例達6803宗。衞生防護中心資料顯示，再多至少18間食肆成為染疫高危地方，因曾有不少確診者到過該些食肆，包括中環國際金融中心（IFC）千両、銅鑼灣時代廣場的翡翠拉麵小籠包等。

中心表示，一名25歲女患者，居於南區雙喜大廈的，曾到訪中環國際金融中心千両、北角港運城大快活，以及鴨脷洲大街的翡翠一品。另外，銅鑼灣時代廣場的翡翠拉麵小籠包、灣仔船街Wingman、旺角胡社生行御滿屋日本料理等，亦曾有確診者到訪。

中心又指，昨新增的確診者中，其住址屬豪宅類別。一名60歲男患者報住中半山地利根德閣2座；一名感染源頭未明的49歲女子，居於南區薄扶林貝沙灣2期南岸6座；一名54歲男子，居於南區淺水灣陽明山莊。

駐守九龍城裁判法院54歲男警確診

【Now新聞台】一名男警確診感染新冠病毒。

警方指男警54歲，駐守九龍城裁判法院，上星期四感到不適，前往政府診所求醫，經測試後對新冠病毒呈陽性反應。最後上班日是上星期五，他與公眾接觸期間有戴口罩。

警方又說，在等候衞生署進一步評估及建議前，有緊密接觸的警員及文職人員均會接受檢疫及檢測，並已通知司法機構，派員清潔和消毒。

韓國+631 Confirmed,+5 deaths,+211 recovered
Total cases:37,546
Total deaths:545
Total recovered:29,128

Local:
首爾+253
京畿道+176
仁川+41
釜山+34
慶尚南道+15
忠清南道+14
忠清北道+13
江原道+11
全羅北道+11
慶尚北道+9
全羅南道+8
大田+3
大邱+3
光州+3
蔚山+3
世宗市+2

東京都 新型コロナ 新たに327人感染確認 300人超は12日連続

【Now新聞台】12月6日新型冠狀病毒疫情速報：

本港增95宗確診，36宗屬源頭不明，歌舞群組再增18宗，日出康城地盤多9人確診。

葵盛西邨第八座五樓五個單位共12人確診，衞生防護中心懷疑有環境污染，居民要接受檢測。

亞博檢疫中心三名員工確診或初步確診。

駐守九龍城裁判法院54歲男警確診。

一田百貨沙田及觀塘店員工初步確診，兩分店暫停營業。

許樹昌稱本港較難清零 料市民須戴口罩至2022年

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌出席一個網上講座時指，香港疫情比較難清零。他指出，香港是一個國際城市，人口多，與內地和澳門不同，難以實行封閉管理。他認為，內地市民的服從性高，能夠在短時間內進行大規模檢測，但香港市民的服從性較低，連在家工作都不多人響應，因此香港較難清零。即使能夠清零都不會持久，不時會有零星個案。聖誕節將至，許樹昌認為，如果市民嚴格跟從社交距離措施，疫情有機會在聖誕節前放緩，但如果確診數字仍然維持在三位數，很難說服政府在聖誕節前放寬社交距離措施，更有機會令政府收緊措施，包括可能要求食肆晚市禁堂食。許樹昌相信，要到2022年才能全民接種疫苗，到時生活才會恢復正常，預料市民要戴口罩到2022年。

2020-12-06 17:52:25

帶到2047年算啦

29,039 new cases (new national record) and 457 new deaths in Russia

Russia said that its vaccines have 95% effectiveness. But 3 months after using the vaccines, Russia is still keeping setting new national records.

12月6日

7000萬倒數

6699萬人確診武漢肺炎

153.6萬人死亡

Germany reports 255 new Covid-19 deaths as it struggles to contain the outbreak

Germany reported 255 deaths in the past 24 hours, according to the Robert Koch Institute (RKI) for infectious diseases, amid a recent spike in fatalities.

It comes a day after Germany reported a near-high number of coronavirus deaths, with 483 fatalities recorded on Saturday.

The highest number of reported virus-related deaths in the country came on Wednesday, at 487 fatalities. The national death toll stands at 18,722.

On Sunday, Germany recorded 17,767 new Covid-19 cases, bringing the country’s total number of infections to 1,171,322.

Daily coronavirus fatalities have risen sharply in Germany in recent weeks, as the country struggles to contain an ongoing surge in infections.

After meeting with state governors this week, Chancellor Angela Merkel announced on Thursday the extension of restrictive coronavirus measures in the country until January 10, as infection rates throughout the country remain too high to allow re-opening of restaurants, bars and leisure facilities.

男警長確診新型肺炎 所駐控制中心早前有通訊員確診

警方表示，一名駐守新界指揮及控制中心的48歲男警長，確診新型肺炎，警方說他過去14日沒有外遊記錄，也沒有進行與公眾接觸的工作，昨日最後上班。該中心早前已有一名警察通訊員確診新型肺炎。 警方已安排與該名警員可能有緊密接觸的警員及文職人員，在家工作及接受病毒檢測，並已派員清潔及消毒相關工作地方。

30,000 more, please!

武漢肺炎｜港人瑞士染病逾月仍未恢復味覺 醫保健全可退回全數檢測費

阿兒的症狀在染病7至8日大致消失，數天後卻感到味覺及嗅覺異常，「突然覺得食物無味道，吃不到鮮味，平時使用的香水，我都覺得有味道聞唔到」，直至現在才逐漸回復，「但落辣椒醬會覺得自己重手了」，「不知道以後味覺會不會恢復」。她也指，身邊有朋友與她一樣在康復後出現味覺異常，「吃任何東西也是坑渠味」。

仲有跳唔到1cm

跳得1cm d frd

12月7日

7000萬倒數

6703萬人確診武漢肺炎

153.7萬人死亡

韓國+615 Confirmed,+4 deaths,+173 recovered
Total cases:38,161
Total deaths:549
Total recovered:29,301

Local:
首爾+231
京畿道+154
蔚山+38
仁川+37
釜山+33
全羅北道+21
慶尚南道+15
忠清北道+11
忠清南道+10
慶尚北道+9
江原道+9
大邱+5
光州+3
大田+2
全羅南道+2

葵聯邨外判保安員確診 同邨日內三人感染

【Now新聞台】葵涌葵聯邨一名外判保安員確診新冠病毒。

房屋署表示，確診保安員一般值夜班，及負責聯悅樓及聯逸樓外圍巡邏工作，他亦是聯逸樓的租戶，最近一次上班為上周五，工作時有戴口罩，上班期間有持續量體溫，體溫正常。

葵聯邨昨日亦有三宗確診個案，分別居於聯悅樓及聯逸樓，兩宗屬源頭不明個案。

本港新增78宗新冠病毒確診，當中29宗源頭不明，日出康城及啟德地盤多3人確診，群組累計50人。

張敬軒演唱會分流工作人員確診；馬鞍山崇真中學一名學生及一名教師確診。

一田百貨沙田店五名員工初步確診，店舖繼續暫停營業。

傳林鄭禁傳媒用‘武漢肺炎’提問，先警告後逐離場

連登同蘋果日報應該係全世界
最後一個討論區同
最後一份報紙可以用‘武漢肺炎’
呢4每字
呢個就係點解我係連登開account 的唯一原因。

其他討論區一講就先被嚴重警告，
再犯即刪account

過多陣，好快傳媒就會報導‘新冠病毒’係源自美國，澳門，香港，武漢同中國只係受害者！

呢個世界，
事實同真相係完全唔重要。

香港記者垃圾

即場問777 日本腦炎
西班牙流感 同 香港流感點睇

之後再問係唔係歧視
定係中華人民共和國自卑

12月8日

7000萬倒數

6768萬人確診武漢肺炎

154.6萬人死亡

'They pointed guns at my kids': Florida police raid home of fired data scientist who built state's COVID-19 dashboard

TALLAHASSEE, Fla. — Florida police brandishing firearms raided the home of Rebekah Jones, the former state Department of Health employee who built the state's much-praised COVID-19 dashboard before being fired over what she said was refusing to manipulate data. ......................

Jones was fired for insubordination in May after being reprimanded several times, state officials said. Her paperwork doesn't state a cause for her being fired. But she claims she was fired for refusing to manipulate health data to cast Florida in a more favorable light.

Read the full story on

tokyo +352

to張竹君：

to張竹君(連登會員鈕祜祿·甄嬛)

波羅的海三國同波蘭嘅支共政治病毒唔知幾時ending

Latest COVID-19 cases in Baltics. 207 in Latvia, 1 386 in Lithuania, 248 in Estonia

本港新增100宗新型肺炎確診 葵盛西邨再添5例

本港新增100宗新型肺炎確診，包括5宗輸入及95宗本地個案，其中27宗屬源頭不明個案。歌舞群組再有13宗新個案，這群組累計超過660宗個案，日出康城9期地盤再有2宗新個案，這群組累計有52宗確診。 葵盛西邨第8座的群組爆發，衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，再新增5宗個案，累計這個群組有18宗個案，涉及8個單位，當局昨日收到1000個樣本，承辦商至今亦測試了1300個樣本，發現有數個初步陽性個案，來自4樓、7樓、8樓及13樓的住戶。至於沙田一田百貨亦多了 3宗確診個案，並有7宗初步陽性個案，中心研究過他們聚集的情況，發現他們曾去過休息室，會在該處食飯，休息室有幾張枱有分隔，有機會是共用設施而受到污染，患者有一同食飯或打招呼，但部分並不認識，中心正追蹤他們的密切接觸者。 另外，張竹君說，不明源頭的感染個案分佈在不同的地方，情況不一定如葵盛西邨第8座，亦不一定有比較多單位受影響，其中馬鞍山錦豐苑錦蕙閣就有5宗個案，涉及4個單位。

周四起食肆晚6朝5禁堂食 有效期至12.23 外出食冬至晚飯無望

本港新冠肺炎第4波疫情猶如森林大火，一發不可收拾，食物及衞生局局長陳肇始今午(8日)公布，港府將進一步收緊防疫措施，包括食肆晚上6時後禁堂食，只可以外賣；宴會限最多20人，維持2人一枱；健身中心、體育處所、美容院及按摩中心亦要關閉。至於2人禁聚令、食肆2人一枱、大部分營業場所關閉等措施繼續維持。相關措施將於本周四(10日)起實施，維持14天，有效至本月23日，即橫跨本月21日的「冬至」，代表市民外出食冬至晚飯無望。

行政長官林鄭月娥今早出席行政會議前表示，過去周末市面人流仍多，從八達通數據可見，不論是兒童、學生、成人的出行量雖有向下趨勢，但跌幅沒有回到7月疫情高峰時期的跌勢，仍有不少市民上街到餐廳、購物中心等地，情況令人擔心，因此有需要作更嚴厲措施。她指，理解各行業受到重創，已要求政務司司長及財政司司長研究業界支援措施，相關司局長會再與業界商討。

至於公務員上班方面，政府會再壓縮上班人手，令更多員工在家工作，亦呼籲私企僱主跟隨，她強調政府緊急必需服務會維持。

員工難理解再禁晚市堂食 市民促政府解決外地輸入

食物及衞生局局長陳肇始公布，當局進一步收緊防疫措施，食肆晚上6時後再次禁堂食。有市民認為，禁晚市堂食並非治本方法，關鍵是解決外地輸入個案。 有食肆員工認為，午市堂食同樣存在風險，不理解為何只禁晚市；亦有餐廳在疫市下開張，面對限聚令及縮短營業時間，生意難以預計。 有食客表示，禁晚市堂食示對防疫沒有幫助，應從外地輸入個案著手，堵截病毒源頭；亦建議政府多關注疫症下生意困難的小店。

明愛醫院手術科護士初步確診 3同事列密切接觸

明愛醫院一名手術科護士昨日初步確診，有3名同事被列為密切接觸者，醫院已經安排清洗相關設施。

醫管局總行政經理庾慧玲表示，該名護士上班時發燒，下午到急症室求醫，晚上初步確診。2個同事和該名護士吃過飯，另1名同事在更衣室換制服時曾除口罩和其談話，共3名護士被列為密切接觸者。確診護士工作期間沒接觸確診病人，也有穿個人保護裝備。當局已安排清洗相關設施。

12月9日

7000萬倒數

6821萬人確診武漢肺炎

155.6萬人死亡

全球開始接種預防疫苗
這個武肺瘟疫玩足成年
希望疫情可以停下來！

成年先死得156萬人 連1/30平均每年總死亡人數都唔夠 年年都死近6000萬人地球 但出生過億

睇黎人口仲係繼續不斷增長了 人口嚴重過多
世界玩完了遲早

1）156萬死亡人數係只包括因這疫症而直接導致的死亡人數。
已經等於打左一次韓戰。

2）你同其他的打手可以不斷的講冷血的說話，
只因為死的人唔係你的親友。
雖然係網上留言，表面上好似講乜都唔駛負責任
但留言的質素已反映真身的人格，
做人積下口德好。

左膠扮大愛+短視

人口越黎越多 完全失衡 睇下最後個世界會點
全部人一齊受架渣

你以為自己好大愛好有道德？ 又有冇諗過生態諗過啲動物？ 佢地唔撚係生命？on99

人類根本太長命 違反左自然 人類原生壽命明明係應該60歲左右only 但人類靠醫療格硬扯長到80-90歲

乜乜乜死的人唔係我親友 呢個世界有人唔洗死？ 珍惜眼前人啦仆街 比佢200歲命啲人咪又係人地臨死先識珍惜先識後悔

咁你身先士卒犧牲自己未？

傻閪閱讀理解0分 我未夠60-70歲唔好意思
如果有安樂死 我去到自己周身病、行動不便、食乜都要戒口就會死

tokyo +572
（+65／103）

韓國+686 Confirmed,+4 deaths,+527 recovered
Total cases:39,432
Total deaths:556
Total recovered:30,177

Local:
首爾+264
京畿道+214
仁川+46
慶尚南道+31
忠清北道+23
釜山+20
蔚山+14
全羅北道+12
大田+10
光州+9
江原道+4
忠清南道+4
大邱+3
慶尚北道+3
全羅南道+2
濟州+2
世宗市+1

支共: 究極新xx病毒是經俄羅斯、德國傳入你們波羅的海三國和波蘭的，請你們波羅的海三國與大波波(波蘭)不要「甩鍋」（支蝗話）（賴）中國

記得讀書同做野個陣
總有智力低
或者特別想出風頭的人嗎？

係無人會理佢哋
無人會聽佢哋講

網絡就唔同
邊個留言多
講得特別 似是而非
就越多人信
中會越來越大聲

劣幣驅良幣
正是論壇特點

現實中你會理會那些抵能仔嗎？

唔好咁認真
封左佢就得

agree
啲抵能仔字都打錯

疫苗開打｜兩人接種後出現不良反應 NHS醫療總監籲有嚴重過敏反應史人士勿打針

12月10日

7000萬倒數

6879萬人確診武漢肺炎

156.7萬人死亡

各國已開展武漢肺炎預防疫描注射計劃

這疫情玩足成年，其影響力已到尾聲，

我會在突破7000萬病患後停止報數

希望新的一年，全世界都可以重過正常生活

報數都懶 7000萬就唔報
你對不幸染疫既甚至死者有冇啲尊重？

一日報一報數好嘥你時間？
仲講到點點點重視呢個疫症點大劑法

225,441 new cases and 3,243 new deaths (new world record) in the United States

California +32,161 new cases.

New national record for the highest new daily cases in all 50 states in USA.

North Dakota in USA is the worst hit place on earth:
11.3 % of people in North Dakota have been infected. This corresponds to 820,000 infected cases in Hong Kong.

682 new cases (the highest since 3 May and the third highest in South Korea) and 8 new deaths in South Korea

駁唔到就淨係識負皮

tokyo +602
***1st time over 600 cases

L.A. Official Emotionally Overwhelmed As She Announces Huge Number Of New Covid-19 Deaths, Including County’s First Child Lost To Pandemic

報數啦屌你老母

死左百幾萬人 報個數都懶
屌你老母

閣下（以及一部分時事台的人一樣）
非常活躍批評獨裁者，習帝，777
把口就話爭取民主自由

但從你的留言
大家都睇到你的真本性：

獨裁，冷血，無人性，唔尊重他人，冇禮貌，
冇文化，缺德，無一忽睇到民主同自由

其實你只係一個無權的習帝同777

死咗咁多人 你連報個數都懶

屌你老母 大家都睇到你的真本性了：獨裁，冷血，無人性，唔尊重他人，冇禮貌，冇文化，缺德，無一忽睇到民主同自由

報報下數唔報 你有冇尊重過死者？ 而家越黎越多人死咗啊 你連數都懶得報 喺你眼中人命係咩啊

睇穿你的真本性了：冷血，無人性，唔尊重他人，冇禮貌，冇文化，缺德

抵你食3個負皮

獨裁(話唔報就唔報)，冷血，無人性，唔尊重他人，冇禮貌，冇文化，缺德

咁多人不幸染疫 咁多人甚至失去性命，一個都嫌多啦，仲要講緊百幾萬條人命

但你話唔報就唔報，可見條中國人係幾咁獨裁，冷血，無人性，唔尊重他人，冇禮貌，冇文化，缺德，無一忽睇到民主同自由

其實佢只係一個無權的習帝同777

小心一陣人地話你：

閣下（以及一部分時事台的人一樣）
非常活躍批評獨裁者，習帝，777
把口就話爭取民主自由

但從你的留言
大家都睇到你的真本性：

獨裁，冷血，無人性，唔尊重他人，冇禮貌，
冇文化，缺德，無一忽睇到民主同自由

其實你只係一個無權的習帝同777

報數啦屌你老母 7000萬都未夠就揸灘？

小學雞被人屌兩屌就潛水 抗疫力真差 怪唔之得要做恐懼撚

定係被我串到冇聲出

US death toll surpasses World War II combat fatalities

The U.S. death toll from COVID-19 surpassed the number of World War II combat fatalities on Thursday night, just hours after a committee of leading U.S. vaccine scientists recommended the Food and Drug Administration authorize the first COVID-19 vaccine for Americans.

The vaccine, though, won't help soon enough, said Dr. Robert Redfield, the director of the Centers for Disease Control and Prevention, warning that the country's daily death count will likely rival national tragedies such as the 9/11 terror attacks and Pearl Harbor for months.

Read more on

tokyo +595

支共三毛網軍再次兩邊分化

本港新增86宗新型肺炎確診 37宗屬源頭不明個案

本港新增86宗新型肺炎確診，包括5宗輸入及81宗本地個案，其中37宗屬源頭不明個案。將軍澳藍田隧道地盤再有1人確診；沙田一田百貨再有5宗相關個案；日出康城9期地盤再有2宗相關個案，九龍灣麗晶花園再多1宗個案。另外，有60多宗初步陽性個案。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，於麗晶花園抽取22個環境樣本，發現有4個單位的樣本對病毒呈陽性，但病毒量低。至於不明源頭個案，涉及夜更的士司機，較多是從事清潔工作或保安、酒店執房、食肆樓面，文職或長者等。

另外，廣華醫院深切治療部一名護士替確診病人洗澡，當時佩戴的呼吸器移位，被列為密切接觸者，需要檢疫。

港鐵一職員初步確診 主要負責查票及顧客服務

港鐵表示，一名顧客服務及收益保護人員初步確診新型肺炎，他早前有親友初步確診，獲當局安排隔離檢疫，最後當值日期為本月7日，主要工作是查票及顧客服務等，工作期間有戴口罩。

港鐵表示，已清潔及消毒這名職員近期工作地點，包括筲箕灣、北角及柴灣站的後勤用地，以及天后站的辦公室。

國際簡報｜福西披露女兒男友兄弟死於武肺｜日媒指檢方將控京都動畫縱火犯殺人罪

他補充指艾莉森男朋友的兄弟只得32歲，本身是一個身體很健康和很有活力的人，但感染了武漢肺炎，令他引起了心律不正的心肌疾病，最終不幸身亡。

Los Angeles County has recorded a record number of new Covid-19 cases for a second straight day, raising the total number of residents in the nation's most populous county who have tested positive to more than a half-million, in what health officials called "uncharted territory."

California +37,143 new cases

New national record for any states in USA!

喺全球呢刻大爆既時候，印度反而從高峰大幅滑落，我覺得印度實際感染人數應該遠超公佈數字，可能已接近全民感染所以而家少左咁多數

World +702,513 new cases

New world record

韓國+950 Confirmed,+6 deaths,+336 recovered
Total cases:41,736
Total deaths:578
Total recovered:31,493

Local:
首爾+359
京畿道+268
釜山+58
仁川+42
江原道+36
大邱+35
蔚山+23
忠清北道+21
慶尚北道+19
大田+18
慶尚南道+17
光州+9
忠清南道+9
全羅南道+8
全羅北道+5
世宗市+1

tokyo +621 record

英國打左咁耐有無下降先

今增69宗確診 包括19宗源頭不明 北角診所護士染疫

衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，今日(12日)新增69宗確診，包括5宗輸入個案、19宗本地源頭不明個案，及45宗相關個案。相關個案中，歌舞群組再添4病例，將軍澳日出康城9期地盤群組再多1宗病例，亞洲博覽館檢疫設施增2人染疫；將軍澳藍田隧道地盤多1名員工確診。本港累計7,447宗確診。另外，今日有80多名初步確診個案。

張竹君指，相關個案中，其中一人為診所護士，她於北角電氣道一間診所任職。該名護士於12月8日身體有不適，由於她當日仍有上班，部分病人需要接受檢測。

950 new cases (new national record) and 6 new deaths in South Korea

觀塘區4屋邨14日內增34宗確診 寶達邨佔16宗

第4波疫情嚴峻，衞生防護中心昨晚(11日)更新確診者住宅名單，觀塘區多個屋邨有人中招，其中寶達邨、安泰邨、秀茂坪邨及秀茂坪南邨過去14日內合計新增34宗個案，當中寶達邨佔了16宗。

根據衞生防護中心資料，寶達邨昨新增4宗個案，涉及居於達怡樓的27歲男子(編號7314)及35歲女子(編號7324)；以及居於達顯樓的63歲女子(編號7307)及55歲女子(編號7317)。安泰邨智泰樓及秀茂坪邨秀華樓則分別有一名12歲女童(編號7327)及2歲男童(編號7348)確診。

寶達邨、安泰邨、秀茂坪邨及秀茂坪南邨過去14日內合計錄得34宗個案，當中寶達邨佔16宗，包括7宗居於達怡樓，4宗居於達顯樓。衞生防護中心早前表示，達怡樓的7宗個案涉及3個不同單位，將向居民派發樣本瓶檢測。另外，秀茂坪邨亦有11宗病例，涉及秀樂樓、秀慧樓、秀賢樓等。

截至當地時間12日下午6時46分，日本全國新增3,031人確診，是疫情爆發以來首度錄得單日3000宗以上個案。其中東京都新增621宗確診個案，超越前2天，即10日的最高紀錄。東京都累計有46,745宗確診個案。

醫科生怒屌熱狗日日係到Just the flu

機場警區再添1人確診 已6人中招 機場保安公司1人亦染疫

【東網專訊】機場警區疑現新冠肺炎疫情爆發，繼日前5名駐守機場警區的警務人員確診或初步確診新冠肺炎後，另一名與他們沒有緊密接觸的53歲警署警長亦初步確診。他是警犬隊領犬員，駐守機場警區，昨日(11日)仍有返工。

警方表示，該名警署警長昨接受檢測，當時並無不適。經初步測試後，今日(12日)接獲通知初步確診。他過去14日沒有外遊記錄，在工作期間沒有接觸公眾。警方已安排與該名人員可能有緊密接觸的警務人員及文職人員接受檢疫及病毒檢測。漁農自然護理署已安排相關狗隻接受病毒檢測。

機場管理局亦指，收到機場保安有限公司通知，一名員工證實染疫，該名員工最後一天上班日子是9日，與他有工作接觸的職員已被安排接受檢測，其工作範圍亦已進行徹底清潔及消毒。

警方已即時派員清潔及消毒該名警務人員的工作地方，漁農自然護理署亦已安排相關狗隻接受病毒檢測。

Really sorry to know this. Korea is also worsening. SO north east Asia is not good right now.

【東網專訊】近日本港單日確診數字持續高企，香港大學醫學院院長梁卓偉表示，根據港大研發的污水病毒檢測系统顯示，全港各區均有病毒，顯示社區存在廣泛傳播，雖然7成患者不會造成二代傳播，但其餘3成人的傳播「好勁」，呼籲市民須減少聚集，才有望控制疫情。

他預料本港發現的確診宗數會在雙位數至3位數持續一段時間，在市民遵守社交距離措施、減少外出之後，料需3星期後，本地確診情況才有望回落。

另外，九龍灣麗晶花園6座D室爆發新冠肺炎疫情，5個確診者居住單位的22個環境樣本中，有8個樣本被驗出帶病毒。政府專家顧問、香港大學微生物學系講座教授袁國勇表示，本港有多幢大廈喉管設計與麗晶花園相似，建議住宅如有兩個或以上同坐向單位有確診個案，應在涉事單位及對上一層單位取環境樣本作病毒檢測，了解是否環境污染導致傳播。

好大機會啦 明明防疫措施冇加強 仲鬆咗
貧民窟之前驗左57%人有抗體

打左好耐咩

just a flu
驚西咩

報數啦賤精 未夠7000萬啊柒頭

8個負皮啦屌你老母
報數都懶 正人渣黎

有隻恐懼撚極速負皮 但又唔敢駁

Country music legend Charley Pride dies of COVID-19 complications at 86

Details:

Charley Pride — a Country Music Hall of Fame singer who rose from rural Mississippi to become the genre's first Black superstar — died Saturday at age 86.

The "Kiss An Angel Good "Mornin" star died in Dallas, Texas, due to complications from COVID-19, according to a news release from his publicist, Jeremy Westby.

With a career spanning more than five decades, Pride cemented a trailblazing legacy unlike any entertainer before him. Launching his career in the 1960s, in the height of civil rights movement, Pride became the first Black man to outright conquer country music fame.

He overcame audiences unwilling to hear a Black man cover Hank Williams and promoters equally skeptical at hosting his performances to once be the best-selling artist for RCA Records since Elvis Presley.

New Orleans 'Queen Sugar' actress Carol Sutton dies from COVID-19 complications at 76

Carol Sutton, dubbed the "Queen of New Orleans theater," died Thursday from COVID-19 complications, New Orleans Mayor LaToya Cantrell said, issuing a statement Friday paying tribute to the city's entertainment legend.

She was 76.

"Carol Sutton was practically the Queen of New Orleans theater, having graced the stages across the city for decades," Cantrell wrote.

"The world may recognize her from her performances in movies and on TV — whether it's 'Treme' or 'Claws,' or 'Runaway Jury' or 'Queen Sugar' — but we will always remember her commanding stage presence, her richly portrayed characters, and the warm heart she shared with her fellow cast and crew in productions such as '4000 Miles' and 'A Raisin in the Sun.' May she rest in God's perfect peace," Cantrell continued.

Sutton's television and film career spanned nearly five decades featuringwith credits from the miniseries "Roots" and "Monster's Ball." The actress also played Nurse Pam in the 1989 "Steel Magnolias" and Martha Lavoisier in a 2019 episode of Ava DuVernay's "Queen Sugar," according to imdB.

After making her acting debut in the late 1960s in Dashiki Project Theatre productions, Sutton appeared in productions such as “The Last Madam,” “Native Tongues” and “A Raisin in the Sun.”

She moved to television in 1974 with “The Autobiography of Miss Jane Pittman” with Cicely Tyson and had roles in “In the Heat of the Night” and the TV movie “Uncle Tom’s Cabin” with Avery Brooks. Her recent TV credits included “Scream Queens,” the 2016 remake of the series “Roots,” “Treme,” “True Detective” and “Lovecraft Country.”

1,030 new cases (new national record) and 2 new deaths in South Korea

Keep worsening.

韓國+1030 Confirmed,+2 deaths,+321 recovered
Total cases:42,766
Total deaths:580
Total recovered:31,814

Local:
首爾+396
京畿道+328
仁川+62
釜山+56
大邱+28
慶尚南道+22
慶尚北道+18
江原道+17
忠清北道+15
光州+14
大田+13
忠清南道+9
全羅北道+8
蔚山+8
全羅南道+5
濟州+3

Thanks for keep on informing us the detail information of South Korea.

US Covid-19 hospitalizations hit record high for 7th straight day

(CNN)US Covid-19 hospitalizations hit a record high for the seventh day in a row Saturday with 108,487 patients in hospitals around the country, according to the Covid Tracking Project.
And the number of Covid-19 cases reported in the United States reached more than 16 million after the country added 1 million cases in just four days, according to Johns Hopkins University data.
It took the nation more than eight months to reach 8 million cases but less than two months to double that, as the number of new cases continues to soar.

伊利沙伯醫院42歲確診新型肺炎女患者離世

2020-12-13 14:20:04

Seems to be the youngest death in this wave of outbreak

果燃台4:30pm LIVE︱42歲女無源頭染武肺 無長期病發燒入院1周猝逝 病毒極速殺人（附個案搜尋器）

RTHK:

伊利沙伯醫院一名42歲確診新型肺炎女患者昨晚離世。

這名女患者住在鑽石山宏景花園2座，本月6日因發燒、咳嗽及氣促，入住伊利沙伯醫院深切治療部，其後確診。她一直要呼吸機協助呼吸，情況持續惡化，延至昨晚離世。

連同昨日在瑪麗醫院離世的確診個案，至今有114名患者在公立醫院離世。

今增95宗確診 41宗屬源頭不明 麗晶花園第6座D室再添3人染疫

【東網專訊】新冠肺炎疫情嚴峻，衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，本港今日(13日)新增95宗確診，包括3宗輸入個案、41宗本地源頭不明個案，及51宗相關個案。相關個案中，歌舞群組再添7病例，亞洲博覽館檢疫設施增2人染疫；將軍澳藍田隧道地盤多1人確診。本港累計7,542宗確診。另外，今日新增70多宗初步確診。

另外，九龍灣麗晶花園第6座D室再多3人確診，其中1人為早前確診者的緊密接觸者，另新增1個D室單位有2名住戶染疫，該大廈累計6個D室單位出現確診者。至於葵盛西邨第8座5樓再多1個單位有住戶確診。張竹君指，當局會再發通告，要求葵盛西邨第8座及麗晶花園第6座居民，再作一次檢測。

星期二開始打，而家打左先5日，咁都叫耐

起碼等返一個月啦

醫院管理局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞今日在疫情記者會指，患者本身沒有大病痛，懷疑是在工作場所中受到感染。患者12月4日起發燒及咳嗽，6日清晨送去伊利沙伯醫院急症室，當時已出現呼吸衰竭，需立即急救及送入深切治療病房。

何表示，患者早期病毒量多，病毒數值（CT value）最初低於20，其後病人很快已進入巨大炎症期。院方採用雞尾酒療法，以干擾素及多種抗病毒藥物協助，患者亦曾用人工肺協助呼吸多天。

提提大家
香港天氣 入秋都唔算
只係無咁熱
下星期先開始入秋

入秋?

Do you mean winter solstice?

7,999 new cases and 170 new deaths in South Africa

The summer surge of new cases. This is the second wave in South Africa.

tokyo +305

天氣唔凍

武漢肺炎 係凍環境下
殺傷力先係最強

香港到依家都唔算係咩

補充一下
歐美開始大爆發
由係8-12度開始

今增82宗確診 東頭邨貴東樓添2病例 6個出事單位一半同坐向

新冠肺炎疫情未止，衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，本港今日(14日)新增82宗確診，包括5宗輸入個案、77宗本地個案，當中37宗屬源頭不明。相關個案中，歌舞群組再添2病例，累計逾720宗；日出康城9期再有1宗，累計62宗；一田沙田分店多1宗，累計15宗；亞洲博覽館檢疫設施增2人染疫；將軍澳藍田隧道地盤多1人確診。本港累計7,624宗確診。

此外，東頭邨貴東樓再多2個單位有人確診，至今涉及6個單位共9人染疫，當中3個單位屬不同樓層「15」室，亦有2個單位同一層。

【速報】據報日本政府將宣佈自本月28日開始暫停全國範圍之"Go to Travel"旅遊支援計劃，直至來年1月11日。

馬鞍山恆山樓單日增3人確診 麗晶花園6座再多4人染疫

新冠肺炎疫情持續，衞生防護中心昨晚(13日)更新確診者住宅及曾到訪的大廈名單，當中馬鞍山恆安邨恆山樓單日新增3宗確診。而早前爆疫的麗晶花園6座及葵盛西邨亦分別有4宗及2宗確診個案。

馬鞍山恆安邨恆山樓新增的3宗確診個案分別為一名67歲男子(編號7524)、67歲女子(編號7525)及30歲男子(編號7531)，當中67歲男子屬源頭不明個案，其餘2人均屬本地個案相關，料3宗個案或有關連。

麗晶花園6座再增4宗個案，包括一名71歲男子(編號7510)、71歲女子(編號7511)、34歲女子(編號7512)及58歲女子(編號7515)。葵盛西邨亦有2宗確診，分別為一名34歲男子(編號7468)及31歲男子(編號7470)。

紀律部隊宿舍亦再錄得2宗確診個案，油塘油美苑潤美閣一名37歲女子(編號7497)及荔景紀律部隊宿舍53歲男子(編號7534)確診。

Will Japan cancel the Masters Games? (Masters Games is for age 35 and older athletes which is even larger than Olympic Games)

貴東樓全幢住戶強制檢測 袁國勇：2315室對上單位須撤離

新冠肺炎在社區爆發致多棟住宅淪為疫廈，位於九龍城東頭(二)邨貴東樓今日(14日)新增2宗確診，累計錄得9宗，涉及6個中層單位，其中3個單位個案與3個確診群組有關，另1單位則涉及1宗源頭不明個案。港大微生物學系講座教授袁國勇到場視察後表示，該大廈23樓及以上樓層「15」室的住戶，須撤至隔離中心。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，貴東樓今日再多2宗確診，至今涉及6個單位共9人染疫，當中3個單位屬不同樓層「15」號室，亦有2個單位同一層。而今日的2宗個案，其中一人亦居住15號室，另一人則為昨日(13日)靈實秀茂坪日間活動中心暨宿舍初步確診的照顧員，該中心有部分人已送往亞博。她又指，貴東樓全幢住戶須接受強制檢測。

政府昨(13日)起向居民派發檢測樣本瓶。該區區議員施德來今日在電台節目表示，暫時得知其中2個確診單位同層，2個單位則分別為上下層同座向。衞生署昨日共預備了2,000個樣本樽，派發給貴東樓住戶，昨已派發了接近1,000個，估計貴東樓6成街坊已索取樣本樽，期望今日過後可達到9成；他稱貴東樓出現疫情後，暫未見有住戶搬走的情況出現。

施又指，貴東樓的污水渠設於單位的廚房或廁所，廚房的污水渠有木門遮掩，有些住戶可能多年來都沒有開過木門檢查，呼籲居民留意渠管有沒有滲漏。而貴東樓收集家居垃圾的方式是居民將垃圾放於門外，再由清潔工收集，他擔心這種方式可能會帶來病毒傳播，建議改變做法。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，東頭(二)邨貴東樓其中3個單位的個案分別與歌舞群組、將軍澳日出康城9期地盤群組，以及患者工作地點有相關。

港珠澳大橋香港口岸4名分判商夜班清潔員工確診

港珠澳大橋香港口岸4名分判商夜班清潔員工，確診新型肺炎。 他們負責港珠澳大橋香港口岸旅檢大樓的一般清潔及消毒工作，一名清潔員工首先在上周四確診後，分判商全面清潔及消毒，政府產業署說會留意事態發展，與衞生防護中心保持聯繫，配合檢疫措施。

Chinese virus is coming from China!

再多兩名新冠患者病逝 累計120人染疫亡

【星島日報報道】醫院管理局發言人晚上公布，本港再多兩名新冠肺炎男患者病逝，兩人均患有長期病患。本港至今累計120名確診者死亡。

屯門醫院一名有長期病患的69歲男病人（個案編號：6839）本月4日因發燒，由檢疫中心轉送屯門醫院隔離病房接受治療，其後情況持續惡化，延至今日晚上6時10分離世。

另外，伊利沙伯醫院一名有長期病患的73歲男病人（個案編號：7560），於本月12日因發燒及含氧量低入住伊利沙伯醫院接受治療，其後確診感染2019冠狀病毒病。他一直需要呼吸機協助呼吸，情況持續惡化，延至今日晚上6時57分離世。醫院對病人離世感到難過，會為家屬提供適切協助。

連同上述兩名病人，本港至今累計120名確診者死亡，當中117人於公立醫院離世。

北大嶼山醫院遺漏11個深喉唾液樣本

【星島日報報道】北大嶼山醫院社區健康中心職員今日早上發現一批原定於星期六（12日）上午送往相關化驗室進行測試的樣本遺漏於收集箱內，未有按時運送到化驗室，當中涉及11名病人的深喉唾液樣本。有關樣本原應於抽取當日送往化驗。

由於有關深喉唾液樣本已不適合用作化驗用途，院方知悉事件後已即時通知各受影響病人，解釋情況及致歉，並安排他們盡快返回診所進行深喉唾液樣本收集。

院方已透過早期事故通報系統，將事件呈報醫院管理局總辦事處，並就今次事件對相關病人所引起的不便深感抱歉，並會與他們繼續保持聯繫以提供適切協助。院方亦會審視現有程序，作根源分析及作出適當跟進改善措施。

新巴創富道車廠一名技工確診 24員工須接受檢測

【東網專訊】新冠肺炎疫情肆虐，新巴今(14日)表示，一名在創富道車廠工作的技工昨晚(13日)確診，該技工早前曾參加教會聚會，而有關聚會亦出現確診個案，其最後上班日期是本月12日，工作期間有佩戴口罩。公司知悉事件後，已立即通知與該技工共事的24名員工，安排他們接受病毒測試，並以1比49稀釋漂白水，徹底消毒及清潔該技工的工作間、巴士、員工食堂及更衣室。

新巴城巴指出，所有前線員工每日上班前需量度體溫，亦已為員工提供口罩及酒精搓手液，供他們當值時佩戴及使用，車長若出現呼吸道感染病徵或發燒情況，須盡快求醫及向公司報告。

Deaths in USA:

8,119 new cases (new daily high) and 122 new deaths in Canada

12/15/2020 11:34 (HKT)
World:
Coronavirus Cases: 73,188,395
Deaths: 1,627,783
Recovered: 51,322,512

100M soon.

tokyo +460

韓國+880 Confirmed,+13 deaths,+457 recovered
Total cases:44,364
Total deaths:600
Total recovered:32,559

Local:
京畿道+274
首爾+246
仁川+55
蔚山+49
釜山+40
忠清南道+37
大田+32
忠清北道+24
大邱+18
慶尚南道+16
慶尚北道+15
江原道+13
全羅北道+13
濟州+9
光州+5
全羅南道+1
世宗市+1

Germany announces COVID-19 lockdown with businesses and schools closed through January 10

German chancellor Angela Merkel has announced that the country will enter a strict lockdown from December 16 to stop the spread of COVID-19.

Germany will close all non-essential businesses and schools through January 10 after reaching an agreement with the governors of the 16 federal states, the chancellor said.

Citing the heavy death toll due to the virus and the "exponential growth" of infections, Merkel said that the authorities needed to act now.

“We are forced to act, and we’re acting too,” Merkel told reporters in Berlin, noting that existing restrictions imposed in November failed to significantly reduce the number of new infections.

Germany, widely viewed as having managed the first wave of the pandemic well, has counted rising infections over the last several months.

In November, the country entered a month-long partial lockdown to stop the spread of COVID-19, with schools and shops remaining open.

After counting more than 14,000 daily cases during the month of November, the country has now been recording between around 20,000 and 30,000 daily new infections.

The country has so far recorded 1.3 million cases of COVID-19 and nearly 22,000 deaths due to the virus.

The latest figures from Saturday recorded 496 deaths over a 24-period, bringing the death toll to 21,466, according to the Robert Koch Institute.

The seven-day rolling average of daily new cases in Germany is now at 163 new cases per 100,000 people on December 12.

Starting on Wednesday, schools nationwide will be closed or switch to home schooling; most non-food stores will be shuttered, as will businesses such as hairdressers that have so far been allowed to remain open; restaurant takeout will remain permitted, but consumption on-site — including of alcoholic beverages — will be banned.

With the exception of Christmas, the number of people allowed to meet indoors will remain restricted to five, not including children under 14.

西半山賓士花園首度有住戶染疫 昨新增2食肆有確診者到訪

第4波疫情持續，衞生防護中心昨晚(14日)更新確診者住宅及到訪過的大廈名單，當中位於西半山的賓士花園首次有住戶染疫，而昨日的82宗確診個案中，有29人報稱居於公共屋邨。另外，確診者曾到訪的食肆方面，新增兩間食肆上榜，包括油塘鯉魚門廣場的明星海鮮酒家，以及上環街市及熟食中心。

根據衞生防護中心資料，中西區西半山的賓士花園首度有人確診，患者為一名73歲男患者(編號7565)，屬本地相關個案。另有29人稱居於公共屋邨，包括慈雲山慈正邨、油塘油麗邨、東涌逸東(二)邨等。

另外，昨新增兩間食肆有確診者到訪，包括一名居於油麗邨逸麗樓的90歲男子(編號7594)，前日(13日)曾到過鯉魚門廣場的明星海鮮酒家；一名居於上環福陞閣的61歲女子(編號7607)，曾於發病後到過上環街市及熟食中心。

現新變種病毒株傳播更快 倫敦最高警戒

英國衞生大臣夏國賢（Matt Hancock）周一（14日）表示，在英格蘭南部發現比現時新冠病毒傳播速度更快的新變種病毒株，並已通報世界衞生組織（WHO）。他宣布，倫敦、部分埃塞克斯郡及赫特福德郡，將於周三（16日）凌晨起被劃入疫情警報系統最高級別的第3級。

英國過去一日新增超過2萬宗確診及232人病歿。夏國賢表示，科學家在英格蘭南部發現新變種病毒株，或與當地的疫情傳播速度變快有關。目前已發現超過1,000宗病例，主要出現在南部近60個不同地區，而案例亦在迅速增加。他又指出，有其他國家亦發現相同的病毒株，並已告知WHO。但他指沒有迹象顯示，新變種病毒株比原本的病毒株更加致命，也沒證據表明新毒株會使現有疫苗失效。

在疫情警報系統第3級的地區，所有食肆、酒吧及夜店必須關閉，只可提供外送及外賣服務；室內娛樂場所亦要關閉；非同一家庭的人不可在室內和私人花園聚會，而在戶外空間聚集人數上限為6人。受影響地區的英超球會亦需遵守防疫規則，不准球迷入場觀賽，其他地區的球賽最多容許2,000名球迷入場。政府亦建議民眾不要往返實施最高防疫級別的地區。

消委會口罩｜$2.2香港製口罩高分過$9口罩 保為康BFE、PFE達標但含菌量超標

新冠肺炎疫情持續，口罩已成為防疫必需品，其保護效能自然是消費者的首要關注。消費者委員會測試30款口罩，29款口罩對於細菌過濾效率(BFE)及平均顆粒過濾效率(PFE)均達95%以上，不過就有3款含菌量較高，保為康的口罩雖然達到BFE及PFE標準卻含菌量超標，大家選購時要留意。

Perfetta、Tempo、Fresh 3款口罩BFE低於標示
是次測試市面共30款外科口罩，每個口罩的平均售價約為$2.0至$9.0。測試結果顯示，29款型號的平均BFE及PFE均高於95%，表現最佳是「V Care Mask」、「便利妥」、「Bethreis」、「保為康」、「萊潔」及「Shield+」，6款型號各自的5個測試樣本的細菌過濾效率都達99.9%。

有3款型號最少有一個樣本的細菌過濾效率較其聲稱的低，分別是「Perfetta」、「Tempo」和「Fresh」。

增98宗確診貴東樓增2病患 大埔外傭宿舍多8人確診豐年樓1C單位需強檢

【星島日報報道】衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，新增98宗新冠肺炎確診，89宗是本地個案，30宗源頭不明。24宗病例經過社區檢測中心找出。

關連個案中，黃大仙東頭邨貴東樓增加2宗確診。2宗確診是將軍澳藍田隧道地盤群組，1宗亞洲博覽館檢疫人員群組，1宗是沙田一田群組，1宗是跳舞唱歌群組，1宗是日出康城地盤群組。

而昨日有2名外傭確診的大埔豐年樓1C單位外傭宿舍，群組增加8人確診，多數是一段時間住過或者曾經周末過夜，有4位病人是昨日確診外傭工作的家人，包括6個月大嬰兒。中心將會要求11 15日或之後逗留2小時或以上強制檢測，中心呼籲僱主查詢家中外傭有否去過爆發宿舍。

中心已經聯絡30多位個案緊密接觸者送去檢疫，但中心不肯定是否所有人都已經尋獲，雖然已經聯絡僱傭中心宿舍負責人，但有些外傭可能帶同同鄉、朋友上去，所以需要強制要求檢測。

41宗其他患者相關。

海關呼籲停用一款「保為康」外科口罩 商戶應立即下架

海關呼籲市民馬上停用一款「保為康」外科口罩，因測試結果顯示有關口罩的含菌量超出標準上限，涉嫌違反《消費品安全條例》，一名62歲男子被捕，正被扣查。海關表示，商戶如有出售該款口罩，應立即下架。

海關表示，有關外科口罩為10片袋裝，售價為90元，是海關人員購自北角一間家品零售店。經調查後，海關在同一集團3間分別位於北角、將軍澳和荃灣的店舖檢獲共74片同款口罩，包括7包10片袋裝和4個分拆出售的口罩。初步調查顯示，涉案外科口罩由該商戶從內地進口。

海關將進一步檢測有關外科口罩，確定含菌種類。另外，海關跟進相關機構就其他懷疑涉及虛假效能聲稱外科口罩的轉介，如發現違反《商品說明條例》，會採取行動。

支持警察 吞槍自殺

7 new cases in Iceland

Has defect the second wave of the Chinese virus.

Covid vaccines may not reach a quarter of the world's people until 2022, study finds

Just over half of all planned doses of coronavirus vaccines have been bought up by high-income countries such as the US, Japan and Australia, which means as much as a quarter of the world’s population will be unable to get vaccinated until 2022, researchers reported Tuesday.

These rich countries have pre-ordered close to 7.5 billion doses of Covid-19 vaccines, enough to vaccinate 3.76 billion people, Anthony So of the Johns Hopkins Bloomberg School of Public Health and colleagues found.

“Just over half (51%) of these doses will go to high income countries, which represent 14% of the world’s population,” they wrote in their report, published in the BMJ.

At the time the report was written, the US accounted for one-fifth of all global Covid-19 cases but had reserved 800 million doses of vaccine. Japan, Australia, and accounted for fewer than 1% of cases but had options on 1 billion doses.

The researchers projected that the 13 major vaccine manufacturers working on coronavirus vaccines had the potential capacity for close to 6 billion courses of vaccine by the end of 2021.

“High income countries have reserved just over half of these vaccine doses from 13 leading vaccine manufacturers. Low and middle income countries have the remainder, despite these countries comprising more than 85% of the world’s population,” they wrote.

More on

More than 30% of people in Japan want 2021 Olympics canceled, survey finds

More than 30% of poll respondents in Japan say next year's Olympics and Paralympics should be canceled, according to a survey conducted by public broadcaster NHK.

Some 31% of the respondents said they believed the Olympics and Paralympics should be postponed further.

Only 27% say the Games should be held as planned in 2021 in Japan. That’s a steep drop from a 40% support for the Games from a similar poll conducted in October, before the third wave of coronavirus hit Japan.

NHK’s telephone survey was conducted over the weekend. More than 1,200 people participated.

In October, the same poll revealed that 23% wanted the Games to be canceled while 25% said they should be postponed.

Japan has highest number of ICU patients since pandemic began

From CNN’s Yoko Wakatsuki in Tokyo

Japan now has the highest number of Covid-19 patients in intensive care since the pandemic began.

A record 588 people are in critical condition from Covid-19 and have been admitted to the ICU, the country's Ministry of Health announced on Monday.

Japan recorded 1,677 new cases and 58 additional virus-related deaths on Monday.

That brings the national total to 182,582 infections and 2,656 fatalities.

New measures: In response to the surge in cases and hospitalizations, local governments have strengthened their anti-Covid-19 procedures.

Tokyo announced late Monday it has requested the 10 p.m. closure of restaurants and bars to be extended through to Jan. 11.

Osaka prefecture also requested early closures for all restaurants and bars serving alcohol in Osaka city through Dec. 29.

There's no place like home ... for the virus to spread

One in six persons who share a home with a COVID-19 patient will catch the disease as well, a significantly higher rate than observed from previous respiratory diseases like SARS and MERS, a new meta-analysis shows.

The study, published on JAMA Network, indicates that even as public health officials promote stay-at-home policies to curb spread of the coronavirus, household transmission remains a major factor in the pandemic.

The study found a "secondary attack rate'' of 16.6% in households, compared to 7.5% for SARS and 4.7% for MERS. The contagion rate increased to 18% in cases where the infected person had symptoms. Adults were more likely to catch the virus than children, 28.3% to 16.8%, and spouses fared the worst among all family contacts, getting infected in 37.8% of all cases.

1 in 20 Americans has tested positive

One in 20 Americans has tested positive for COVID-19, Johns Hopkins University data and Census Bureau population estimates show.

The United States is now reporting more than 1.5 million cases each week, at a rate of about 150 every minute, a USA TODAY analysis shows. Even New York state, America's initial epicenter, is now reporting coronavirus cases at a rate faster than it did in the spring. Every state except Florida and Hawaii have reported more cases in a week of November or December than they have at any time in the pandemic.

外傭宿舍群組增10確診 疫播僱主家禍連半歲嬰

新冠肺炎疫情嚴峻，再有外傭宿舍爆發群組個案，位於大埔大榮里28-32號豐年樓1C室外傭宿舍昨新增10宗確診個案，包括6名外傭及4名外傭的僱主家庭成員，當中有一名6個月大嬰兒，該群組累計12宗個案。而昨日新增98宗確診，包括9宗輸入個案，其餘89宗為本地個案，當中30宗屬源頭不明。此外，再有屋苑爆發疫情，觀塘寶達邨達怡樓及黃大仙彩雲（二）邨明麗樓分別錄得一宗確診及初步確診個案，兩座樓連同豐年樓被列為強制檢測範圍，居民須於12月20日或之前接受病毒檢測。另再有3宗確診病人死亡，本港累計7,722宗確診，另有逾70宗初步確診。

大埔豐年樓外傭宿舍爆疫，衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，連同前日確診的兩名外傭，再多10宗相關個案，其中有4名為前日確診外傭的僱主家庭成員。確診外傭並非互相認識，她們大部分於僱主家中居住，個別正在求職，已有一段時間無工作。由於不肯定所有到訪人士都能找到，而且宿舍負責人平時會帶人到宿舍休息，故中心會發出強制檢測，要求曾在11月15日或之後去過豐年樓1C單位，並逗留兩小時以上的人士須接受病毒檢測。

觀塘寶達邨達怡樓多一宗初步確診，是早前確診者的家人，該座已有7宗確診，涉及4個單位，分布不同樓層。至於黃大仙彩雲邨明麗樓，亦增一宗確診，累計6宗，涉及4個單位，其中一個確診者與歌舞群組相關。張竹君指達怡樓的初步確診者與明麗樓確診者為家庭成員，衞生防護中心會向兩座樓的住客，以及在11月20日後曾到訪兩小時或以上的訪客，發出強制檢測令。

至於59宗相關個案，將軍澳藍田隧道地盤多兩人確診；東頭（二）邨貴東樓再多兩人中招；亞洲國際博覽館檢疫設施增一人染疫；沙田一田百貨多一宗確診；歌舞群組添一病例，在檢疫中心發現；日出康城或啟德地盤群組再有一宗個案。

另再有3名確診者不治，79歲老翁居於紅磡海逸豪園12A座，本月5日開始發燒及咳嗽，前日送往伊利沙伯醫院時情況已很差，病情持續惡化，延至前日中午離世。東區醫院64歲女病人生前沒有長期病患，為東華三院方樹泉日間活動中心暨宿舍院友。她11月30日發燒，到急症室求醫，同日確診。本月8日入深切治療病房，昨午離世。

瑪麗醫院昨晚公布，一名77歲確診女病人情況持續惡化，本月4日轉到成人深切治療部留醫，延至昨午離世。至今共有123人因染疫亡。

1,078 new cases (new national record) and 12 new deaths in South Korea

South Korea set has a national record for new deaths on Monday: 13 new deaths

Keep worsening.

wants data of new confirmed and death cases of each days

新冠肺炎台灣新增7境外移入 全台累計749例

16 Dec, 2020 10:37 (HKT):
Coronavirus Cases: 73,803,320
Deaths: 1,641,440
Recovered: 51,813,957

tokyo +678
new record & keep worsening

BREAKING: Man and woman test positive for Covid-19 in NSW

More than 250,000 Sydney residents are being warned to watch for symptoms of Covid-19 after two more cases of highly-contagious virus emerged.

The state recorded its first case since December 2 on Wednesday after a 45-year-old male who began to develop symptoms on Saturday. He was tested on Tuesday and received a positive result this morning.

Health Minister Brad Hazzard told reporters he is a shuttle bus driver carrying airline crews from the airport. He works for Sydney Group Transport at Alexandria.

But on Wednesday evening, NSW Health said two more people on Sydney’s Northern Beaches have tested positive.

“The source of these new infections is under investigation. At this stage, no links have been identified to other known cases,” NSW Health said.

“The cases are a woman in her 60s and a man in his 70s who are close contacts of each other.”

The two visited a number of locations while infectious including Palm Beach female change rooms on Sunday from 9-9.15 am, the Coast Palm Beach Café, Palm Beach on Sunday from 10-11amm Avalon Bowlo from 3‑5pm and the Sneaky Grind Café at Avalon Beach on Monday from 10.30-11am.

Anyone who visited these venues is being told to self-isolate for 14 days even if they receive a negative test.

They also went to Woolworths Avalon Beach on Sunday from 12-5pm and Oliver’s Pie, Careel Shopping Village, Avalon Beach on Monday from 9-9.15am.

People who went to these venues should self-isolate until they receive a negative test.

“Everyone living in the Northern Beaches area should monitor for even the mildest of symptoms and come forward for testing immediately if they appear, then isolate until a negative result is received,” NSW Health said.

According to the 2016 census, more than 250,000 people live in the Northern Beaches.

Kansas mayor resigns following backlash to USA TODAY story on city's mask mandate, citing phone and email threats

DODGE CITY, Kan. — A Kansas mayor has resigned following backlash to comments she made in a USA TODAY story in support of a mask mandate in her city.

Dodge City Mayor Joyce Warshaw, citing concerns for her safety, resigned Tuesday, effective immediately.

“I understand people are under a lot of pressure from various things that are happening around society like the pandemic, the politics, the economy, so on and so forth, but I also believe that during these times people are acting not as they normally would," Warshaw said. “I think it’s best for me and the city that I love to remove myself from the commission at this time and from the mayorship so that the city can move forward and be the best that it can be because I believe in the city.

Since the Dec. 11 publication of the USA TODAY story, Warshaw said she has been met with aggression, including threats via phone and email from Dodge City citizens. Some threatening emails have been turned over to police, she said.

"We just felt like we had to do something so everybody was aware of how important it was for everybody to be responsible for each other’s health and well-being,” Warshaw was quoted in the USA TODAY story.

Dodge City is the most populous town in Ford County and one of the largest cities in western Kansas. The commission passed a mask mandate on Nov. 16 after more than 1 out of every 10 county residents had contracted the virus.

In an interview with the Dodge City Daily Globe, part of the USA TODAY Network, Warshaw said she didn't have any regrets of voting in favor of the mask mandate.

“This is harder for me than people realize,” Warshaw said as she began to cry. “I really love this city with all my heart. I still believe in this city and I believe in their ability to not harm one another.”

Police are looking "into the substance of the communication to determine an appropriate course of action," Dodge City Police Chief Drew Francis said of alleged threats against Warshaw.

【肺炎疫苗比較】一文睇盡國產/歐洲貨有咩唔同＋各國疫苗供應情況

Details on

As of 16 December 2020, 12pm, the Ministry of Health (MOH) has preliminarily confirmed that there are no new cases of locally transmitted COVID-19 infection.

There are 12 imported cases, who had already been placed on Stay-Home Notice or isolated upon arrival in Singapore.

外傭群組染疫僱主居紅磡都會軒1座 昨增22食肆上疫榜

第4波疫情持續，衞生防護中心昨(15日)更新確診者住所及行蹤表，顯示大埔豐年樓外傭宿舍的其中一名外傭居於紅磡都會軒1座，其同住的4名家庭成員均確診，包括一名6個月大女嬰。另外，本港新增22間食肆有確診者到訪，包括荃灣「亞玉豆腐花」、元朗「華星冰室」、奧海城2期「蕃滿門」、沙田「米線陣」及「沙田友冰室」等。

根據資料，豐年樓至今已累計有12宗確診個案，而8宗涉曾到訪豐年樓的外傭，其餘4宗是外傭的僱主及其家庭成員，涉事54歲外傭（編號7595）的家庭成員包括一名6個月大女嬰（編號7645）、36歲女子（編號7659）、58歲男子（編號7652）、36歲男子（編號7651）均確診。5人報稱的住址均為紅磡置富都會上蓋都會軒1座。

昨日確診的98宗個案中，有27宗個案患者的報稱住址位於公共屋邨，包括乙明邨、雲漢邨、華心邨、油麗邨、新翠邨、彩虹邨、運頭塘邨及紅磡邨等。

另外，過去14日有患者到訪過的餐廳新增22間，油尖旺區及沙田區的上榜食肆較多，油尖旺區方面，旺角兆萬中心「Yadllie Plate」、佐敦康僑大廈「七福神和食亭」、旺角彌敦道594-596號「紅茶冰室」、大角咀奧海城2期「蕃滿門」及佐敦白加士66號「太興」均有確診者曾到訪；沙田區方面則包括沙田連城廣場「米線陣」、大圍美林商場「海港燒鵝海鮮酒家」、馬鞍山恆安街市「鼎鋮小食」、石山京瑞廣場1期「沙田友冰室」。

馬仲儀：醫護應檢視個人健康風險決定是否接種新冠疫苗

【Now新聞台】公共醫療醫生協會會長馬仲儀表示，目前未掌握新冠病毒疫苗的具體資訊，認為醫護人員除了考慮公共衞生安全外，亦應檢視個人健康風險，才決定是否接種相關疫苗。

馬仲儀：「我們要被接種，除了職業多機會接觸到（病人），亦希望我們不是帶病毒的人，傳播給病人，但我想接種這種新疫苗都是有相當風險，除了有公共衞生的考慮，我覺得個人自身安全的考慮都不能剝奪，大家有這樣權利去考慮，尤其是現時有數種疫苗，即使有外國的疫苗，本身新冠病毒亦是新病毒。」

26,509 new cases and 596 new deaths in Russia

Stabilized at the peak.

6,725 new cases and 137 new deaths in Indonesia

Worsening

韓國+1,078 Confirmed,+12 deaths,+388 recovered
Total cases:45,442
Total deaths:612
Total recovered:32,947

Local:
首爾+373
京畿道+320
全羅北道+75
仁川+64
釜山+41
忠清南道+35
慶尚北道+28
大邱+27
忠清北道+22
慶尚南道+19
大田+15
濟州+15
江原道+8
蔚山+6
全羅南道+4
光州+2

今增82宗確診 龍蟠苑龍珊閣爆疫居民須強制檢測

新冠肺炎疫情嚴峻，衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，本港今日(16日)新增82宗確診，包括3宗輸入個案，其餘79宗為本地個案，當中35宗屬源頭不明，至於44宗相關個案中，將軍澳藍田隧道地盤多7人確診；日出康城9期再有2宗個案。本港累計7,804宗確診。

張竹君又指，多個屋苑出現爆疫情況，其中黃大仙龍蟠苑龍珊閣再多1個單位有住戶確診，當局將強制全幢大廈的居民強制檢測。至於沙田乙明邨明恩樓32樓再出現3個單位有住戶確診，由於單位位置相近，當局不排除有環境污染或出現超級傳播者，因此32樓1至12號、14及16號室住戶，被列為密切接觸者，須接受強制檢測，同幢大廈其他住戶亦應作檢測。

From the above graph, this is the third wave.

11,228 new cases and 801 new deaths in Mexico

Remain at the peak!

天寒禁堂食市民留家打邊爐 火鍋店生意跌六成 時裝舖拍烏蠅

【東網專訊】第4波疫情肆虐下，政府日前再收緊防疫措施，食肆在晚上6時後禁止堂食，加上香港本周氣溫開始轉涼，市民選擇在家打邊爐。東網記者今午(14日)到旺角街市視察，發現到場選購火鍋材料的市民不算多，而凍肉舖及蔬菜舖生意亦沒有明顯好轉，甚至有所減少；附近的火鍋店情況則更嚴峻，場面冷清，單日生意額大減約60%。寒風亦未有刺激市民添衣意欲，時裝店「成日無開單」，東主大呻今年生意是開業20年以來最差。

旺角街市菜販鍾女士表示，近日因堂食禁令及天氣轉涼，前來選購打邊爐蔬菜的人數比以往多，當中以生菜及菜芯最受歡迎，惟整體人流卻較以往少，故整體生意沒有增加。凍肉檔老闆顏先生則指生意額比以往減少，他表示市民因經濟差，故選購較便宜的肉類，如排骨及急凍雞等，加上打邊爐的市民並沒有想像中多，故整體營業額少了約40%。

至於街市附近的火鍋店情況更為嚴峻，經理盧先生指禁令實施後，店舖的單日生意額更減少了約60%。他續指，打邊爐的市民不多，店舖只有約1%的生意額來自顧客外賣打邊爐；為了減輕成本，火鍋店營業時間只到下午3時半。

有前來選購火鍋材料的市民鄧先生指，禁令使晚餐選擇減少，加上天氣轉凍，故選擇買蔬菜打「健康」邊爐。而另一市民陳女士亦選擇在家打邊爐取代堂食，故前來購買牛肉。但兩位市民均表示不會增加打邊爐次數，只會「間唔中」食一次，亦無考慮外賣打邊爐。

時裝店東主鄧先生指生意不景，「現時市道差至成日無開單」，是開店20多年最差。他又指，對聖誕新年市道不抱期望，現時經濟不景，批發商供貨量較少，變相削減競爭力，加上市民購物慾減低，故入貨亦較謹慎大減7成。

現時網購興起，他所在的商場下午6時以後經已水盡鵝飛，現時主要靠熟客維持生意。店舖貨品約300多港元，現時已減價7折發售，但一天只做約1,000港元生意，店舖月租達四萬港元，還有入貨成本、雜費等，生意難做，他表示年尾租約期滿，希望業主可以減租，讓小店可以繼續生存。

正義聯盟主席李偲嫣離世 疑感染新冠肺炎

消息指正義聯盟主席李偲嫣今日(16日)由救護車送院後不治，於博愛醫院離世，終年56歲，懷疑她感染新冠肺炎。李於6月亦曾經入院接受治療，當時由於與丈夫及兒子為瑣事起爭執。

消息指李偲嫣今日於元朗元崗新村住所暈倒，由丈夫召喚救護車送院，惟送院後不治。李偲嫣WhatsApp最後上線時間停留於周一(14日)早上。翻查李偲嫣的社交平台，她最後一則貼文是上周六(12日)，其中狠批流亡美國的立法會前議員梁頌恆，同日亦發文提及多案纏身、因涉嫌欺詐而還押荔枝角收押所的壹傳媒黎智英，批評他毒害香港、「應有此報」，促請盡快將其送返內地受審及判刑。

李偲嫣作風敢言、大膽，經常狙擊泛民主派人士，曾參選2016年立法會新界東直選，惟最終落敗。李偲嫣的私生活亦受到關注，於今年6月，李與丈夫及兒子一家3口疑因瑣事起爭執，兒子疑用相機腳架向繼父施襲，令到其眼、口及手部受傷，李偲嫣見狀阻止期間亦告受傷，不慎跌倒導致左腳韌帶斷裂，與丈夫同告送院。

God has eyes!

Texas joins California as only states with 1.5M cases; FDA approves first at-home COVID test; 303K US deaths

Texas has become just the second state to surpass 1.5 million COVID-19 cases, according to Johns Hopkins data. Only 10 countries have topped that somber milestone.

The other state with more than 1.5 million cases, California, has ordered an additional 5,000 body bags and stationed mobile morgues to hospitals in the hardest-hit counties, including Los Angeles and San Diego, Gov. Gavin Newsom announced Tuesday.

Coronavirus cases have declined in the past few weeks in some Midwestern states, including Iowa, Michigan, Minnesota and Nebraska. Hospitalizations and deaths, however, are still on the rise due to an earlier surge of positive COVID-19 cases.

I will be too busy tomorrow that I cannot report any news on 武漢肺炎.

A hope other members will follow up the latest 武漢肺炎 news.

Thanks

Thanks you

tokyo 800+

韓國+1,014 Confirmed,+22 deaths,+663 recovered
Total cases:46,453
Total deaths:634
Total recovered:33,610

Local:
首爾+420
京畿道+284
仁川+80
釜山+44
慶尚南道+30
大邱+20
忠清北道+19
全羅北道+18
忠清南道+17
濟州+12
大田+11
光州+10
蔚山+10
江原道+9
慶尚北道+9

tokyo +822 new record

重有13日完尼年
日本會停哂的演唱會先定等到下年先呢

【最新】法國總統馬克龍新冠病毒檢測結果呈陽性

16 Dec 2020
248,686 new cases and 3,538 new deaths in the United States

Both are new world records!

16 Dec 2020
World: +716,602 new cases, +13,554 new deaths

Both are nw world records!

1m per day soon

美心西餅廠2員工確診 「千両」員工染疫銅鑼灣分店停業

美心集團西餅廠有兩名員工確診。美心集團表示，獲悉有兩名在大埔西餅廠工作的員工於本月15日確診感染新型冠狀病毒，與2人同組的其他員工已接受檢測，結果均為陰性。集團又指，今天獲悉另一名員工初步確診。3名員工分別於獨立生產區工作。

集團指，第一名確診員工的最後上班日期為本月8日，居於有確診個案的大廈，早前因有家屬確診而被列為緊密接觸者，並接受隔離檢疫。至於第二名確診員工的最後上班日期則為本月12日。此外，集團即時安排相關兩名確診員工的全組同事共40人停工及接受病毒測試，結果全部為陰性，並會暫停生產及供應相關生產區的產品。全廠亦已進行徹底清潔和消毒。

集團另於今天獲悉另一名員工初步確診，最後上班日期為本月15日，同組員工已即時停工及接受新型冠狀病毒測試，全廠亦會再作徹底清潔和消毒。3名員工分別於獨立生產區工作，廠房一直設有Bio Zone 全日24小時不間斷進行殺菌消毒，亦定期噴灑 GERMAGIC 長效智能殺菌塗層。

另外，美心集團旗下的迴轉壽司餐廳「千両」時代廣場分店亦有員工確診，該分店今日貼出告示，指由今日起暫停營業至另行通知。

8815 new cases (new national record) in Sweden

Swedish has admitted that they are no where near herd immunity.

UAS:
The country's official case count stood at 17,176,796 on Thursday evening, according to JHU, only five days after the count surpassed 16 million and just hours after passing the 17 million mark. But researchers have said the actual number of US infections -- counting those that weren't tested for -- probably is many millions higher.

18 Dec 2020 10:20 (GMT+8)

Coronavirus Cases: 75,273,733
Deaths: 1,668,165
Recovered: 52,846,861

More than 75 millions cases in the world!

新冠肺炎疫情繼續蔓延，昨日增96宗確診個案，中環荊威廣場的美容及理髮店「Glow Spa & Salon」爆疫，至今已累計共4名髮型師及一名顧客確診，衞生防護中心要求曾到訪的客人強制檢測。新冠病毒繼續極速殺人，繼博愛醫院有染疫女病人送院當日搶救無效死亡，一名62歲女病人因有家人確診而要前往檢疫，但失去聯絡，警方破門入屋發現她死於家中，送往殮房化驗證實確診。

新增96宗確診中，高達90宗本地感染，源頭不明佔26宗，累計病例增至7,900宗；初步確診個案亦有逾70宗。衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，中環荊威廣場的「Glow Spa & Salon」已累計有4名員工染疫，30多名同事要送往檢疫，昨增一名顧客確診。張指確診的員工曾於天台聚會及進食，沒有戴口罩，估計互相傳染。雖然顧客光顧時一般會戴口罩，但該名確診顧客沒有其他高危因素，估計可能剪髮期間被傳染，因此本月8至17日曾到訪該處的顧客要強制檢測。

累計126人染疫身亡

近日染疫死亡人數急增，過去6日累計有11名確診病人離世。一名居於美林邨的62歲女病人，其同住家人早前確診，衞生防護中心本月9日向她發出檢疫令，等候送檢期間，家人曾致電她，她透露有鼻塞，但無大礙。家人本月11日無法聯絡她，翌日警方破門入屋，發現她死於家中。遺體送往富山殮房後採樣化驗證實確診。北區醫院昨亦公布，一名80歲有長期病患的確診男病人前晚離世，死者屬歌舞群組，居於大埔頌雅苑頌真閣。東區醫院一名89歲有長期病患的確診女病人昨亦離世，本港至今累計126人染疫亡。

暫有數百人待送檢

對於防護中心發檢疫令後卻遲遲未主動上門將女死者送檢，直至失聯才揭發死於家中，張竹君指目前有數百名密切接觸者等候送檢，她日前亦承認個案太多令送檢時間延遲。食物及衞生局副局長徐德義表示，本港有超過4,000個檢疫單位，現時使用率約四成，相信單位仍足夠應付需求。

此外，群組感染人數繼續擴大，歌舞群組再增4宗，將軍澳藍田隧道地盤增一宗，將軍澳日出康城地盤亦增一宗。疫廈葵青葵盛西邨8座亦增一名住戶染疫，防護中心要求該座居民進行第二輪強制檢測，以找出潛伏期較長的患者。至於疑喉管播毒的牛池灣彩雲（二）邨明麗樓，出事的33及34坐向單位再增4宗個案，是早前個案的同住家人，該大廈染疫人數增至11人。

Fears as Sydney Covid cluster spreads to suburb 60km away

The Northern Beaches coronavirus outbreak has spread more than 60km across Sydney as the city’s five million people are placed on high alert.

Premier Gladys Berejiklian announced the cluster had jumped to 28 cases with 10 new cases on Friday, with some of those living outside of the Northern Beaches area.

“There’s potential seeding outside of Avalon and outside of the Northern Beaches and this is what we need to prevent,” she warned.

Chief Health Officer Dr Kerry Chant confirmed the virus had spread to Cronulla in Sydney’s southeast.

“You can see how explosive this can be,” she told reporters.

Two of the 10 cases are from the area, with the Cronulla RSL confirming on its Facebook they had been visited by a positive case on Wednesday.

The strain of virus has been confirmed as an international one from the US however authorities continue to search for its source.

Anyone who attended Penrith RSL on Sunday between 1pm and 6pm is also requested to isolate and get tested, with the outbreak’s reach spanning a further 90km west.

Dr Chant said she was anxious after contact tracers had failed to detect the direct transmission route meaning they hadn’t identified every transmission line.

韓國+1,062 Confirmed,+11 deaths,+372 recovered
Total cases:47,515
Total deaths:645
Total recovered:33,982

Local:
首爾+393
京畿道+300
仁川+64
慶尚南道+43
釜山+39
慶尚北道+31
蔚山+30
忠清北道+30
濟州+27
大邱+20
江原道+18
忠清南道+16
全羅北道+12
全羅南道+5
大田+5
光州+3

等候檢疫女子家中離世 何栢良指反映「慢三拍」問題

一名被列為密切接觸者等候送往檢疫中心的女子，被發現在美林邨家中離世，及後證實確診。港大感染及傳染病中心總監何栢良在一個電台形容事件悲哀，認為當局要就事件公開交代。

何栢良說，事件反映本港離不開「慢三拍」的問題，美林邨美桃樓本月出現3宗個案，未知是否涉及垂直及橫向傳播，當局要公布有關資料。他又呼籲市民在冬至及過節時應番留在家中抗疫。

tokyo +664

大埔那打素醫生九龍醫院護士疑中招 曾一同參與家庭聚會

【星島日報報道】據了解，大埔那打素醫院一名醫生，和九龍醫院一名護士初步確診新冠肺炎。

據悉，兩人屬家人，並曾一同參與有十多人出席的家庭聚會，相信並非在醫院內受感染。

‘We want them infected’: Disturbing emails from Trump appointee emerge

A string of disturbing emails from a senior Trump appointee has revealed a stated plan to pursue coronavirus herd immunity by deliberately exposing “infants, kids and teens” to Covid-19 in the United States.

Ousted scientific advisor at the US Department of Health and Human Services, Paul Alexander, repeatedly wrote to top health officials urging them to seek a herd immunity strategy.

“There is no other way, we need to establish herd, and it only comes about allowing the non-high risk groups expose themselves to the virus. PERIOD," he wrote on July 4.

Those he viewed as low risk, he said he wanted them infected.

“Infants, kids, teens, young people, young adults, middle aged with no conditions etc. have zero to little risk… so we use them to develop herd… we want them infected,” he wrote.

In a later email, he pushed the case urging health officials to protect the elderly but to “flood the zone” with the fit and healthy, speculating that the virus could be slowed or even burned out with antibodies in as little as 20 to 25 per cent of a given population. Experts typically put the threshold for herd immunity at 60 per cent and above.

“It may be that it will be best if we open up and flood the zone and let the kids and young folk get infected as we acutely lock down the elderly,” Alexander wrote. “We may be able to get 25 per cent antibodies ourselves by natural immunity... natural exposure.”

The emails were obtained by a House Oversight Committee's select subcommittee on the coronavirus crisis in the US, and later published online by the subcommittee.

More on

Taiwan

中央流行疫情指揮中心今(18)日公布國內新增2例境外移入COVID-19確定病例(案759、760)，均自美國入境。

指揮中心表示，案759為本國籍50多歲女性，為昨(17)日公布案752之家人，2人11月30日一同自美國搭機返臺探親，12月2日入境後，至住處居家檢疫。因案752檢驗確診，衛生單位將案759列為接觸者，經進一步疫調，發現案759自12月4日起有喉嚨癢、咳嗽有痰症狀，且症狀持續未改善，故安排就醫採檢，於今日確診。案759搭機時間為發病前2日，因同班機前後2排座位旅客19人均已檢疫期滿，故列自主健康管理對象。

案760為本國籍30多歲女性，因工作於12月12日前往美國，12月16日返臺。個案入境後，至公司宿舍居家檢疫，同日出現咳嗽、流鼻水、全身痠痛、發燒等症狀，由衛生單位安排就醫採檢，於今日確診。經調查，與案760同行前往美國之同事中，1人於航程途中曾出現咳嗽症狀，且未佩戴口罩，其餘同行者皆有佩戴口罩。衛生單位目前已初步匡列9名接觸者，均為個案同行同事，將進一步安排採檢及疫調。

指揮中心統計，截至目前國內累計118,585例新型冠狀病毒肺炎相關通報(含116,300例排除)，其中759例確診，分別為667例境外移入，55例本土病例，36例敦睦艦隊及1例不明；另1例(案530)移除為空號。確診個案中7人死亡、619人解除隔離、133人住院隔離中。

28,552 new cases and 611 new deaths in Russia

Stay at the peak.

今增70宗確診 25宗屬源頭不明 新蒲崗音樂教室爆疫10人中招

第4波新冠肺炎疫情持續，衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，今日(18日)新增70宗確診，包括6宗輸入個案、25宗本地源頭不明個案，及39宗相關個案。相關個案中，黃大仙彩雲(二)邨明麗樓再有1人確診；歌舞群組再添2病例；一田群組增1人確診；將軍澳藍田隧道地盤多1人確診，本港累計7,970宗確診。

張竹君指，再增多個地點爆疫，其中位於新蒲崗新時代工貿商業中心的「Billy Sir音樂教室」，共有10名相關人士確診，當中包括1名老師及5名學生，其餘4人為確診師生的親友。張表示，該名老師曾在12月其中一兩日教學生唱歌，學生年紀介乎50至60歲。

而柴灣景翠苑亦有5個單位的住戶確診，其中3個單位的住戶有往來，被列為相關個案，另有1個單位的住戶與東華三院方樹泉日間活動中心暨宿舍群組有關，另1單位住戶則是無源頭個案，為安全起見，當局將安排於景翠苑派樽。

31,553 new cases and 838 new deaths in Germany

Both are new national record!
Germany has joined the few countries that have 30,000+ new cases.
Lockdown cannot save Germany

伊院隔離病房 63歲確診者逃脫

【本報訊】新冠肺炎疫情以來首次發生有確診者逃離醫院！伊利沙伯醫院有一名63歲確診男病人昨午擅自離院，該院發言人指，男病人由本月14日起入住該院隔離病房接受治療，在昨午約5時，病房職員發現病人試圖離開病房，職員隨即追出，但病人已經從樓梯逃去無蹤。

院方報警求助

病房職員立即通知醫院保安在院內進行搜索，惜未有發現。消息人士指，該病人早前已有不合作表現，雖然該病人病情已經穩定，但未合乎出院指引。

翻查資料，該病人住旺角花園街198號，院方已報警求助。醫院亦已向衞生防護中心通報有關事件，並已透過早期事故通報系統向醫院管理局總辦事處匯報事件。

病人身高約1.6米，中等身材及蓄黑色短頭髮，離院時身穿病人服、深藍色外套及運動鞋，並有佩戴外科口罩。伊利沙伯醫院呼籲市民若發現有關病人，請通知警方或致電熱線3506 8944。

政府搵港人笨 做疫苗試驗品

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強認為，政府表述出問題，令市民覺得成為「白老鼠」，任由市民「你死你事」。

醫院男護中招任職醫護兄嫂亦染新冠 疑生日聚會互播毒 多名家人初確診

【本報訊】疫情新增醫護群組，九龍醫院骨科男護士17日晚初步確診，其同為醫護的兄長及大嫂亦於昨早染疫，其兄為大埔那打素醫院醫生，大嫂則是東華醫院內視鏡中心護士，懷疑是在涉及10人的家人生日聚會中互相感染，另有多名家人同樣初步確診。醫院管理局再次呼籲市民勿聚會或聚餐，尤其醫護應作好榜樣，避免參與聚集活動。

涉3間公院 4人列密切接觸者

醫管局總行政經理庾慧玲指出，新增的醫護群組涉及3間公立醫院的4名醫護，當中3人初步確診，一人屬密切接觸者。初步確診者包括九龍醫院骨科男護士，其兄為大埔那打素醫院醫生，大嫂則為東華醫院內視鏡中心護士。而男護士太太同為九龍醫院護士，被列為密切接觸者，其檢測結果則為無確診。

由於男護士與兄長夫婦及其餘多名家人，於本月13日曾參加生日聚會，相信他們在聚餐時互相感染，而東華醫院內視鏡中心護士則曾與4名同事吃飯，其中3人被列為密切接觸者，暫時檢測結果無確診。醫管局正進行病毒追蹤，而涉事醫護上班時有戴合適防護裝備，暫無病人受影響。

庾再次提醒市民要減少聚會，雖然冬至、聖誕及新年臨近，但與家人都暫時不要聚會或食飯慶祝，並特別提醒醫護同事做好榜樣。

住院翁染疫 同病格8人須檢測

此外，明愛醫院71歲男病人早前因高血糖，跌倒後有頭暈入院。由於情況穩定故入住內科及老人科病房，惟其深喉唾液樣本測試呈確診，即時轉入隔離病房，目前情況穩定。曾與該病人同病格的8名病人列為密切接觸者須檢疫，另有一名醫護由於為患者採樣時，未穿着合適防護裝備，同被列為密切接觸者，須醫學監察。

The two health care workers in Alaska who experienced adverse reactions just 10 minutes after receiving the COVID-19 vaccine were released from Bartlett Regional Hospital in Juneau on Thursday, according to the Anchorage Daily News. One worker experienced anaphylaxis and was hospitalized for two nights, while the second had a mild reaction and was released after about an hour.

FDA authorizes Moderna vaccine to join US fight against COVID-19

Americans will soon have access to a second COVID-19 vaccine after Stephen Hahn, commissioner of the U.S. Food and Drug Administration, granted emergency authorization Friday to a vaccine made by Moderna.

The clearance, which is authorization rather than approval because longer-term research is still needed, comes less than a week after the vaccine made by Pfizer and its German collaborator, BioNTech, got a similar OK.

254,680 new cases (new world record) and 2,794 new deaths in the United States

Keep worsening

如果唔會二次感染
唔變種
美國唔使疫苗都有機會群體免疫

驗唔到 輕病徵
係2-5倍

一日過百萬
半年都1.5億

19 Dec 2020, 13:05 (HKT)
Coronavirus Cases: 76,013,074
Deaths: 1,681,249
Recovered: 53,281,606

Surpass 76 millions cases!

12,248 new cases (new national record) and 762 new deaths in Mexico

韓國+1,053 Confirmed,+14 deaths,+352 recovered
Total cases:48,570
Total deaths:659
Total recovered:34,334

Local:
首爾+382
京畿道+264
忠清北道+103
仁川+46
釜山+39
慶尚南道+32
慶尚北道+29
江原道+27
忠清南道+24
濟州+24
大邱+20
全羅北道+13
光州+9
蔚山+7
全羅南道+5
大田+5

tokyo +736

西環均益大廈兩周爆8宗個案 2期D座佔7宗涉3單位

新冠肺炎疫情持續，衞生防護中心昨晚(18日)更新確診者住址及行蹤表，顯示西環均益大廈疑有爆發，過去兩周已累計有8宗確診個案，當中2期D座佔7宗涉及3個單位。另外，周三不治的「正義聯盟」發起人李偲嫣亦已確診，名單顯示她居於元朗嘉碧峰。

均益大廈出現多宗個案，除了一名40歲女子(編號6634)居於該大廈3期A座外，其餘均居於均益大廈2期D座，當中70歲男子(編號7465)、43歲男子(編號7578)，以及一名66歲女子(編號7960)為源頭不明個案，惟衞生防護中心仍未交代會否在該大廈派發樣本瓶或作強制檢測。

柴灣景翠苑已累計有7宗個案，中心傳染病處主任張竹君昨在記者會中表示，因確診個案涉及5個單位，雖然層數及室號不同，但其中3個單位的人士互有來往，故會先向居民派樽。

食肆方面，昨新增15間食肆曾有患者到訪，包括西環中亞大樓天樂餐廳、金鐘海富中心美心金、觀塘apm金記冰室等。當中一名42歲女患者(編號7549)於本月6日發病，周一確診，她於潛伏期間曾到訪荃灣碧堤坊大快活，傳染期間亦先後到過荃灣海之戀商場牛繁及深井村54-55號地下光榮冰室用餐。

新增確診者曾到訪食肆

港島

●西灣河御景軒 金膳健康素食

●金鐘海富中心 can‧teen

●西環中亞大樓 天樂餐廳

九龍

●新蒲崗Mikiki 譚仔雲南米線

●油塘鯉魚門廣場 麥當勞

●觀塘apm 創紀之城5期 金記冰室

新界

●將軍澳新都城中心1期 大快活

●將軍澳PopCorn Running 燒

●馬鞍山新港城中心 點煲

●大埔寶湖花園商場 海港酒家

●荃灣碧堤坊 大快活

●荃灣海之戀商場 牛繁

●荃灣深井村54-55號地下 光榮冰室

●元朗元通樓地下 老闆火鍋冰室

●元朗鳳琴街18號 富都餐廳

Georgia college student sentenced to 4 months in prison for breaking Cayman Islands' Covid-19 protocol

An 18-year-old college student from Georgia has been sentenced to four months in prison in the Cayman Islands after breaking the British Caribbean territory's Covid-19 protocol while visiting her boyfriend for a jet skiing competition, according to her family.
Skylar Mack, a pre-med student at Mercer University, left for the Islands November 27 after testing negative for Covid-19 at home, her grandmother, Jeanne Mack, told CNN.
When Mack landed, she was given another Covid-19 test, which came back negative and she was told to remain in isolation for two weeks. Instead, she decided to attend her boyfriend's jet ski competition two days later.
"In her mind, as long as she stayed away from everybody, she would be OK to go watch her friend's race, it was their big national finals race, the last race of the year, big deal," her grandmother said.

Race attendees, who knew Mack, reported her breach of isolation and officials arrested her.
According to her grandmother, Mack acknowledged in court that she had "screwed up." She was initially sentenced to 40 hours of community service and ordered to pay a fine to cover her mandatory quarantine accommodation.
According to the section about tourists' isolating upon arrival in the Cayman Islands' Covid-19 regulations, a "person who contravenes this regulation commits an offence and is liable on conviction to a fine of ten thousand dollars and to imprisonment for two years."
Man fined $3,500 for breaking Taiwan coronavirus quarantine for 8 seconds
Man fined $3,500 for breaking Taiwan coronavirus quarantine for 8 seconds
The Cayman Compass newspaper reported that the deputy director of public prosecutions of the Cayman Islands, Patrick Moran, then appealed the original sentence.
"These offences should have been met with far more stringent measures," Moran reportedly told the judge. "When it comes to a matter of deterrence, the sentences imposed are likely to have little to no effect on other like-minded individuals."
According to the Cayman Compass, Justice Roger Chapple heard the appeal in Grand Court on Monday and delivered the revised sentence Tuesday morning. He reportedly stated that he understood the need for a balancing act, but found that "the gravity of the breach was such that the only appropriate sentence would have been one of immediate imprisonment."
Jonathon Hughes, Cayman Islands attorney for Skylar Mack and Vanjae Ramgeet, confirmed to CNN that the couple had both pleaded guilty to breaching quarantine rules and been given four-month custodial sentences. Hughes said he plans to argue for a less severe sentence next week.
"We expect the appeal to be heard by the Cayman Islands Court of Appeal on Tuesday morning," he said.
Mack's grandmother told CNN that officials called Mack's actions premeditated, as she had called the public health department to have the location tracker bracelet loosened the day before her breach. But her family says Mack sent them pictures of the bracelet cutting into her skin.

More on

西謊報實捉到你(777)

正論
一味望疫苗打救 卻懶理安全成疑
12月19日(六)

新冠肺炎疫情仍未受控，昨日新增70宗確診，表面看數字略為回落，但再有群組感染，令人擔心遲早再有社區大爆發。雪上加霜的是，有等候入營檢疫的市民在等候期間死亡，反映港府依然沒有吸取教訓，沒有急民所急，視人命如草芥，只知指望疫苗打救。惟疫苗安全成疑，英美「開打」後陸續有嚴重致敏個案出現，港人猶如白老鼠，生死全看彩數，怎能不激起全城民怨？

新增個案包括唱歌群組及醫護生日群組，另柴灣景翠苑亦有5個單位的住戶確診，不僅證明禁聚令不到位，連醫護人員都掉以輕心，同時令人擔心疫廈愈爆愈多，喉管或公共設施播毒防不勝防。最不堪的是，沙田美林邨一名62歲密切接觸者，本月9日等候送入檢疫中心，延至12日仍未成行，更因病情惡化在家猝死，及後證實確診。港大感染及傳染病中心總監何栢良怒轟港府「慢三拍」，死者苦等3天仍未送入檢疫中心，政府亦未派員安排檢測，形容事件「悲哀」，病人死得不明不白，要求政府交代，不可謂不中肯。
可以看見，疫情由年初爆到年尾，一年時間港府依然毫無準備，亦沒有全盤作戰計劃，早前曾有確診者因為公院未有床位無法入院，致令同住家人紛紛染疫；及後在中央政府協助下，港府將亞博館改為港版方艙醫院，聲稱可接收2,000名患者，以及在迪士尼竹篙灣興建檢疫中心等，理應可解決「等到病，等到死」的問題，但事與願違，直到目前為止，等候檢疫人士最少仍要等候72小時方能入住檢疫中心，衞生署官員甚至大條道理表示每日有數百人等候入營，要準備專車接送，已經「盡做」云云。人們不明白的是，疫情爆發都已經一年了，為何連準備專車接送此等小事都無法做好？都要病人等到死？甚至連檢疫中心的高傳染性醫療廢料都隨處棄置，完全沒有半點防疫意識。有專科醫生批評港府做法堪比第三世界，顯然絕非誇張。
最令人百思不解的是，檢疫中心明明仍有大量空置床位，有位不用卻要病人等死，簡直是國際醜聞。港府數據顯示，目前啟用的檢疫中心單位有4,364個，可即時使用只有近1,600個，即只有約三分之一可用。西貢户外康樂中心工作人員向本報反映，現時營地僅10多人入住，但醫護、消防、民安隊、保安等每日有數十人長期駐守，直斥港府浪費資源。甚至乎，被視為藍營打手的正義聯盟主席李偲嫣疑感染新冠肺炎死亡，其夫至今仍在家中隔離，未獲安排送往檢疫中心，徬徨無助。官不殺伯仁，伯仁因官而死。枉死病人愈來愈多，說到底是無能港府靠害。

很明顯，港府對於疫情「爆到七彩」已束手無策，高官亦毫無意志奮起抗疫，一味被動應對，敷衍了事，坐等疫苗打救。問題是，首批到港疫苗只有100萬劑，最多只能供高危人士優先接種，專家更指全民接種起碼是後年的事。更別說疫苗安全性成疑，由於全球都是緊急使用，當中減省了大量臨床測試時間，加上部分疫苗以核糖核酸（mRNA）技術生產，屬首次應用到疫苗上，有沒有副作用全然未知，風險不小。本港專科醫生不排除會出現罕見副作用，認為港府可待數月有較多臨床數據及歐美大規模接種後，再決定是否為市民接種。無奈忠言逆耳，港府不止不考慮推遲接種，更明言市民「無得揀」接種何地生產的疫苗，食衞局局長陳肇始甚至拋出「藥廠免責論」，意味就算市民接種後半死不活甚至死亡，港府也不會向藥廠究責，令人心寒。

現在港府的做法，就是將所有注碼押在疫苗上，期望「買大開大」，疫苗有效，疫症清零，至於市民接種後會否有後遺症甚至致命，政府概不負責。英國作為全球第一個全民接種的國家，至今已有多宗過敏個案出現，而美國更有醫護人員接種疫苗後出現嚴重過敏反應。怕只怕港府廢官「買大開小」，疫苗副作用多多，得不償失，令香港傷上加傷。

在市民疑慮重重之下，部分公院醫護已揚言絕不接種疫苗，亦不鼓勵病人和市民接種，林鄭除了訓斥外界勿將疫苗政治化和污名化，根本沒有提供公開透明的訊息讓市民安心。無能政府百事哀，疫苗是否等於萬能，疫情會否持續惡化，香港能否走出谷底，一切已是寫在牆上。

西謊報:
廢柴政府同黑暴，兩大搞到香港「新」究極肺炎疫情大爆發

香港 一日100單 都攪成咁

真係大爆發就齊齊等死

瘋傳比藍絲群組
等佢哋恐慌下

今增109宗確診 景翠苑再添2人中招全幢須強制檢測

【東網專訊】第4波新冠肺炎嚴峻，單日再錄得破百個案，衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，今日(19日)新增109宗確診，包括7宗輸入個案、42宗本地源頭不明個案及60宗相關個案。相關個案中，一田沙田分店群組再增5人確診、貴東樓及明麗樓各添1宗病例、「Billy Sir音樂教室」增2人中招、歌舞群組再添1病例、將軍澳藍田隧道地盤多1人確診。本港累計8,079宗確診。另外，今日有逾70宗初步確診個案。

張竹君表示，柴灣景翠苑再多2宗確診，包括涉及1個新單位及1個舊有確診單位住客，累計有6個單位出現確診，共8人中招，而九龍灣麗晶花園6座住戶亦須接受第2次「強制檢疫」，有關住戶須在本月20日至24日期間完成檢測。

至於錄得超過5宗病例的大廈，包括富山邨富仁樓有8人中招，涉及3單位，皆不同坐向；石籬(二)邨石榮樓有3單位受影響，其中1個單位與「歌舞群組」有關；平田邨平成樓3個不同坐向單位覓得4宗個案；均益大廈二期D座3個單位有8宗病例，其中1單位有6名住戶染疫。另外，旺角「Skypark」亦錄得5宗個案。

另外，醫院管理局總行政經理(醫療成效及科技管理)庾慧玲表示，律敦治醫院1名護士為1名正家居檢疫的67歲病人進行家居探訪，於病人家中逗留了30分鐘，該病人其後證實確診，該護士被列為密切接觸者，需隔離檢疫。

42宗本地源頭不明個案 is the highest among the fourth wave!

記者再問使用「武肺」字眼後果 新聞主任稱處方已回應

在衞生防護中心的疫情記者會，有記者追問使用「武肺」是否會被趕離場或有後果。主持記者會的新聞主任重申，世界衞生組織已將病毒命名為「2019冠狀病毒病」，建議記者發問時可以採用「新冠」字眼。她又說，新聞處已回應傳媒查詢，記者有需要可向新聞處跟進。 在昨日的記者會期間，有傳媒發問時以「武肺」形容新型肺炎，主持記者會的新聞主任提示記者，可以採用「新冠病毒」的字眼。政府回應查詢表示，有需要提醒出席採訪政府活動的傳媒代表留意提問時的表述，又說傳媒代表的表述不應污名化。

順利邨體育館一名外判女清潔工確診

康文署一名外判清潔工人確診新型肺炎。 這名外判清潔工人於順利邨體育館工作，最近一次上班日期是於3日前。她居住的大廈早前出現確診者後接受檢測，昨日獲通知確診。署方表示，她工作時有佩戴口罩，上班期間有探熱，體溫正常。 署方會按衞生防護中心指引，安排全面清潔及消毒順利邨體育館。

藍屍同方向報: 明明冇晒泛民，點解廢柴政府處理疫情仲差過晒澳門

確診病人李運強逃離病房 容貌曝光全城通緝

1,095 new cases (new national record) and 15 new deaths in South Korea

Worsening!

謊向報同中共01而家扮唔知當初係邊個鬧醫護要求封支共關係收美國錢

泰國唔知咩料,琴日仲係+34 confirmed, 今日突然爆到+576 confirmed

+352 recovered
Total cases:49,665
Total deaths:674
Total recovered:34,722

Local:
首爾+470
京畿道+244
仁川+62
江原道+55
慶尚南道+49
釜山+33
全羅北道+29
大邱+25
濟州+24
慶尚北道+23
忠清南道+19
忠清北道+14
光州+13
蔚山+5
全羅南道+4
大田+3

tokyo +556

武肺特點
可以一傳幾百

只要唔好彩中左大型群組

如教會

In Sweden, there have been 66 new daily cases per 100,000 people over the past seven days, a rate nearly identical to that of the United States. Lithuania has the world’s highest current rate of spread, with a daily average of 98.6 new cases per 100,000 residents over the past week.

Over 137,000 people in the United Kingdom have been vaccinated, according to Bloomberg, with 108,000 of those in England, where Prime Minister Boris Johnson on Saturday announced plans for a harsh lockdown on London and much of the country’s southeast.

增19食肆有確診者到訪 黃大仙及馬鞍山太興燒味分店上疫榜

新冠肺炎第4波疫情未止，衞生防護中心昨(19日)更新確診者住所及行蹤表，新增至少19間食肆有確診者到訪，遍布全港各區。當中，黃大仙慈雲山中心及沙田馬鞍山廣場的「太興燒味」分店一同上榜，其餘榜上食肆包括深水埗李鄭屋商場「稻香超級漁港」分店、屯門黃金海岸商場的「金功夫點心小廚」分店等。

名單顯示，已有12人確診的「Billy Sir 音樂教室」染疫群組，至今共有8名確診者，曾到過其位於新蒲崗新時代工貿商業中心的教室。另外，位於中環歷山大廈的米芝蓮3星意大利餐廳「8 1/2 Otto e Mezzo BOMBANA」，早前一名33歲男子確診，他於12月17日發病，曾在潛伏期內到訪西貢豪宅柏濤灣。

新增確診者曾到訪食肆

港島

●灣仔船街 22 Ships

●東區英皇道 紅磡冰室

●東區樂嘉中心 富怡粉麵專家

九龍

●油尖旺上海街 樂園粉麵魚蛋大王

●九龍城美善同里 上海美華菜館

●深水埗李鄭屋商場 稻香超級漁港

●深水埗醫局街 天祥飯店

●深水埗慶成大廈 滋潤棧

●黃大仙慈雲山中心 中心點

●黃大仙慈雲山中心 太興燒味

●黃大仙嘉喜大廈 天馬茶餐廳

●黃大仙匯八坊 大家樂

●黃大仙金池徑 幸福茶餐廳

新界

●沙田馬鞍山廣場 大快活

●沙田馬鞍山廣場 太興燒味

●沙田新港城中心(4期) L.D.K. by Ufufu Café

●大埔汀角樓 發記腸粉粥品

●屯門黃金海岸商場 金功夫點心小廚

●將軍澳尚德廣場 101台式休閒餐廳

許樹昌稱若疫情持續未受控 應考慮類似戒嚴等措施

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌說，周末市面仍人多車多，不少市民逛商場、到元朗觀賞紅葉，若不能減少人流，難以截斷新型肺炎傳播鏈。他認為，政府可以考慮縮減店舖的營業時間，甚至要求非緊急商店暫停營業，例如髮型屋、時裝店等。

許樹昌出席一個電視節目時，被問到會否擔心聖誕假期間，市民會到私人地方聚會，他說的確難以監察私人聚會，只能呼籲市民不要舉辦聚會。他又說，若持續未能控制疫情，有需要亦應考慮類似戒嚴等措施。

本港新增74宗確診70宗屬本地個案 25宗源頭不明

本港新增74宗新型肺炎確診，4宗屬於輸入個案，其餘70宗屬本地個案，有25宗源頭不明。 新增的本地個案中，45宗與其他個案有關連，包括沙田一田群組再多4宗相關個案、新蒲崗新時代工貿商業中心的Billy Sir音樂教室群組再增兩宗個案，將軍澳藍田隧道群組亦再多一宗個案等。

石籬（二）邨石榮樓再多一個單位住客初步確診，至今共5人染病。由於累計涉及4個單位，該住客確診後，大廈要強制檢測。

博思醫學診斷中心旺角分店一名病人，本月7日接受電腦掃描後，兩名職員於本月16及17日先後發病並確診。衞生防護中心追查後發現，職員當時有穿合適保護裝備，但病人於中心期間一度心跳加速，需要除下口罩服藥，一名職員向她遞水，懷疑因此被傳染，其他員工需要檢疫。

印度破咗一千萬

日本即將突破二十萬確診

一名駐守警總女文職人員初步確診

【Now新聞台】一名駐守警察總部的女文職人員，初步確診新冠病毒。

該名女文職人員在上周五感到不適求診，並進行檢測，結果對新冠病毒呈陽性。她於過去十四日無外遊記錄，並無與公眾接觸，工作期間亦有佩戴口罩，最後一日上班日為上個星期三。

30,000 more please!

就算唔講支共想捧澳門踩香港，澳共（澳門）做收買民心嘅非政治嘢（其實所有嘢都係政治）都遠勝港共777，藍屍雖然弱智但唔係蠢（呢排藍屍成日講澳門主權移交俾中蟈21年，睇下人哋澳門防疫，再睇下香港特衰政府鄭月娥做乜都衰乜）

35,928 new cases (new national record) and 326 new deaths in the United Kingdom

Keep worsening. As people leaving London ahead the lockdown in London, I think the 武漢肺炎病毒will spread faster to other parts of the country.

Countries begin barring travelers from the U.K. over concerns of a new coronavirus variant.

Countries across Europe and beyond began closing their borders to travelers from the United Kingdom on Sunday, and the European Union set up a crisis management meeting, a day after Britain’s prime minister, Boris Johnson, ordered a wholesale lockdown on London and surrounding areas, citing concerns of a new fast-spreading variant of the coronavirus.

Train stations in London on Saturday night filled with crowds of people scrambling to leave the city to escape the new restrictions, which went into effect at midnight and effectively quarantined the capital and other areas from the rest of the country, the harshest measures to be taken since the country’s first lockdown in March.

On Sunday, Britain’s health secretary, Matt Hancock, called those who packed trains “clearly irresponsible.” He also said that the restrictions Mr. Johnson imposed could be in place for months.

The first wave of countries to bar travelers from the United Kingdom were in Europe. The Netherlands said it would suspend flights from Britain from Sunday until Jan. 1, noting that the variant found in England “is thought to spread more easily and more quickly.”

Italy also suspended air travel, and Belgian officials on Sunday enacted a 24-hour ban on arrivals from the United Kingdom by air or train, which could be extended. Germany is drawing up regulations limiting travelers from Britain as well as travelers from South Africa, where a similarly contagious version of the virus has emerged. Austria, Ireland, France and Bulgaria also announced bans.

Spain asked the European Union for a coordinated response, and senior officials from the bloc’s 27 member states met by video conference Sunday evening to share their plans. They agreed to decide on any coordinated action at the crisis management meeting, to be held Monday morning.

Within hours, more countries took action. Iran suspended flights to Britain for two weeks, Reuters reported. Israel barred foreign arrivals not only from the United Kingdom, according to The Times of Israel, but also from South Africa and Denmark, where a coronavirus mutation that occurred in mink was transmitted back into the human population. Turkey temporarily suspended flights from those three countries, as well as the Netherlands, Reuters said.
Transport officials in England said that they would increase the number of police officers monitoring hubs like railway stations to ensure only essential journeys were being taken.

Viral mutations are not uncommon, and British officials said this variant had been detected in a handful of other countries. And a similarly contagious version of the virus has emerged in South Africa, which seems to share some of the mutations seen in the British variant.

The estimate of greater transmissibility for the British variant is based on modeling and has not been confirmed by lab experiments, said Muge Cevik, an infectious disease expert at the University of St. Andrews in Scotland and a scientific adviser to the British government.

“Over all, I think we need to have a little bit more experimental data,” she said. “We can’t entirely rule out the fact that some of this transmissibility data might be related to human behavior.”

Outbreak grows in Sydney’s beach suburbs

SYDNEY (AP) — The outbreak in Sydney’s northern beach suburbs has grown to 70 cases with an additional 30 in the last 24 hours, and authorities say they may never be able to trace the source.

While the numbers are rising, New South Wales Premier Gladys Berejiklian said Sunday there hasn’t been evidence of massive seeding outside the northern beaches community. A new list of cases, however, shows the virus had spread to greater Sydney and other parts of the state.

The government has imposed a lockdown in the area until Wednesday. Residents will only be permitted to leave their homes for five basic reasons, including medical care, exercise, grocery shop, work or for compassionate care reasons.

State Chief Health Officer Kerry Chant said that contact tracers are yet to locate patient zero, but an extensive investigation is underway.

Thousands of people lined up for coronavirus tests in a province near Bangkok on Sunday, as Thai authorities scrambled to contain an outbreak of the virus that has infected nearly 700 people. Triple lines of mainly migrant workers stretched for around 100 meters in one location alone, at Mahachai in Samut Sakhon province, as health officials in mobile units methodically took nasal swabs. There were three locations in total in the area. Nearby, razor wire and police guards blocked access to the Klang Koong, or Central Shrimp, seafood market — one of Thailand’s largest — and its associated housing, the epicenter of the new cluster. Thailand’s Disease Control Department said Sunday that they found 141 more cases linked to the market outbreak. On Saturday, the department reported 548 cases, Thailand’s biggest daily spike, sending shockwaves through a country that has seen only a small number of infections over the past several months due to strict border and quarantine controls.

10:53 (HKT) 21 Dec, 2020

Coronavirus Cases: 77,167,679
Deaths: 1,699,498
Recovered: 54,086,803

Count down to 1.7 millions deaths

韓國+926 Confirmed,+24 deaths,+433 recovered
Total cases:50,591
Total deaths:698
Total recovered:35,155

Local:
首爾+327
京畿道+237
仁川+85
慶尚北道+48
忠清北道+29
濟州+23
江原道+22
大邱+21
釜山+19
蔚山+17
忠清南道+16
慶尚南道+15
光州+11
全羅北道+11
全羅南道+8
大田+3

tokyo +392
Japan total 200,000+

曾赴北京及大連指定街道人士 明起入境澳門須隔離14日

【東網專訊】因應北京市及遼寧省的最新疫情發展，新冠應變協調中心今日(19日)宣布，明日(20日)凌晨零時起，所有入境前14日內曾到過北京市朝陽區酒仙橋街道大山子社區，或遼寧省大連市金州區先進街道的人士，須按衞生當局要求，在指定地點接受14日醫學觀察。

據悉，北京市朝陽區近日出現確診病例，該區有酒店被列為中風險地區，而遼寧亦有新增個案。

777: Welcome these people come to Hong Kong!

望住你黎打

午夜起所有英國航班禁抵港 晚市禁堂食等延長至明年1月6日

本港新冠肺炎疫情肆虐，英國更現變種病毒株，威脅全球疫情。食物及衞生局局長陳肇始今(21日)公布，將收緊防疫條例，由午夜，即明日凌晨零時起，所有過去14日曾於英國逗留超過2小時的人士，包括香港人，將禁止登上飛抵香港的航班，直至另行通告為止。另外，已由英國抵港人士，在完成14日酒店強制檢疫後，須額外強制留家7日，待其抵港後第19或20日的檢測結果為止，違者將被處以定額罰款5,000港元。

另外，港府決定將現有社交距離措施延長最少2星期，包括：晚市禁堂食，二人禁聚令及口罩令等，直至明年1月6日，覆蓋整個聖誕節至元旦長假期。

所有過去14日曾於英國逗留超過2小時的人士，包括香港人，將禁止登上飛抵香港的航班

禁止啲人入境香港就話啫，你點禁止人地喺外國上飛機？

香港人都唔俾嚟香港，如果佢簽證到期點算？迫人地逾期居留做難民？

You are much clever than 777.

瑪嘉烈醫院一名82歲確診女病人離世

瑪嘉烈醫院一名新型冠狀病毒確診女病人離世，本港疫情至今累計131人死亡。 離世的是一名有長期病患的82歲女病人，個案編號6606。她在上月14日因痰涎阻塞感到不適入院，本月2日確診，隨即被轉送到隔離病房治療。其後情況惡化，延至今日凌晨約4時半離世。 院方表示，對病人離世感到難過，會為家屬提供適切協助。

16:33 (HKT) 21 Dec, 2020

Coronavirus Cases: 77,220,299
Deaths: 1,700,584
Recovered: 54,126,635

支那武漢肺炎病毒 has killed more than 1.7 millions people!

We should know how useless 777 is!

29,350 new cases (new national record) and 493 new deaths in Russia

本港新增85宗確診78宗屬本地個案 27宗源頭不明

鯉魚門邨鯉生樓、德泰大廈及明華大廈A座需強制檢測

藍田邨富山邨及石籬二邨今日起增設流動採樣站

政府關注近日在藍田邨藍泰樓、富山邨富仁樓及石籬二邨石榮樓，出現多宗新型肺炎確診個案，今日起安排承辦商在3個地點設立流動採樣站，為當區居民及工作人員提供免費檢測服務。

新增採樣站包括藍田邨廣場、即藍碧樓旁；服務時間由今早10時至晚上8時。富山邨平台的服務時間為下午1時至晚上8時。石籬社區會堂採樣站服務時間，為中午12時至晚上8時。當局於明日起，將劃一此3處流動採樣站服務時間為上午10時至晚上8時，暫定開放至本月26日。

政府會檢視流動採樣站的使用情況及市民對檢測服務的需求後，決定是否需要延長採樣站的運作時間。

升學顧問稱有家長飛英國陪子女 或會趕不及回港工作

政府宣布，明日凌晨、即今日午夜起，禁止過去14天，曾經在英國停留超過兩小時的人士登機來港，包括香港居民。 升學顧問陳思銘說，有關措施對在英國留學的中小學生影響不太大，如果他們有計劃趁假期返港，本月初已經回港，部分人亦已完成檢疫。但他知道部分家長不希望子女回港，特意放假到英國陪伴子女，有關措施反而影響這批家長，可能未能趕回港工作。 他表示，有關措施對在英國留學的大學生或碩士生影響會較大，他們上學時間較彈性，而且很多課堂轉為網上形式，因此計劃聖誕節或新年後才回港。現在收緊措施後，或令他們取消回港計劃。 陳思銘估計，在各項措施影響下，今年有約3成在英國留學的中小學生不會回港度假，大學生或碩士生人數則會更多。由於當地不同地區的防疫措施及限制各有分別，呼籲打算留在當地的留學生，要注意有關措施。

所有幼稚園及中小學延長暫停面授課堂至下月10日

教育局宣布，所有幼稚園及中小學，包括特殊學校及提供非本地課程學校，在聖誕假期結束後，繼續暫停面授課堂及校內活動，直至下月10日。補習學校亦繼續暫停所有級別的面授課堂及校內活動。

發言人說，學校須繼續運用不同的教學模式，讓學生在家中學習。例如聖誕假期前的安排，學校可按校本需要考慮安排小六學生回校進行呈分試，以及中六或須於本學年參與海外公開考試的班級回校上課，準備公開考試或進行校內考試。

考試或面授課堂須以半日制形式進行，回校出席面授課堂及考生的總人數以學校最高限額的6分1的學生為限。

發言人表示，在學校原定聖誕假期後，學校須如常保持校舍開放，讓家中缺乏人照顧的學生回校。學校亦須安排教職員當值，處理校務及回答家長查詢，照顧已回校的學生，並確保做足防疫措施，校園環境清潔衛生。

局方將發信通知學校相關細節安排，盡早作好準備。

據歐洲疾控中心昨日通報，N501Y「變種」病毒株與現行病毒株相比，在20個基因位置出現變異，其中10個位於冠狀病毒特有的刺突蛋白（Spike Protein）上，包括屬第三波主流的D614G變異，及第69至70號氨基酸缺失

UK好似好大鑊

成個歐洲應該都傳緊
全球一齊大鑊

USA has NOT banned the flights from UK. USA will be in bigger trouble as well.

10:03 (HKT) 22 Dec, 2020

Coronavirus Cases: 77,713,365
Deaths: 1,708,837
Recovered: 54,588,947

韓國+869 Confirmed,+24 deaths,+773 recovered
Total cases:51,460
Total deaths:722
Total recovered:35,928

Local:
首爾+309
京畿道+193
慶尚北道+58
仁川+44
大邱+39
忠清北道+30
釜山+26
光州+26
江原道+23
濟州+19
慶尚南道+18
忠清南道+15
大田+9
蔚山+6
全羅北道+4
全羅南道+4
世宗市+1

台灣253天沒本土病例破功！有民眾確診新冠

tokyo +563
×××record on TUE

武漢肺炎變種病毒英國9月就出現 倫敦新增確診者近2/3染上

中央社倫敦21日綜合外電報導）就在疫苗讓人們心生走出2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情希望之際，英國與南非卻出現傳染力變強的新型變種。英國變種病毒是9月發現，目前倫敦約2/3新增確診都是變種病毒。

根據最新數據，英國20日新增3萬5928人確診，是有紀錄以來最高單日確診人數。倫敦各火車站湧進滿是想離開倫敦的民眾，想躲過即將生效的嚴格封城令；歐盟多國20日相繼宣布暫時禁止英國客機入境，包括愛爾蘭、德國、法國、義大利、荷蘭與比利時。

英國廣播公司（BBC）報導，新變種病毒VUI（The first Variant Under Investigation in December 2020）在9月首次被發現。直到11月，倫敦約有1/4新確診病例感染新變種病毒。到了12月中旬，比例提升至近2/3。

全英國都發現新變種病毒的蹤跡，除了北愛爾蘭，尤其倫敦、英格蘭東南部及東部最多。根據監控病毒基因組的Nextstrain，目前丹麥和澳洲的新變種病毒來自英國。

「紐約時報」引述在南非發現病毒的科學家指出，南非也出現類似的變種新型冠狀病毒，其中一個突變形態與英國變種病毒相同。南非的變種病毒會被發現，是11月中以來分析基因序列，發現高達90%樣本均是變種病毒。

科學家對病毒突變感到憂心卻不意外，各國研究人員自疫情全球大流行以來，已記錄到數千次病毒裡基因物質出現細微變化。隨疫苗開始施打加上具有免疫力的人群愈來愈多，讓病毒益發難以生存，研究人員預期病毒會「變法圖生存」以更易傳播或避開免疫系統偵測。

身兼政府科學顧問的蘇格蘭聖安德魯大學傳染病專家賽維克（Muge Cevik）表示，英國的變種病毒約有20項突變，包括病毒鎖定人體細胞感染的幾個機制，讓變種病毒能更有效複製與傳染，但官方所謂傳染力增強70%，只是模型推估而來，尚未經實驗證實，因此也不排除是人們的行為讓病毒更易傳染。

英國出現變種病毒也讓人憂心會否削弱剛上市的疫苗，但好幾位專家都認為，病毒要進化到能讓疫苗失效，得花好幾年而非幾個月就能辦到。

西雅圖的賀勤森癌症研究中心（Fred Hutchinson Cancer Research Center）進化生物學家布倫（Jesse Bloom）說：「不用擔心會出現病毒一突變，瞬間就讓所有免疫與抗體失效這種事。」

瑞士伯恩大學分子流行病學家何克洛夫（Emma Hodcroft）表示，只要能在1年左右讓60%的人口擁有免疫，同時保持新增病例下滑，就能讓病毒顯著突變的機率降至最低。

同為賀勤森研究中心的進化生物學家貝德福（Trevor Bedford）表示，科學家依例都會監控流感病毒以更新疫苗，對新型冠狀病毒也應會比照辦理。

貝德福還說，另一好消息是輝瑞-BNT疫苗、莫德納（Moderna）疫苗所使用的技術，比傳統疫苗更易於調整與升級，兩款疫苗都能產生強大免疫反應，在病毒耗費多年、突變多次前，都不需修改。（譯者：陳亦偉/核稿：嚴思祺）1091221

427 new cases in Thailand

Still at the peak

香港的防疫：對支那中門大開

有台灣人成日話台灣輸出武肺

777 cares only about 支那, she does not care about Hong Kongers.

These people are Taiwan 支那.

I know one of them.

增63宗確診13宗源頭不明 俊宏軒商場醫生吳小春染疫

【星島日報報道】衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，新增63宗新冠肺炎確診個案，涉及2至89歲，28女、35男，7宗經臨時檢測中心發現。53宗確診是本地個案，13宗源頭不明，其餘40宗是其他患者或群組感染相關。

1宗是港珠澳大橋小型群組，1宗是跳舞唱歌群組患者在檢疫中心確診，其餘38宗是其他患者相關。

天水圍俊宏軒商場地舖開業的一名私家醫生吳小春確診，醫生21日喉嚨痕癢，醫生在20日接受檢測。醫生在15及18日曾經為2位確診病人看診，檢查過喉嚨、肺部，有近距離接觸。醫生看診時口罩、面罩，但可能佩戴及清潔過程中感染。診所職員需要檢疫，病人接受檢測。

1 new case in Barbados

Covid-19 is now on every continent as Antarctica records its first outbreak

(CNN)Antarctica has recorded its first Covid-19 case after 36 people tested positive on a research base, according to a statement released by the Chilean Army.
The news marks an unfortunate milestone in the global fight against coronavirus, as until this week, Antarctica was the last continent free from the virus' grip.
On Sunday, the General Bernardo O'Higgins Riquelme Base, a Chilean research base located on Antarctica's northernmost Trinity Peninsula, confirmed that 26 army personnel and 10 civilians working as contractors on the base tested positive with Covid-19.
The outbreak comes after at least three people tested positive for Covid-19 on a military vessel that had been supplying logistical support to the O'Higgins base between November 27 and December 10.

They were tested after two military personnel tested positive for the virus after disembarking at Chile's Punta Arenas port on December 10, according to a statement from the Chilean Navy.
All 208 crew members were given coronavirus tests last Wednesday, with three positive Covid-19 cases identified.
The Sargento Aldea is now in "preventive quarantine," the statement said.

Personnel on the O'Higgins base have been isolated and are "constantly monitored with the support from the Health Authority of the Magallanes and Chilean Antarctic Region, achieving so far a favorable diagnosis and without any complications associated with COVID-19 by our staff," according to the Chilean Army statement.
The Army added that they have an "unconditional commitment to safeguard the health of its members."

韓國+1,092 Confirmed,+17 deaths,+798 recovered
Total cases:52,550
Total deaths:739
Total recovered:36,726

Local:
首爾+373
京畿道+299
忠清北道+58
仁川+46
光州+35
大田+34
濟州+33
釜山+32
慶尚南道+28
慶尚北道+25
大邱+24
全羅北道+20
蔚山+16
江原道+13
全羅南道+12
忠清南道+11
世宗市+1

歐盟國家同歐洲國家禁英國飛機入嚟
人哋國家真係科學防疫（人哋真係驚變種究極支共肺炎）

支共港共禁英國飛機入嚟
有政治目的(無論支共港共做乜都有政治目的)

本港新增53宗確診 47宗本地個案中20宗源頭不明

本港新增53宗新型肺炎確診個案，在47宗本地個案中，有20宗源頭不明，27宗與其他個案有關連，包括中環髮型屋Glow、一田百貨、Billy Sir音樂教室群組等。輸入個案有6宗，另外，初步陽性個案約40多宗。

平田邨平成樓至今有8宗確診個案，涉及5個單位。另外有多宗初步陽性個案，當局將對大廈發出強制檢測令。

兩名英國返港確診學生 基因排序與英國變種病毒脗合

兩名由英國返港的確診學生，經衞生防護中心的公共化驗所進一步檢驗病毒後，發現兩宗個案的病毒基因排序與出現在英國的變種病毒脗合。

其中一名14歲男學生在本月7日乘搭 CX252航班來港，當時與3名同學一齊返港。另一名17歲男學生在本月13日乘搭 VS206來港，治療後已經痊癒。

理性講
一發現就應該立即禁
唔好因為中共而否定所有事

中共同歐美都太遲
9月出現變種
英國人懶懶閒 唔鬼理

要禁晒成個歐美
先有作用

已經太遲

10:18 GMT+8:00 24 Dec, 2020

Coronavirus Cases: 79,050,034
Deaths: 1,737,505
Recovered: 55,619,495

Surpass 79 millions cases!

39,237 new cases (new national record) and 744 new deaths in the United Kingdom

Keep worsening!

韓國+985 Confirmed,+17 deaths,+699 recovered
Total cases:53,533
Total deaths:756
Total recovered:37,425

Local:
首爾+314
京畿道+277
仁川+53
慶尚北道+50
忠清北道+46
釜山+43
忠清南道+29
大邱+26
濟州+26
江原道+21
慶尚南道+21
光州+14
全羅北道+12
大田+11
蔚山+9
全羅南道+2
世宗市+1

31,297 new cases and 886 new deaths in Germany

Stay at the peak after one month of lockdown.

全世界已經超過1%人口受到感染

14,233 new cases (new national record) and 243 new deaths in Colombia

Worsening as Colombia has entered the winter (Colombia is in the north hemisphere even though it is a South American country.

14,046 new cases (new national record) and 411 new deaths in South Africa

A new strain of the 支那武漢肺炎病毒 is creating a new peak.

tokyo +888 new record

支那武漢肺炎Season 2

A separate variant of the virus is causing concern as it spreads in South Africa. At least five nations — Germany, Israel, Saudi Arabia, Switzerland and Turkey — have barred travelers coming from South Africa.

Sweden blocked travel from Denmark after reports that the British variant had been detected there. And Saudi Arabia went even further, suspending all international air travel into the kingdom for at least a week.

今增71宗病例 富山邨富仁樓再有1單位出現確診須強檢

新冠肺炎持續肆虐，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，今日(24日)新增71宗確診個案，年齡介乎8至91歲，涉及33男38女，當中有10宗為輸入病例，其餘61宗屬本地個案，其中30宗個案源頭不明，餘下31宗為早前群組相關病例，包括1宗沙田一田群組，1宗藍田隧道群組，另29宗屬其他群組。本港累計個案有8,425宗。

張竹君表示，富山邨富仁樓再增1個單位出現確診個案，決定全幢大廈居民須強制檢測，涉及上月13日起至今日期間於該大廈停留2小時或以上人士；此外，瀝源邨榮瑞樓亦有3個單位出現確診個案，其中2個單位「打對面」，另1單位於其他樓層，衞生署會安排到大廈派樽檢測。

29,935 new cases (new national record) and 635 new deaths in Russia

係超過1%確診 唔係感染
感染晨早超過10%啦

寧 "信" 澳門（即使真澳門已經冇咗，淪為沃門）防疫，不信港共同支共

政界批港府樣樣滯後澳門

方向日報2020年12月24日

澳門至今從未出現新冠肺炎死亡病例。

【本報訊】香港不論防疫政策或力度都遠遜澳門！澳門至今從未出現新冠肺炎死亡病例，反觀港府出現檢疫人士遲送檢、檢測結果無通知等問題，導致不少市民湧到澳門避疫。議員田北辰狠批港府凡事比澳門滯後，有醫生指摘政府防疫工作不理想，認為政府應在收到市民檢測樣本24小時內，完成檢測並向市民報告結果。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良昨在電台節目，批評政府的防疫工作仍然不理想，認為政府應在收到市民檢測樣本的24小時內完成檢測，並向他們報告結果，對現時需時48小時的效率不能接受。

何栢良倡封鎖疫廈

至於爆發疫情的大廈，他建議要短暫封鎖出入，待大廈居民完成檢測才放行。

台灣253天沒本土病例破功！有民眾確診中共武漢肺炎

兩大紅媒西謊日報同xg01(同埋xg01宅民黨：在 新爆裂究極肺炎疫情之下，多咗勁多人買switch大電同閹割版switch lite)繼續用「新·究極之蝗肺炎」

14,305 new cases (new national record) and 326 new deaths in South Africa

At least 5 countries have banned the flights from South Africa.
But 777 does nothing to stop the new South Africa variant of the Chinese virus entering into Hong Kong.

1,237 new cases (new national record) and 17 new deaths in South Korea

Keep worsening.

+623 recovered
Total cases:54,770
Total deaths:773
Total recovered:38,048

Local:
首爾+550
京畿道+257
忠清南道+79
慶尚北道+67
仁川+55
忠清北道+42
光州+35
釜山+21
大邱+21
濟州+20
慶尚南道+14
大田+13
江原道+13
全羅北道+12
蔚山+12
全羅南道+4
世宗市+1

政府昨深夜11時後刊憲收緊防疫規定，聖誕節凌晨起由外國返港，不論經機場或陸路口岸，須到指定檢疫酒店強制檢疫21天。另外，宣布即日起，所有於登機當天或之前21天曾逗留南非超過2小時的人士，將不會獲准登機前來香港。

tokyo +884

今增57宗確診 觀塘玉蓮臺再有確診者全幢須強檢

新冠肺炎疫情持續，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，今日(25日)新增57宗確診個案，年齡介乎4至95歲，涉及28女29男，當中有2宗為輸入病例，其餘55宗屬本地個案，其中25宗個案源頭不明，餘下30宗為早前群組相關病例，本港累計個案有8,482宗。此外，今日暫錄約50宗初步確診。

張表示，觀塘花園大廈玉蓮臺再有1個單位出現確診者，現時大廈共有4個單位出事，涉及8名居民，包括1個單位有4人確診，而其中2個中招單位同層，另2個單位為不同樓層但同一坐向，大廈居民需要強制檢測。

仁濟醫院郭玉章夫人護理安老院有1名院友確診，患者12月21日曾離院舍覆診抽血，因他曾外出，院舍再為他做病毒檢測後證實確診，患者無出現病徵。他平日曾於該院4樓活動，4樓樓層以及患者同房5名院友，和幾名工作人員被列作密切接觸者，要送入檢疫中心。

17:24 HKT 25 Dec 2020

Coronavirus Cases: 79,808,615
Deaths: 1,750,909
Recovered: 56,194,240

Count down to 80 millions cases.

good count

8:26 HKT 26 Dec, 2020

Coronavirus Cases: 80,191,531
Deaths: 1,756,884
Recovered: 56,457,794

Surpass 80 millions cases!

香港完全輸曬俾病毒
聖誕無得出街食晚飯
澳門已經乜都贏曬了

Book住14日 新例21天 外傭訂唔切房焗瞓機場

港府早前落實英國抵港人士需進行強制檢疫21天，前晚深夜「急補鑊」，要求昨凌晨起所有曾到中國以外地區逗留的抵港人士，不論經機場或陸路口岸抵港，需在指定酒店強制檢疫21天。不過，新措施造成混亂，有外傭公司僱主指，其兩名印傭昨早到港，但預訂的酒店房間已經額滿，未能由14天延長至21天，但當局要求他出示合資格的21天酒店預訂通知書，才可為兩名已在機場的外傭進行檢測，令外傭滯留機場，形容現時「兩頭唔到岸」，深感無奈。有僱傭中介估計約有1,000名外傭陸續抵港，需作臨時酒店延長預約安排。

外傭公司僱主吳先生向本報透露，其兩名外傭乘搭CX796由印尼抵港，昨早抵達香港國際機場，但由於兩名外傭沒有合資格酒店21日預訂通知書，衞生署職員不肯為她們進行病毒檢測，亦不讓她們離開。

未來數天續有千名外傭到港

吳先生表示，早前替兩名外傭預訂的土瓜灣奧斯酒店，作強制檢疫14天，但港府昨凌晨實施新措施，當時外傭已乘飛機前往香港，昨早打算再向酒店申請延長預訂多7天，但酒店回覆指預訂額滿，未能提供延長服務。吳形容，現時基本上所有指定酒店的房額已滿，根本訂不到21天的房間，「畀港府玩死」，目前兩名外傭滯留機場，仍未想到下一步的部署，對此感到憤怒。

另有從美國抵港的人士表示，打算回港慶祝聖誕節，當下機才知悉強制檢疫時間延長至21日，要立即聯絡酒店延長訂房日期，他在機場等待約3小時才獲酒店確認預訂，批評措施來得突然，感到十分麻煩。

香港僱傭代理協會主席張結民估計，預計未來數天陸續有約1,000名外傭抵港，對於當局昨突然推出21天強制檢疫的政策感到「麻煩」，業界正跟當局商討相關問題，要求增加額外指定酒店，提供強制檢疫的房間。

法國出現首宗涉變種新型冠狀病毒確診個案

法國衛生部門證實，發現首宗在英國出現的變種新型冠狀病毒確診個案。 當局表示，該名病人在當地上周六由倫敦返到法國，並在周一的醫院病毒檢測中呈陽性，目前正自我隔離，情況穩定，並無病徵。當局將會對多個新型冠狀病毒檢測的陽性個案進行基因排序，以確定病例是否與變種病毒有關。 多國相繼發現在英國出現的變種病毒，最新的是愛爾蘭和日本，另外德國、南非、尼日利亞、新加坡都有變種病毒個案。馬來西亞未發現相關個案，但就出現另一種變種病毒株，佔國內第三波疫情八成半病例，而南非、澳洲、荷蘭亦發現這種病毒株。

lm

The dark winter that American officials have warned about has arrived in Southern California.

At Martin Luther King Jr. Community Hospital, carols sung by members of the Los Angeles Opera have been replaced with a video by a street choir from Skid Row. So many patients are streaming into the hospital that gurneys have been placed in the gift shop, and the entire lobby is now a space to treat patients. The waiting room is a tent outside.

Health care workers at Providence St. Mary Medical Center are getting their first shots of a coronavirus vaccine to the sound of Christmas music. Yet the moment the needle leaves their arms, there is the next “code blue,” or the next FaceTime goodbye to arrange between a dying patient and a grieving family.

“Every day is scary,” said Lisa Thompson, an intensive care nurse at the hospital. “We can’t even keep up with the amount of patients coming into the hospital.”

In increasingly urgent tones this week, health officials and political leaders in Southern California have called on people to stay home for the holidays, desperately hoping to forestall another surge in infections, on top of the current crisis that came after Thanksgiving.

But so far very little has slowed the spread of the virus in the state, which became the first to reach two million recorded virus cases.

In Los Angeles County, a vast region whose population is roughly the size of Michigan’s, there are about 6,500 people hospitalized with Covid-19, a fourfold increase over the last month. The number of patients in intensive care units is close to 1,300, double what it was a month ago.

The county on Thursday reported 148 new deaths, the equivalent of about one every 10 minutes and its highest total during the pandemic, according to a New York Times database. Nearly every hospital has surged past its capacity.

But the availability of beds is not the most urgent concern. With so many employees falling sick or taking leave, hospitals are struggling to find enough workers.

韓國+1,132 Confirmed,+20 deaths,+484 recovered
Total cases:55,902
Total deaths:793
Total recovered:38,532

Local:
首爾+457
京畿道+250
忠清南道+61
仁川+55
忠清北道+38
全羅北道+37
江原道+35
慶尚北道+33
光州+27
釜山+26
濟州+24
慶尚南道+22
大邱+13
大田+11
蔚山+8
全羅南道+6
世宗市+1

Nearly 330,000 Americans have died in the coronavirus pandemic as new cases explode across the nation — a grim human toll that can feel lost in the numbers.

But a haunting photo showing a masked nurse caressing the face of an elderly man in a hospital bed with her blue-gloved hand has gone viral — because the patient, Jose Garcia, was the nurse’s father.

Mr. Garcia, 68, a longtime farmworker in New Mexico, died on Dec. 15. The cause was complications of Covid-19, said the daughter who tended him, Carolina Garcia, one of his nine children.

As many Americans are winding down for the holidays, an explosion of coronavirus cases and deaths across the nation is hitting with perilous force, particularly in the South, which avoided much of the fall surge.

Six Southern states have seen sustained case increases in the last week: Tennessee, Alabama, Georgia, South Carolina, Florida and Texas.

Tennessee reported the country’s most cases per 100,000 people on average over the last seven days, and Alabama set a single-day death record for the state on Wednesday, with 135, according to a New York Times database. In Florida, a virus surge in the past week means cases could soon surpass the state’s summer peak.

These increases are not just indicative of more testing. Florida’s more than 20 percent rise in cases over the last two weeks matches the growth in hospitalizations, although far fewer residents are hospitalized now than in the summer. In Texas, which has also had an upswing of more than 20 percent over the same time period, Dallas County has added more than 15,000 cases in the last week, a record.

A somber holiday season comes as the national death toll surpassed 326,000 on Thursday, more than any other country. More than 3,400 deaths were reported on Thursday, the second-highest daily total of the pandemic.

In Tennessee, home to six of the nation’s 20 metropolitan areas with the most recent cases per capita, frontline medical workers say hospitals are overwhelmed with virus patients.

Dr. Jason Martin, a critical care specialist outside Nashville, said the intensive care unit where he works has been at or near capacity for weeks, an unsustainable level compounded by lax state public health restrictions. Although Gov. Bill Lee recently placed some limitations on indoor public gatherings, he has refused to issue a statewide mask mandate. That has left many rural counties, where officials have resisted imposing mask requirements, more vulnerable to the virus.

But Dr. Martin said his patients have little doubt about the seriousness of the coronavirus. “The people who come in, they believe, by the time they’ve gotten to me,” he said. Many of his patients have expressed regret about their decisions, like going to a relative’s funeral or socializing with people who showed no symptoms.

“What makes this so maddening is that we know how to stop it,” Dr. Martin said, “and we choose not to.”

正確來講係由英國公佈後
驗到（由英國返來）

實際上已經在各國傳播緊
（9月第一次發現，無公布
無人理）

Virus mutate often. Only when the new strain of the virus behave diifferently (in this case, spread faster), we will take notice.

3,841 new cases (new national record) and 55 new deaths in Japan

Keep worsening.

tokyo +949 new record

今增59宗確診 鯉魚門邨鯉生樓再有1人染疫全幢須強檢

新冠肺炎疫情持續，衞生防護中心傳染病處流行病學科首席醫生(流行病學)歐家榮表示，今日(26日)新增59宗確診個案，年齡介乎7至91歲，涉及27男32女，當中有6宗為輸入病例，其餘53宗屬本地個案，其中26宗個案源頭不明，餘下27宗為早前群組相關病例，本港累計個案有8,541宗。

歐表示，鯉魚門邨鯉生樓再有1個單位出現確診者，現時大廈共有4個單位出事，涉及6名居民，包括1個單位有3人確診，該3人屬歌舞群組，涉及的4個單位均為不同樓層及不同坐向，大廈居民需要強制檢測。

據了解，聯合醫院懷安科紓緩病房日前繼有3名病人確診後，今再有多人確診，香港大學李嘉誠醫學院微生物學系講座教授袁國勇今午將到基督教聯合醫院視察。

新增11食肆上疫榜

新冠肺炎疫情持續，本港昨錄得57宗確診個案。衞生防護中心昨晚(25日)更新確診者住宅及行蹤表，再多11間食肆上疫榜。另有數名患者居於元州邨元盛樓、深水埗德寶大廈及何文田站私人屋苑天鑄5座。

新增的11間食肆包括沙田美林商場及小西灣廣場的兩間翠河餐廳、油塘油麗商場的大家樂、元朗+WOO嘉湖1期的大快活、寶林新都城中心煌宴酒家及永興燒臘粉麵茶餐廳等。

住宅方面，深水埗區出現較多個案，有4人居於元州邨元盛樓，他們與之前一宗感染源頭不明個案有關。深水埗德寶大廈亦有3名確診者，全數與本地個案有關；觀塘花園大廈玉蓮臺2座亦新增1人確診。

何文田私人屋苑天鑄5座有兩人確診，分別為一名40歲男子及70歲老翁，後者是無源頭的本地個案患者。

日本準備鎖國

I have already emailed this news to all my friends and relatives!

All foreigners cannot enter into Japan!

Machine translation of the news:

The government on Thursday announced the suspension of new entry for foreigners from all over the world. It responds to outbreaks of the new coronavirus variant, which is very infectious in the UK and elsery, and has been detected in Japan as well as in airport quarantine and in Tokyo. Stricter water's-water measures and prevent infections from spreading in the country.

28 to the end of January 2021. Aling it is possible for Japanese and foreigners living in Japan to return home or re-enter Japan, regulations will be tightened, such as not allowing the relaxation of waiting for two weeks after returning to Japan, which is exempt under certain conditions.

Since October, the government has allowed new arrivals from various countries for those staying in Japan for more than three months, provided they wait two weeks after entering Japan. In response to the spread of the mutant species, the UK was removed from the UK on The 24th and South Africa on the 26th. Similar measures will be spread to all countries and regions from August 28.

The relaxation of waiting after entry for Japanese who returned or re-entered japan from foreign countries was also suspended for the UK from 24th and asked to wait. This will also be targeted worldwide from The 28th.

Prior to this, Prime Minister Yoshihide Suga held talks with senior officials of the Ministry of Health, Labour and Welfare for about 20 minutes at the prime minister's official residence on Thursday. In response to the first detection of a mutant species in Japan, the response was discussed. We received a report on the current situation from Mr. Hideki Taruma, Undersecretary of Health, Labour and Welfare.

At a press conference on Thursday, the prime minister said he would "swiftly strengthen measures in view of the situation in each country" regarding the response to the mutant species, and indicated that he would consider strengthening measures at the water's end.

On the same day, the Ministry of Health, Labour and Welfare announced that a variant of the new corona had been detected in five men and women who entered the country by air from the UK. Outside of airport quarantine, it was found by Thursday that men who had traveled to the UK had been infected with the variant.

The mutant species has been found not only in the UK but also in Italy, the Netherlands, Denmark and Australia, and has been confirmed for the first time in Germany. It is said that it is up to 70% more likely to be infected than conventional viruses, but the risk of becoming severe remains the same.

27 Dec 2020, 10:35 HKT

Coronavirus Cases: 80,710,866
Deaths: 1,764,374
Recovered: 56,899,258

韓國+970 Confirmed,+15 deaths,+508 recovered
Total cases:56,872
Total deaths:808
Total recovered:39,040

Local:
首爾+359
京畿道+237
仁川+60
忠清南道+55
慶尚南道+44
釜山+40
慶尚北道+32
忠清北道+24
江原道+23
大邱+21
光州+17
大田+8
全羅北道+7
濟州+7
世宗市+6
全羅南道+5
蔚山+1

tokyo +708 worst on Sundays

【本報訊】新冠肺炎爆發初期，市面上「一罩難求」，政府被批評抗疫不力，至年中推出可重用的「銅芯口罩」，雖然曾兩度免費派發給合資格的市民，但劣評如潮，早前有報道指口罩經過清洗後，防菌功能只剩下四成，政府方面更曾親口承認，口罩未必受市民歡迎或接受，就連理應帶頭支持自家出品的特首林鄭月娥也曾「倒自己米」，出席記者會時表示口罩「麻麻哋」。

官員寧戴外科口罩

銅芯口罩一人至少有一個，但查看過往紀錄，就連官員都不肯用。其中林鄭和一眾司局長在5月中出席記者會和立法會會議，均未有佩戴「銅芯抗疫口罩」，只是以外科口罩代替。

特首戴到露出鼻孔

而林鄭在6月中出席行政會議前的例行記者會時，口罩戴得不夠穩固，曾兩度露出鼻孔，期間她更忍不住發言指「今日個口罩麻麻哋，可能洗得多鬆咗啦」，難免令人質疑銅芯口罩的實質效用。

事實上，林鄭佩戴銅芯口罩出現「甩轆」場面不止一次，她9月初出席行會前見記者期間，過程中最少兩次用手調整口罩位置，而右耳亦未能正確穿戴口罩，更着一眾攝影記者「唔好係咁影佢」，並表示「可能個口罩緊得滯」，繼而除下口罩。她雖然一度嘗試戴回口罩但不成功，再詢問一旁人員有否另一個替換，擾攘一會兒後選擇直接除下口罩發言，更指與記者有保持1.5米距離，應該無問題。

增28食肆大家樂麥記各有3間 24歲患者連訪6餐廳

本港昨日新增59宗新冠肺炎確診個案，令累計病例升上8541宗（包括1宗疑似個案）。根據衛生署昨晚公布確診患者的潛伏期最新行蹤，分布多區的至少28家食肆上榜。

上榜食肆中，包括香港文華東方酒店的快船廊，和3間大家樂及3間麥當勞，另有一間美心MX、譚仔三哥米線和翠河餐廳等。

其中，報住將軍澳尚德邨尚仁樓，於12月14日病發，現已出院的24歲無感染源頭男患者（8039），曾到訪6家食肆，包括：

將軍澳 尚德商場 薩莉亞意式餐廳
將軍澳 寶盈花園商場 偉業特色粉麵茶餐廳
觀塘 清水灣道8號匯八坊 大家樂
油尖旺 興華中心 潘芳堂
油尖旺 建煌樓 滬上園
深水埗 恒誠大廈 文記車仔麵

其餘部分新上榜食肆：

中西區 香港文華東方酒店 快船廊 7978
灣仔 駱克大廈B座 新新酒家 8407
東區 形薈 譚仔三哥米線 8257

油尖旺 始創中心 海港酒家 8069, 8442
九龍城 浙江街 46A地下 七喜粥麵小廚 8130
深水埗 青山道 310號 新耀榮粥店 8235
深水埗 百老匯街 114號 富園海鮮酒家 7981
深水埗 美居中心 麥當勞 8142
黃大仙 泰力工業中心 加多樂冰室 7554
黃大仙 荷里活廣場 越棧越式湯粉專門店 8237
黃大仙 黃大仙中心北館 翠園 8495
觀塘 順利邨利康樓 大家樂 7962
觀塘 安達商場南翼 金源茶餐廳 8061

荃灣 昌耀大廈 大家樂 8113
荃灣 綠楊坊 美心MX 8113
荃灣 富麗商場 麥當勞 8153
荃灣 南豐中心 煌府豐盛 8235
葵青 青衣公園 好煮意 8095
葵青 青衣城 牛摩 8095
將軍澳 寶林商場 翠河餐廳 8382
將軍澳 海悅豪園商場 麥當勞 8493
大埔 大埔超級城 NeNe Chicken 8388

確診患者潛伏期行蹤可瀏覽衛生署衛生防護中心公布的資料：

＊4位數字為個案編號

USA

Jo Marie Hernandez doesn’t know how she and her four-year-old daughter will survive after her unemployment aid lapsed this weekend.

Hernandez, who lives in Olean, New York, is on the brink of losing her home in days after she lost her job as a customer service associate at a gas station in the spring. Following prolonged unemployment, she's struggled to make ends meet and has nothing left in savings to keep her afloat.

“I only have $100 left to my name. My whole world is shattered,” says Hernandez, 32, who has been forced to put her car up for sale to make ends meet. “We can’t wait a few weeks for help. We’re starving and will be out on the street soon.”

香港人廢到
睇吓澳門

全球抗疫排名 台灣成亞洲之冠 香港十甲不入

2020年全球都在抗疫，各地政府紛紛推出不同措施如限聚令、封關、戴罩令等，務求令疫情緩和。國際媒體Bloomberg(彭博社)每月均會分析各地抗疫表現，根據確診數字、死亡率、病毒檢測能力、疫苗供應量等細項評分，選出抗疫表現排名。最新12月份排名，由紐西蘭以85.6分奪冠；第2位為台灣，超越日本成為亞洲最佳；第3位為澳洲！至於香港因群組爆發而排名下跌，由上月的12位跌落第13位；而上月第2名的日本，因12月確診數字大幅上升，大跌5位至第7位。

12月份全球抗疫排名
第1位: 紐西蘭85.6分
第2位: 台灣82.4分
第3位: 澳洲 81分
第4位: 挪威 77分
第5位: 新加坡 76.2分
第6位: 芬蘭 75.8分
第7位: 日本 74.5分
第8位: 南韓 73.3分
第9位: 中國 72分
第10位: 丹麥 70.8分

支那: My fake data still cannot put 支那 to win the first position!

本港新增70宗新冠病毒日確診個案，23宗源頭不明。

聯合醫院2D懷安科及內科病房至今19人確診或初步確診，當局將發強制檢測令，凡15-27/12 於2D病房及深切治療部逗留的病人、醫護及探訪者，都要強制檢測。

Taiwan

12月27日公布國內新增2例境外移入COVID-19病例，皆自印尼入境。因應英國變種病毒問題，郵局取消往返英國的郵件。

案785、786分別為30多歲及20多歲印尼籍男性漁工，同於今(2020)年12月10日來臺工作，皆持有登機前3日內核酸檢驗陰性報告，入境後至防疫旅館檢疫，迄今無症狀。2名個案於12月24日檢疫期滿，25日分別由仲介安排專車至醫院採檢，於今日確診。衛生單位已掌握案785同車接觸者1人、案786同車接觸者17人，因有適當防護，均列為自主健康管理。

而英國新冠肺炎出現變種病毒後，令許多人繃緊神經，除了27日晚間從英國倫敦回台班機人員直接集中檢疫；因應往返英國航班銳減，郵局取消往返英國郵件的服務。

指揮中心統計，截至目前國內累計123,641例新型冠狀病毒肺炎相關通報(含121,547例排除)，其中785例確診，分別為690例境外移入，56例本土病例，36例敦睦艦隊、2例航空器感染及1例不明；另1例(案530)移除為空號。確診個案中7人死亡，653人解除隔離，125人住院隔離中。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，被列為輸入個案的患者，本月7日由英國返港，他在隔離第19日進行的病毒檢測，發現呈陽性，由於他早前已完成隔離，曾經返家與家人食飯，因此有可能是在社區感染，中心會將樣本進行基因排序，以確定是本地還是外地輸入個案。

張竹君又表示，69宗本地個案中，23宗源頭不明，7宗與聯合醫院群組相關，39宗與其他個案有關連。她表示，到目前為止，聯合醫院一共有12名病人及7名工作人員確診或初步確診。

9:38 HKT, 28 Dec, 2020

Coronavirus Cases: 81,133,330
Deaths: 1,771,419
Recovered: 57,281,276

More than 2.6 million coronavirus cases, 60,000 deaths across Africa

Countries across Africa have reported more than 2.6 million coronavirus cases, with a continent-wide death toll of over 60,000, according to the Africa Centers for Disease Control.

Africa CDC reported 2,623,086 total cases and 61,954 total deaths Saturday. South Africa has the highest number of cases, at 994,911, with 26,276 deaths.

A new variant of the coronavirus was detected in South Africa this week, causing some countries to close their borders to travellers from the African nation, over concerns the variant could be related to or as infectious as one first discovered in the United Kingdom, which appears to spread more easily than previous variants of the virus.

South Africa tops 1 million Covid-19 cases

South Africa registered 9,502 new cases of Covid-19 Saturday, pushing the total number of cases to 1,004,413 according to data from the country's health ministry.

There were also 214 more fatalities reported, leaving the total death toll at 26,735.

South Africa has the highest total number of reported cases in Africa, according to data from Africa CDC. More than 2.6 million cases have been reported across the continent.

Earlier this week a new coronavirus variant was reported in South Africa, which is different than the strain causing so much concern in the United Kingdom, the World Health Organization’s technical lead for Covid-19, Maria van Kerkhove, said Monday.

tokyo +481 record on MONs

再多兩名新型肺炎患者離世 其中1人屬聯合醫院群組

再有兩名確診新型肺炎的病人離世，至今共有139名新型肺炎確診者死亡。 其中一名離世患者屬聯合醫院2D病房群組，是有末期病患的74歲女病人。她在本月16日晚上因氣促入院治療，情況持續惡化，延至今日凌晨1時19分離世。 另一名離世患者屬歌舞群組，是有長期病患的73歲男病人。他上月24四日確診入住明愛醫院，情況持續惡化，延至今日凌晨2時38分離世。

確診者遍布港九新界 觀塘及黃大仙新增28宗個案

本港新冠肺炎疫情持續，昨（27日）新增70宗確診個案，累計8,611人染疫。根據衞生防護中心更新的確診者住址名單，其中觀塘及黃大仙新增28宗個案，共佔新增個案40%，鯉魚門邨新增5宗個案，藍田啟田邨及觀塘康華苑各有4宗確診。新界區天水圍俊宏軒2座再新增2宗個案，將軍澳日出康城領凱9座則估計有一家三口染疫。

根據衞生防護中心公布，黃大仙區新增8宗個案，當中采頤花園有3宗個案，分布於8座、10座及11座。居8座的22歲男子屬不明源頭個案，餘下2人為81歲女子及54歲女子，屬有關連個案，未知三人關係。

九龍灣德福花園H座亦有1宗源頭不明個案，為59歲男子，於本月20日發病，上述屋苑均有源頭不明個案。淘大花園D座亦新增2宗確診，分別是31歲男子及36歲女子，料與日前確診患者有關連。藍田啟田邨啟信樓新增4宗確診，亦與之前個案有關連。

早前爆發多宗確診的油塘鯉魚門邨鯉生樓，從強制檢測中找出一名71歲男患者，屬與本地個案有流行病學關連個案。同邨的鯉隆樓亦有4宗確診，包括一名57歲男子及3名無病徵人士，均與之前個案有關連。

新界區方面，曾爆發小型感染的天水圍俊宏軒再有新增個案，2座一名49歲女子於上周日（20日）發病，為不明源頭個案；一名27歲男子在上周五（25日）發病，與本地個案有關連。將軍澳日出康城領凱9座（左翼）Almond Blossom有3宗確診，患者分別是9歲男童、42歲女子和43歲男子，估計為一家人，與之前個案有關連。

港島區方面，南區利東邨東安樓亦新增2宗個案，29歲女子和29歲男子。

另外，昨日亦公布1宗輸入個案，18歲男患者本月7日由英國抵港，完成檢疫後曾與家人用膳，上周五做第3次檢測時證實確診，正了解是在本地還是從外地感染；而該名男患者居於青衣盈翠半島3座。

Taiwan
新增8例境外移入COVID-19病例，自英國、菲律賓及印尼入境

中央流行疫情指揮中心今(28)日公布國內新增8例境外移入COVID-19確定病例(案787至794)，分別自英國、菲律賓及印尼入境。

指揮中心表示，案787為英國籍20多歲男性，今(2020)年12月20日來臺探親，持有登機前3日內核酸檢驗陰性報告，入境後至住處居家檢疫；12月25日出現扁桃腺腫痛及耳朵痛，26日通報後，由衛生單位安排就醫採檢，於今日確診。已掌握個案接觸者23人，其中14人列居家隔離(其中13人為前後兩排旅客)、9人列自主健康管理。

案788為菲律賓籍20多歲女性移工，12月13日來臺工作，持有登機前3日內核酸檢驗陰性報告，入境後至集中檢疫所檢疫，迄今無症狀；12月26日進行檢疫期滿前採檢，於今日確診。由於個案無症狀，且檢疫期間未與他人接觸，故無匡列接觸者。

案789為印尼籍20多歲男性漁工，12月12日來臺工作，持有登機前3日內核酸檢驗陰性報告，入境後至防疫旅館檢疫，迄今無症狀；12月27日檢疫期滿，由仲介安排專車至醫院採檢，於今日確診。已掌握個案接觸者5人，均有適當防護，列自主健康管理。

案790為英國籍20多歲男性，曾於8月29日在英國確診，12月9日至21日採檢4次核酸檢驗均為陰性；12月23日來臺處理事務，持有登機前3日內核酸檢驗陰性報告，入境後至集中檢疫所檢疫，迄今無症狀；12月27日因「英國專案」採檢，於今日確診。已掌握個案接觸者18人，其中3人為前後兩排旅客列居家隔離，餘15人未入境，將透過國際衛生條例國家對口單位(IHR National Focal Point)通知相關國家。

案791為本國籍20多歲男性，今年2月至英國就學，12月22日返國，持有登機前3日內核酸檢驗陰性報告，入境後至住處居家檢疫；12月26日出現發燒、咳嗽、流鼻水及肌肉痠痛症狀，由衛生單位安排就醫採檢，於今日確診。由於個案可傳染期間已獨自在住家進行居家檢疫，且就醫時接觸之相關人員均有適當防護，故無須匡列接觸者。

指揮中心統計，截至目前國內累計124,021例新型冠狀病毒肺炎相關通報(含121,903例排除)，其中793例確診(案792-794另一稿)，分別為698例境外移入，56例本土病例，36例敦睦艦隊、2例航空器感染及1例不明；另1例(案530)移除為空號。確診個案中7人死亡，654人解除隔離，132人住院隔離中。

千祈唔好Share呢條「不能讓容海恩跑了」:

醫管局暫不分流確診者到聯合醫院 院方會減非緊急服務

本港新增61宗新型肺炎確診個案，當中60宗屬本地感染，有19宗源頭不明。

Brazil's vice president tests positive for coronavirus

Brazilian Vice President Hamilton Mourão has tested positive for Covid-19, CNN Brasil reported late Sunday, citing a statement from the vice presidency press office.

“The press office states that the vice president will remain in isolation at the official residence of Jaburu,” the statement said, according to CNN Brasil.

In early July, Brazilian President Jair Bolsonaro also tested positive for the virus and recovered after isolating at the Presidential Palace in Brasilia.

As of Sunday, Brazil has reported 7,484,285 cases of Covid-19 and 191,139 virus related deaths.

Saudi Arabia extends entry ban because of Covid-19 variant concerns

Saudi Arabia is extending its entry ban to the kingdom by air, land and sea for another week because of the spread of the new coronavirus variant to several countries, state-run Saudi Press Agency reported Sunday.

The ban first went into effect last week after the United Kingdom announced it had detected a new, more contagious coronavirus variant. Since then, the new variant has been detected in more than a dozen countries.

Saudi Arabia's Interior Ministry, according to SPA, said it will only allow travelers to fly into the country under exceptional cases. Non-Saudis can take a flight out of the kingdom if they wish to depart, the ministry said.

41,385 new cases (new national record) and 357 new deaths in the United Kingdom

Cuba will impose new travel restrictions following rise in Covid-19 cases

Cuba will restrict international flights coming from several countries and tighten border restrictions starting Jan. 1, 2021 after a rise in new coronavirus cases in the island, according to the Cuban state-run Cuba Debate.

The new measures include temporarily restrict the arrival of travelers from the US, Mexico, Panama, Bahamas, Haiti and the Dominican Republic. From Jan. 10, travelers from the rest of the countries will be required to show a negative Covid-19 PCR test taken 72 hours before traveling, and follow health protocols established by authorities upon arrival to Cuba, according to Cuba’s Ministry of Public Health.

The country has seen a surge in new coronavirus cases recently after international travelers started arriving in the country, Cuba’s Ministry of Public Health said on its website.

Cuba reopened its international airports in November after partially closing them in March in an effort to reduce Covid-19 infections.

At least 71.5% of the new cases detected were traced to travelers arriving from the US, Mexico, Panama, Haiti, the Dominican Republic, and the Bahamas, among other countries, Cuba Debate reported.

The ministry’s National Director of Epidemiology, Dr. Francisco Duran Garcia, said that 3,783 people have tested positive for Covid-19 in the country between the beginning of November and Dec. 23, according to the state-run news outlet.

Reducing the number of travelers will decrease the number of cases that are being “imported into the country,” Garcia was quoted as saying by Cuba Debate.

Cuban health officials on Monday reported a total of 229 new Covid-19 cases and one new death in the past 24 hours. Cuba has so far registered a total of 11,434 coronavirus cases and 143 deaths, according to the country's health ministry.

The UK recorded a further 41,385 coronavirus cases on Monday, breaking its daily record since the pandemic began.

A further 357 people have died, according to government data.

Responding to the data, Dr. Yvonne Doyle, Medical Director for Public Health England, said the very high level of Covid-19 infection in England is of "growing concern."

The increase comes at a time when "hospitals are at their most vulnerable, with new admission rising in many regions," Doyle added.

Figures from NHS England show 20,426 hospital beds are currently occupied by confirmed Covid-19 cases.

This is worse than the figure forecast by the British Medical Journal (BMJ) and the Health Service Journal (HSJ) earlier in December, when they warned the government should reverse its decision to relax Covid-19 restrictions over Christmas. They predicted hospitalizations in England on New Year’s Eve could be just short of the pandemic’s peak in April (19,000) unless tighter measures were brought in.

The government did ultimately bring in tougher restrictions in many parts of England. It reversed a plan allowing people in the rest of England to get together for five days around Christmas, cutting the window down to just one day – Christmas Day itself. The U-turn came in response to the detection of a new variant of Covid-19 that appears to spread more rapidly.

Spain's Covid-19 death toll surpasses 50,000

Spain has reported an additional 298 coronavirus deaths since its last data was published on Thursday. That brings the country's total death toll to 50,122 since the pandemic began, according to Spain’s health ministry.

The country currently sits 10th in the global coronavirus death toll list, according to Johns Hopkins University data.

The health ministry also reported 24,462 new coronavirus cases, bringing the total number of cases to 1,879,413, the data shows.

Military personnel being deployed to California to combat coronavirus

At least 75 US Army and Air Force medical personnel have been deployed to California to assist in the pandemic response.

“At the request of the Federal Emergency Management Agency, approximately 75 U.S. Army and U.S. Air Force military medical personnel deployed to California as part of a Department of Defense COVID-19 response operation,” a statement from the Army said on Monday.

The latest situation: Since the Thanksgiving holiday, California has faced a surge of Covid-19 infections unparalleled across the United States, leading to continued daily record highs in hospitalizations and deaths.

Most of the state remains under stay at home orders triggered by a region's intensive care unit capacity falling below 15%. According to the state Department of Public Health, intensive care unit bed capacity in both the San Joaquin Valley and Southern California regions are at 0%, and it's likely the stay home orders will be extended for most of the state.

Premier League match postponed between due to Covid-19 outbreak

Monday night's English Premier League fixture between Everton and Manchester City has been postponed following positive Covid-19 test results within the City squad. The game was slated to kickoff at 8 p.m. local time at Goodison Park in Liverpool, England.

Manchester City did not disclose how many cases the team has in total but in a Monday statement, the team said the additional positive tests are in addition to four cases previously announced on Christmas Day.

Five cases of UK Covid-19 variant detected in southern Spain

Five cases of the new coronavirus variant, first detected in England, have been found in southern Spain among travelers who returned to the region of Andalusia from the UK in recent days, according to local authorities.

A statement released by the Andalusia regional government on Monday said these are the first known cases with the variant to be detected in the region. Three of these cases are patients in Malaga province and the other two are in Granada province. Four other cases are under study, it said.

This comes after Madrid’s health advisor Antonio Zapatero said Saturday that the city had detected four cases of the variant. One of the cases is a person who arrived from the UK, and the three others are family members, he said.

Cases have also been detected in Finland and Sweden.

Russia extends UK flight ban until January 12

Russia has extended a ban on flights to and from the UK until Jan. 12 in light of the new coronavirus variant circulating across the UK and several other countries, the Russian coronavirus task force said according to state-run news agency TASS.

“In order to prevent the import and the spread of the new coronavirus infection the task force has decided to extend the suspension of flights with the UK," the statement said, according to TASS. “To ensure the protection of public health, the restrictions have been extended until 23:59 on January 12, 2021.”

Some background: Since the UK imposed a lockdown on Saturday, over 40 countries in Europe, Asia, South America, the Caribbean and the Middle East have restricted travel from the UK and in some cases, also travel from other countries that have documented cases with the variant.

Experts say the new variants can spread faster than others.

29 Dec, 2020. 10:07 GMT+8

Coronavirus Cases: 81,669,201
Deaths: 1,781,438
Recovered: 57,795,502

Thailand imposes entertainment curbs in capital to thwart virus spread

BANGKOK (Reuters) - Thailand announced its first coronavirus death in nearly two months and tightened restrictions on entertainment businesses in its capital on Monday, in a bid to contain an outbreak that has reached more than half of the country's provinces.

Authorities confirmed 144 new infections on Monday as new clusters emerged stemming from its biggest outbreak yet, prompting a ban in Bangkok on betting businesses and midnight closures for its bars, nightclubs and music venues until Jan. 4.

Public Health Minister Anutin Charnvirakul said he was undergoing two weeks of quarantine after exposure to an infected provincial governor, while house speaker Chuan Leekpai asked 29 parliamentary staffers to seek tests after meeting a person who contracted the virus.

The baht eased 0.3% on Monday while the stock market fell 2.3%, amid concerns about new curbs.

Thailand, the first country outside China to report a coronavirus infection, has recorded just 6,285 cases and 61 COVID-19 deaths, having brought earlier outbreaks under control.

Its success has been attributed to tight restrictions on inbound travel and swift testing and contact-tracing.

Bangkok's tighter measures follow similar regulations in some of the 43 provinces with cases since a big outbreak was discovered 11 days ago among migrant workers at a seafood market in Samut Sakhon, a province near the capital.

A cluster has been found in the eastern province of Rayong linked to a gambling den, with 92 infections in three days and one death, a 45-year-old man.

Pongsakorn Kwanmuang, spokesman for the Bangkok authorities, said a field hospital would also be set up in the capital and the restrictions reviewed next week.

The outbreak could hamper efforts to revive a crucial tourist industry devastated by the pandemic, as authorities ease some restrictions on foreigners and offer incentives to boost domestic travel.

Increase in coronavirus admissions prompts a Los Angeles hospital to use chapel, gift shop for new patients

Death bodies are all over the hospital again.

新冠疫情持續，昨(28日)新增61宗確診個案，累計8,672人染疫。根據衞生署衞生防護中心更新的確診者住宅大廈名單，九龍區個案佔約一半，當中深水埗區佔12宗，而深水埗大埔道華僑大廈多5人染疫，其中3人是女童，疑與早前同大廈另一宗確診個案有關。

61宗確診個案中，5人居於深水埗大埔道華僑大廈，全部人沒有病徵，且均屬女性，年齡介乎10至66歲，列作與本地個案有流行病學關連。該大廈在過去14日另有一宗確診個案，該名37歲女子，早在本月16日發病，25日確診，感染源頭不明。

部分大廈亦出現新增3宗確診個案，例如屯門山景邨景安樓，涉及3名女住戶，年齡介乎47至75歲，疑與早前兩宗確診個案有關連，該大廈過去14日累計5宗個案。

葵涌荔欣苑荔影閣新增3宗個案，當中30歲女住戶疑為源頭個案，另外2宗個案分別為32歲女子及29歲男子，列為與本地個案有流行病學關連。南區陽明山莊再有確診個案，該名58歲女子居於13座，於本月22日發病，感染源頭不明。荃灣柏傲灣2A座亦有一名30歲男子確診，感染源頭不明，於本月23日發病。

將軍澳日出康城領凱9座(左翼) Almond Blossom再增一名患者，為一名1歲男嬰，累計4人確診，料為一家人。鯉魚門邨鯉隆樓新增一宗確診，涉及一名20歲男子，於本月20日發病，累積7人染疫。油翠苑沃美閣亦相繼有5名住戶確診，最新染疫是46歲女子，她在24日發病。

至於衞生防護中心昨晚更新的確診者曾到訪處所名單，新增24間食肆，當中包括荃灣丸龜製麵、沙田吉野家、太和銀龍粉麵茶餐廳、將軍澳大家樂及上環美心MX等。

韓國+1,045 Confirmed,+40 deaths,+1,435 recovered
Total cases:58,725
Total deaths:859
Total recovered:40,703

Local:
首爾+520
京畿道+250
仁川+32
大田+30
大邱+29
慶尚北道+28
忠清南道+27
忠清北道+22
江原道+21
釜山+17
慶尚南道+16
光州+15
全羅北道+7
濟州+5
世宗市+4
全羅南道+4
蔚山+3

tokyo +856 record on TUEs

India finds six cases of new coronavirus variant in UK arrivals

BENGALURU (Reuters) - India has found six people who returned from Britain in recent weeks infected with a more infectious strain of the coronavirus that has prompted a wave of panic and border closures around the world.

All six patients have been kept in isolation, the health ministry said in a statement on Tuesday, adding that their fellow travellers were being tracked down.

"Their close contacts have also been put under quarantine," the ministry said.

India has suspended all flights from Britain until the end of the month but about 33,000 passengers had flown in from late November, before the ban came into place, the ministry said.

Of those arrivals, 114 people were found positive for the coronavirus and their samples were being checked for the new variant, which has been detected across parts of Europe and Asia, the ministry said.

India on Tuesday reported 16,432 new cases of the virus, taking its total up to 10.22 million confirmed infections and 148,153 deaths.

The country has the second-highest case load in the world, behind only the United States. Health authorities expect to start a vaccination drive for some 300 million people early next month.

今增53宗確診 不明個案佔14宗 3名豐澤樓居民中招

新冠肺炎疫情持續，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，本港今(29日)新增53宗確診個案，累計病例有8,725宗。患者涉及23男30女，介乎6個月至86歲，當中3宗為輸入個案；50宗本地個案，其中14宗屬源頭不明，其餘36宗與其他個案相關。另有40多宗初步確診個案，包括3名黃大仙彩雲(二)邨豐澤樓居民，分屬2個單位。

另外，食物及衞生局副局長徐德義表示，由於確診宗數仍處於高位，當局有需要加強檢測，決定以後同一幢屋苑如在兩周內出現2宗無關連的確診單位，全幢居民便須強制檢測。而以往一般是同一大廈有4個無關連的確診單位才會發強檢令。

他又指，政府早前資助港大團隊監察污水的新冠肺炎病毒研究，發現豐澤樓的污水持續驗出病毒，並向大廈發出強制檢測公告，附近流動採樣站已為2,027名市民採樣，另一採樣站昨日(28日)亦已為721名市民採樣。

菲律賓禁止香港等20地旅客入境

【星島日報報道】菲律賓宣布禁止來自包括香港、英國等19個國家和地區的旅客入境，直至一月中，以遏止新冠肺炎疫情蔓延。

運輸部說禁令由午夜起直至1月15日，涵蓋菲律賓人和外國人，海外菲律賓勞工這可以入境但需要檢疫14日。

20個國家和地區包括英國、瑞士、丹麥、愛爾蘭、新加坡、日本、德國、澳洲、冰島、南非、意大利、以色列、西班牙、荷蘭、黎巴嫩、加拿大、瑞典、法國、南韓和香港。

菲律賓早前已經宣布禁止來自英國的航班降落，直至下月中。菲律賓累計47萬人確診新冠肺炎，9100多人死亡。

My god: The big three (USA, India and Brasil) are not in the list.

駐紅磡分區女警初步確診 上周三最後上班

Whole family, please.
30,000 more. Please.

以色列75歲老翁接種輝瑞疫苗後 死於心臟病

週一 (28 日) 以色列衛生部宣布，以色列一名 75 歲老翁在注射輝瑞疫苗後 2 小時，死於心臟病發。

以色列於 20 日開始在 10 家醫院和疫苗接種中心擴大施打新冠疫苗，71 歲的以色列總理納坦雅胡公開接種新冠疫苗，鼓勵 60 歲以上年長者盡快注射疫苗。

以色列衛生部局長 Chezy Levy 週一宣布，一名 75 歲老翁在以色列貝特謝安 (Beit She'an) 衛生診所施打疫苗後短暫的待了一下，該診所確認老翁身體良好、且無副作用後，便讓他回家。然而，這名老翁卻在返家後兩小時內死於心臟病發。

Chezy Levy 稱：「我們同家屬深感悲傷。」

Chezy Levy 提到：「目前以色列衛生部已成立調查委員會調查此事，初步結果顯示，該名長者的死亡原因和疫苗並無直接關係。」長者家屬公開表示，切勿將死因與新冠疫苗聯想在一起。

以色列健康組織 Midaat 表示，可能會傳出不幸的情況，但我們不應從中推斷出疫苗的安全性，而是應該鼓勵 (輝瑞) 製藥公司在藥品審批過程中保持應有的透明度。成千上萬的大型試驗中，死亡可能與試驗沒有任何聯繫，但輝瑞等公司必須通報這些死亡數據。

目前以色列優先為醫護人員、60 歲以上長者和罹患慢性病的族群接種疫苗。

截至週一，以色列已為 38 萬人民接種第一劑疫苗，預計一個多月內為 225 萬以色列人民接種疫苗。據衛生部長稱，上週日已有 99,000 人接種疫苗。

Colorado confirms first known US case of new COVID-19 strain believed to be more contagious

Colorado has confirmed the first known U.S. case of a new coronavirus strain that was first identified in the United Kingdom.

"Today we discovered Colorado’s first case of the COVID-19 variant B.1.1.7, the same variant discovered in the U.K.," Colorado Gov. Jared Polis said on Twitter Tuesday afternoon. "The health and safety of Coloradans is our top priority and we will monitor this case, as well as all COVID-19 indicators, very closely."

The Colorado state laboratory confirmed the case and notified the Centers for Disease Control and Prevention, the governor's office said in a statement. The patient is a man in his 20s who is recovering in isolationin Elbert County, outside Denver. He has no travel history and no close contacts. Public health officials were conducting an investigation.

53,135 new cases (new national record) and 414 new deaths in the United Kingdom

United Kingdom becomes the 4th country ti have more than 50,000 new cases!

10,299 new cases and 257 new deaths (national record) in Canada

Keep worsening.

30 Dec 2020. 10:27 GMT+8
Coronavirus Cases: 82,321,358
Deaths: 1,796,269
Recovered: 58,331,298

California Total 2,234,765 cases

If California is a country, it is the seventh worst in the world.

韓國+1,048 Confirmed,+20 deaths,+732 recovered
Total cases:59,773
Total deaths:879
Total recovered:41,435

Local:
首爾+383
京畿道+274
大邱+49
仁川+48
忠清北道+45
釜山+38
慶尚南道+36
全羅北道+32
忠清南道+27
慶尚北道+21
大田+19
江原道+17
蔚山+15
濟州+10
光州+9
世宗市+2

美國傳媒報道，一名護士接種新型冠狀病毒疫苗後6天確診。

美國廣播公司報道，加州聖迭戈一名45歲急症室男護士，在本月18日接種由輝瑞生產的疫苗。他表示，當時出現手臂肌肉酸痛，但6天出現發冷、全身肌肉疼痛和疲勞等症狀，到本月26日到醫院檢測後確診。

衛生專家對事件感到有些意外，但並非無法預期，指出疫苗一般要接種後10至14天才開始有效，加上疫苗要注射兩劑，第一次注射保護力約五成，到第二次才提高到九成半。

較早前，科羅拉多州出現全國第一宗變種新型冠狀病毒個案，當地衛生官員表示，患者是一名20多歲男子，近期未有外遊紀錄。

新冠肺炎台灣出現首例英國變種病毒 明年1/1起禁外國人入境

中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中宣布，台灣今天新增2例新冠肺炎境外移入確診，都為無症狀的菲律賓20多歲移工，全台累計797例。另案792英國返台發燒少年，病人經過基因比對疾管署證實是英國變種病毒，目前病況穩定。由於台灣出現首例新冠肺炎英國變種病毒，邊境管制將加嚴，自110年1月1日起暫緩無居留證外國人入境；自1月15起，登機前要附檢疫居所證明，以集中檢疫和防疫旅館為原則，居家檢疫得要1人1戶。此外，陳時中表示，考量不丹、泰國持續有本土疫情，即日起將該2國自中低風險國家移除。

美國護理師接種輝瑞疫苗 8天後確診武漢肺炎

美國聖地亞哥一名急診室護理師馬修（Matthew W.）近日施打輝瑞疫苗，不料接種後出現身體不適症狀，8天後確診武漢肺炎（亦稱新冠肺炎、COVID-19）。

45歲的馬修是聖地亞哥一所地方醫院急診室的護理師，他在本月18日接種輝瑞疫苗，表示除了手臂疼痛之外，並無其他副作用，他還開心在IG分享此事。想不到平安夜當晚，馬修開始出現全身發寒、肌肉痠痛、疲勞等症狀，他趕緊在耶誕節隔天篩檢，結果為陽性。他告訴美國媒體《ABC》，他的症狀在耶誕節過後緩解，但現在他但仍感覺疲勞。

聖地亞哥家庭健康中心傳染病專家拉默斯醫師（Dr. Christian Ramers）指出，馬修可能在接種疫苗前就染疫，因為病毒潛伏期有2週，他會出現這些症狀，是可以預料的。

拉默斯醫師說，馬修的症狀證明疫苗不會立刻出現功效，根據臨床試驗，輝瑞疫苗需要10到14天產生防禦作用，施打第一劑的效果約50%，施打第二劑後才能達到95%。

拉默斯醫師強調，這情況也說明了，即使接種了疫苗，民眾仍應帶口罩、勤洗手，防疫不能鬆懈。

NHK：東京都新增944宗確診 單日宗數第二高

今增54宗確診 13宗屬源頭不明 聯合醫院2D病房添1護士中招

新冠肺炎疫情持續，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，本港今(30日)新增54宗確診個案，累計病例有8,779宗。患者涉及23男31女，介乎5至91歲，當中7宗為輸入個案；47宗本地個案，其中13宗屬源頭不明，其餘34宗與其他個案相關，包括1名九龍灣那打素護養院院友，及聯合醫院2D懷安科病房1名護士。另有40多宗初步確診。

張竹君表示，佛教醫院內科病房繼早前1名護士及1名病人確診，同一病房現再多1名老翁初步確診。

印尼暫時全面禁止外國人入境 以阻止新冠病毒新變種擴散

香港仲衰過印尼

印尼有民主

BNO holders do not even have aeroplanes to take us to UK.

再多四名新冠患者離世 本港累計147人染疫死亡

【Now新聞台】再多四名新冠病毒患者離世，本港累計147人死亡。

其中一名89歲女人，屬聯合醫院懷安科及內科病房群組，本月24日因氣促入院治療，其後確診。群組累計有三名病人離世。

另外，伊利沙伯醫院63歲男病人，上月27日因中風入院經篩查確診，留醫一個多月離世。

59歲住大埔廣福邨女患者，本月5日發燒、氣促及失去味覺，到大埔那打素醫院急症室，其後轉送北區醫院深切治療部，期間一直需要使用呼吸機，留醫多日離世。

US hits record for daily Covid-19 deaths.

The US set two more devastating Covid-19 records as it counted down the hours to the end of what has been a calamitous year for the nation.
On Tuesday, it recorded more than 3,700 new deaths linked to the virus, a chilling new high. The US also reported the most Covid-19 hospitalizations, with more than 124,600 patients nationwide, according to the COVID Tracking Project.

Sweden recommends masks for rush hour, as COVID-19 deaths hit record

STOCKHOLM (Reuters) - Sweden on Wednesday took steps to increase measures against the novel coronavirus, recommending commuters wear masks on public transport during rush hour as the country announced a record death toll from COVID-19.

The updated guidance on face masks in a country that has been reluctant to impose changes of behaviour in response to the pandemic, comes a day after the national health agency recommended wider use of masks by healthcare workers.

On Wednesday, Sweden said it had registered 8,846 new coronavirus cases and 243 deaths, the highest in Sweden since the pandemic began, although the health agency said statistics over the Christmas period are skewed by less testing and delays in reporting deaths.

"We know that public transport means situations where congestion can be difficult to avoid ... then mouth protection can be useful," state epidemiologist Anders Tegnell said in a statement, which added that the recommendation was effective from Jan. 07.

On Dec. 18, Sweden's government recommended the use of face masks during congested travel hours, but didn't specify exact times or from when people should begin to wear them.

Wednesday's updated guidance from the country's health authority and Tegnell, who is the main architect of Sweden’s no-lockdown strategy, marks a shift in policy for the Nordic outlier's health experts.

Throughout the pandemic, Tegnell has cited poor evidence of the effectiveness of masks and fears that they might be used as an excuse to not isolate when people experience symptoms.

Sweden's total death toll stands at 8,727. Its death rate per capita is several times higher than that of its Nordic neighbours, but lower than in several European countries that opted for lockdowns.

Do not talk about herd immunity now!

Coronavirus daily death toll hits nearly 1,000 in highest rise since April

The UK has recorded another 981 coronavirus deaths – the highest rise since April, during the first wave of COVID-19.

It also reported 50,000 more coronavirus cases – the second highest daily rise, slightly below Tuesday’s increase of more than 53,000.

Wednesday’s death toll is more than double the 414 reported on Tuesday, and the highest daily rise of deaths within 28 days of a positive test since 28 April. The figures could include a lag in recording over the festive period.

Huge swathes of England are to be put into tougher restrictions, health secretary Matt Hancock said on Wednesday afternoon, as the government tries to tamp down on the growing numbers of infections.

17,710 new cases (new national record) and 465 new deaths in South Africa

31 Dec 2020, 9:45 GMT+8

Coronavirus Cases: 83,060,276
Deaths: 1,812,046
Recovered: 58,861,800

Surpass 1.8 millions deaths!

World +14,744 deaths

New world record!

234,550 new cases and 3,880 new deaths (new world record) in the United States

Ireland will return to full lockdown for "at least" a month
Ireland will return to a full lockdown for "at least" a month — initially until Jan. 31 — in an attempt to get the latest surge in Covid-19 cases under control, Irish Prime Minister (Taoiseach) Micheál Martin announced on Wednesday.

The "Level 5" restrictions, which will come into force starting tomorrow, Dec. 31, include a ban on household visits and the closure of nonessential shops. Schools will remain closed until Jan. 11.

Martin described the situation as "extremely serious."
"“With the presence of the new strain and the pace of growth, this is not a time for nuance in our response,” he said."

“We must apply the brakes to movement and physical interaction across the country," Martin said.

“You should stay at home except for travel for work, education or other essential purposes, or to take exercise within 5km of home," he added.

Premier League match between Tottenham Hotspur and Fulham called off due to Covid-19

Wednesday’s English Premier League encounter between Tottenham Hotspur and Fulham has become the latest fixture to be postponed following positive Covid-19 test results within Fulham’s players and first team staff.

The game was due to kick-off at 6 p.m. GMT at Tottenham Hotspur Stadium in London.

It’s the third game to be postponed this season after Aston Villa vs. Newcastle United (Dec. 4) and Everton vs. Manchester City (Dec. 28).

In a statement Tottenham said: “The Premier League informed us of the decision this afternoon, with Fulham having requested the postponement on the grounds of the number of COVID-19 positive cases among their players and staff.”

The team added that a new date for the fixture would be confirmed in due course.

The Premier League said that despite the postponement it “continues to have full confidence in its COVID-19 protocols and being able to continue to play our fixtures as scheduled.”

Former Harvard professor calls for a domestic travel ban after first case of the UK Covid-19 variant found in Colorado

After the first case of the UK Covid-19 variant was identified in the US, former Harvard professor William Haseltine has said that it's imperative to take "more serious measures" to control its spread.

Speaking on CNN's New Day program on Wednesday, Haseltine said that implementing a domestic travel ban that would include air, bus and train travel would be "highly controversial, but it's what we need to do."

"We know the virus is much more transmissible -- and we know we've got to take more serious measures to control what's inevitably going to be an increased rate of infection in our population," Haseltine said.

韓國+967 Confirmed,+21 deaths,+836 recovered
Total cases:60,740
Total deaths:900
Total recovered:42,271

Local:
首爾+365
京畿道+219
釜山+72
仁川+59
江原道+36
蔚山+35
大邱+32
忠清北道+22
慶尚南道+22
慶尚北道+22
忠清南道+17
全羅北道+11
濟州+9
光州+8
大田+6
全羅南道+5

what’s the new confirmed case per day?
please record it, it’s important

tokyo >1000

tokyo >1300

So bad!

東京千三宗啲人咪又係可以出去玩同食飯
港畜呢

Germany expected to extend lockdown as daily deaths pass 1,000 for first time

German officials made clear on Wednesday that they won't be able to relax lockdown restrictions in early January as the country recorded more than 1,000 deaths in one day for the first time.

The figure is likely to have been swollen by delayed reporting but underlined the severity of the situation.

Germany, the European Union's most populous country, shut restaurants, bars, sports and leisure facilities on November 2. The partial shutdown halted a fast increase in new infections for a while but failed to bring them down, prompting authorities to impose a fuller lockdown from December 16, shutting non-essential shops and schools.

Those measures are due to run until January 10. Chancellor Angela Merkel and the governors of Germany's 16 states will consult Tuesday on how to proceed.

"We have to lament 1,129 deaths this morning alone â€“ 1,129 families will be in mourning this new year," health minister Jens Spahn said at a news conference.

"These figures show how brutally this virus is still striking. But the numbers of deaths and infections also show that we are a very long way from the normality we would like," he added. "So in this situation, I don't see how we can return to the pre-lockdown mode."

香港全年都搞唔掂
已經輸曬俾澳門了

UK faces ‘paralysis’ and tens of thousands of extra deaths if government refuses lockdown, COVID experts warn

The UK faces tens of thousands of extra deaths unless a national lockdown is implemented very soon, a former chief scientific adviser to the government has warned.

Sir David King, who chairs the non-government Independent Sage group, said the country was in the worst crisis in most people’s memories as coronavirus cases continue to surge.

The UK reported more than 53,000 new cases yesterday, its highest daily rise yet.

A delay in making tougher decisions would cause more COVID fatalities and cause economic damage, King said.

His comments came as health secretary Matt Hancock said he would not impose a “Tier 5” on Wednesday, although some parts of England would move into Tier 4, the current highest level of coronavirus restrictions.

King told Good Morning Britain: “At this point in time we’re in the worst situation the country has ever faced in our memories.

“It is easily the worst of the whole outbreak.

“We believe that delayed and tentative decision-making will result in the deaths of tens of thousands more people.

“It will paralyse the country, it will wreck our economy. We must act quickly and we must act now and we’re calling for an immediate nationwide lockdown immediately.”

California's Los Angeles County hit a grim milestone Wednesday, surpassing 10,000 Covid-19 deaths, and one health official said any progress made over the summer had "completely evaporated." Texas reported a record number of hospitalizations for the third day in a row. Mississippi and Louisiana saw its highest single-day case count.

tokyo +1337 worse record

31/12/2020: 今增68宗確診 不明個案佔18宗 增3大廈居民須強檢

新冠肺炎疫情持續，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，本港今(31日)新增68宗確診個案，累計病例有8,847宗。患者涉及37男31女，介乎1至84歲，當中6宗為輸入個案；62宗本地個案，其中18宗屬源頭不明，其餘44宗與其他個案相關，包括彩雲(二)邨啟輝樓再覓得1宗個案，患者本月25日出現喉痛，至本月29日到門診求醫後證實確診。

再有3幢大廈符合2無關連單位的「強制檢疫」條件，包括慈愛苑愛仁閣、欽州街德寶大廈及何文田邨靜文樓，當局會向有關大廈發出強制檢疫令。另外，昨日(30日)公布的43幢須「強制檢疫」的大廈中，曉光街曉麗苑曉星閣、翠林邨安林樓及青華苑華欣閣居民因早前已入院，更改或報錯居住地址而被剔出「強制檢疫」大廈範圍，張竹君為對市民造成的恐慌及不便致歉。

張又引述公共化驗所，表示早前自南非輸入個案，其樣本證實為當地新變種病毒「N501Y」，本地暫錄1宗。

醫院管理局總行政經理(病人安全及風險管理)何婉霞公布，屯門醫院1名病人服務助理昨日(30日)到該院急症室求診，檢測後初步確診，該職員目前在醫院隔離病房接受治療，情況穩定。該服務助理曾在11月底在隔離病房工作，期間有合適保護裝備，12月29日調往普通病房工作，正展開追蹤，發現該服務助理曾協助6名病人喂食，期間病人長時間未有戴口罩，被列為密切者須隔離檢疫。

另有4名職員，包括1名護士及3名病人服務助理，曾與染疫員工一同用膳，或清潔洗手間時未佩戴面罩，被列為密切接觸者，須隔離檢疫，相關病房已徹底清潔消毒，為審慎起見將為該院所有病人進行檢測，並暫停接收新症。

Very bad!

又傳類似案例！瑞士一名老人施打輝瑞疫苗後死亡

繼週一 (28 日) 以色列傳出老人施打疫苗後死亡後，週三 (30 日) 瑞士也傳出，一名養老院居民施打輝瑞疫苗後死亡。

瑞士琉森州 (Lucerne) 官員透露，我們已經注意到這一情況，此事已提交瑞士聯邦藥品監督管理機構 (Swissmedic) 調查處理。

據外媒報導，瑞士某養老院中一名罹患失智症居民，在平安夜注射輝瑞新冠疫苗，該名長者在施打疫苗後出現尿道和腹痛等不適症狀、緊接著出現血壓下降，心跳加速問題。

養老院並未向瑞士當局通報該名長者情況惡化，送醫後第二天該名長者不治死亡。截稿前，瑞士疫苗接種小組並未連繫到醫生，無法提供死者更多相關訊息。

瑞士迄今已收到 107,000 劑疫苗，並有望從明年開始每月增加 25 萬劑。

週一 (28 日) 以色列衛生部宣布，以色列一名 75 歲老翁在注射輝瑞疫苗後 2 小時，死於心臟病發，初步調查結果稱，老翁死因與新冠疫苗並無直接關聯。

輝瑞 (PFE-US) 週三開盤股價震盪，早盤微漲 0.081%，暫報每股 37.07 美元。

無聊打字

to熱狗/熱狗仔:

我非「恐懼撚」；

冇人想病，就算係普通肺炎同感冒病毒都唔想有

你哋成日話支共武漢肺炎係just a flu，好呀，你哋同日本、南韓、澳洲、紐西蘭、台灣講支共肺炎「只不過係一場just a flu弱感冒而已，唔明台灣人、澳洲人、紐西蘭人、日本人同南韓人點解咁緊張，Trump、Bolsonaro同BJ患咗武肺都完全好番晒啦」囉，同我講冇用，唔係我唔俾你哋熱狗去台灣、日本、南韓澳洲同紐西蘭玩，而係係人哋日韓台同澳紐直情唔俾你哋入境；睇吓人哋日本、南韓、紐西蘭同中華民國(台灣)仲俾唔俾你住喺支共肺炎疫區香港嘅熱狗+熱狗仔入境

港大發現新冠後遺症如染愛滋多年

感染新冠肺炎可能會導致嚴重後遺症！香港大學愛滋病研究所所長陳志偉及團隊發現，有本地患者染疫一周便出現較少見的急性免疫系統損傷，情況如感染愛滋病多年，陳直言對此現象感「很驚訝」，而部分患者即使康復後，免疫系統亦未能恢復正常水平。另外，陳及團隊早於去年2月便成功研發新冠疫苗，惟因本港沒有疫苗廠，於是要在內地生產，無奈因疫苗出口受到嚴格規管，至今仍未能在港展開第一期臨床測試。

人體T細胞用以清除受病毒感染的細胞，並會協助人體產生抗體。陳稱，一般輕症患者在感染新冠病毒首周，已出現T細胞免疫反應，但重症患者則較難有強的T細胞反應，料因病毒誘導了免疫抑制有關，少於60歲的患者亦同樣有此情況，可能是令年輕患者變重症的原因。

團隊亦發現，新冠肺炎患者在感染首周的急症期內出現免疫細胞大量減少、T細胞功能不良等急性免疫損傷反應。陳形容情況不常見，過往在感染多年的愛滋病患者才會發現類似免疫系統損傷。雖然康復者免疫系統能慢慢恢復，但仍有部分人未能回復正常水平。

染疫後5星期始回復味覺嗅覺

【本報訊】新冠肺炎確診個案直逼9,000大關，幾乎每1,000個港人便有一人曾染疫或正留醫治療，但康復後，後遺症卻避不了。政府專家顧問、中文大學呼吸系統科講座教授許樹昌指出，本港新冠肺炎確診者有80％病情較為輕微，5％人需入深切治療部治療，一般而言，患者在染疫後5星期味覺及嗅覺才回復正常，而重症病人或會出現肺纖維化，肺功能在一年後才會慢慢康復。

55,892 new cases (New national record) and 964 new deaths in the United Kingdom

16,314 new cases (new national record) and 304 new deaths in Colombia

18,000 new cases (new national record) and 436 new deaths in South Africa

Taiwan -
繼去年十二月卅日出現首例新冠肺炎變種病毒個案（案七九二），指揮中心發言人莊人祥昨再公布第二例個案，為本國籍廿多歲男性（案七九一），去年二月至英國就學，十二月廿二日返國，與案七九二非同班機；國內從十三日至昨天，在過去十四天有英國旅遊史的入境者達二百人，將全數追蹤，期滿進行採檢。

案七九一持有登機前三日內核酸檢驗陰性報告，入境後至住處居家檢疫；十二月廿六日出現發燒、咳嗽、流鼻水及肌肉痠痛等症狀，由衛生單位安排就醫採檢確診，檢測Ct值為廿三，病毒量較高，所幸其發病前兩天到發病後未與親友接觸，所以未匡列接觸者。

我英變種病毒感染者皆為年輕留學生，莊人祥認為，可能與耶誕節至跨年間是留學生返國潮有關，暫時不能證實變種病毒僅針對年輕人。

國內昨新增二例境外移入確定病例，分別為七十多歲男性英國男子（案七九九）及廿多歲印度男子（案八○○）個案。兩例均持有登機前三日內核酸檢驗陰性報告，且無須匡列接觸者。

染疫耶誕老人訪比利時養老院後 至少26名住客去世

（法新社布魯塞爾31日電） 一名裝扮成耶誕老人的志工本月5日探訪比利時一家養老院後，院內至今已有至少26名住客死亡。這名志工在探訪後被檢測出感染2019冠狀病毒疾病（COVID-19）。

法蘭德斯（Flemish）地區一名衛生部門官員告訴法新社，目前還不確定是這名造訪者於12月5日將冠狀病毒帶到位於莫爾市（Mol）的這家養老院。

不過自從這次探訪以來，院內已有26名住客身亡，另有85名住客與40名員工都被驗出冠狀病毒呈陽性反應。

著名的病毒學家范蘭斯特（Marc Van Ranst）在推特（Twitter）指出，大多數感染來自同一傳染源。

地區衛生部門發言人穆恩斯（Joris Moonens）說，由於無人正式投訴，當局沒有展開任何調查，也未暗示這名志工知道他自己染疫。

比利時是全世界冠狀病毒人均死亡數最高的國家之一，1萬1066名死者中有一半以上是養老院居民。

死囚被打毒針18次仍生還 11年後卻命喪新冠肺炎

全球各國均受到新冠肺炎（COVID-19）疫情衝擊，全球病例數達8280萬例，至今約有181萬人因此死亡，其中美國的確診數就高達1970萬例，死亡數也是最多的34.1萬人。俄亥俄州一名死囚，2009年曾在2小時內注射毒針18次執行死刑大難不死，沒想到在獄中度過11年光陰後，在等待執行第2次死刑前，因感染新冠肺炎而身亡。

根據《每日郵報》（Daily Mail）報導，這名男子名叫布魯姆（Romell Broom），他是美國史上第2位執行死刑卻仍生還的死囚。布魯姆在1984年於克里夫蘭涉嫌性侵殺害一名14歲少女，遭逮捕落網經法院審理後判處死刑，並在2009年9月15日執行死刑。

執行人員準備以注射毒針的方式執行死刑，不料卻找不到可以施針的血管，以至於他在2小時內至少被注射18次，但因為都沒打到血管而逃過一死，最後被送回死囚室等候發落。終於在今年6月，準備要執行第2次死刑，但因為沒找到毒針供應商，俄亥俄州政府宣布暫緩所有死刑的執行，其中布魯姆的死刑被延後至2022年3月再執行。

沒想到新冠肺炎疫情在美國大爆發，不少監獄都陸續傳出有囚犯感染，由於是在密閉空間，因此擴散迅速，布魯姆也在獄中感染，結果在27日不幸病逝，終年64歲，結局令人不勝唏噓。

苦等接種疫苗 佛州長者「露營」排隊9小時

美國展開新冠疫苗接種，但進度卻落後許多國家，其中佛羅里達州優先開放老年人施打，造成大排長龍，許多人更自備椅子，坐在路邊過夜排隊，一排就是9小時。民眾說，希望快點打完疫苗，可以去和家人團聚。

佛州民眾：「我等不及要見孫兒了。」

想要打完疫苗趕快去抱孫，美國佛州民眾苦等接種新冠疫苗，車輛大排長龍，有人等到乾脆走出車外伸懶腰，老人家甚至拿出椅子，坐在路邊過夜排隊，還有人一等就是9小時。

佛州民眾：「我認為應有更好的安排。」

全美最多65歲以上居民的地方之一就是佛州，州長決定讓長者優先施打。

佛州州長德桑帝斯：「我們認為較好的方式是先關注老年人，然後再讓前線人員施打。」

只不過佛州各個郡規定不太一樣，造成民眾困擾，有長者到了醫院卻撲空，還有醫院預約名額已經排到明年二月。

美國傳染病專家佛奇：「我相信如果美國在4月到7月之間，進行疫苗接種，到了明年初秋將會有足夠群體免疫，並真正恢復到某種正常生活。」

不過美國接種進度不僅落後政府設的目標，還落後英國和以色列等許多國家，僅僅超前加拿大。

CNN醫藥記者：「據疫苗接種專家所說，我們(美國)接種人數落後的原因之一，是因為沒有國家統一的公衛服務。」

女兒崩潰！好心幫剪髮慘害全家染疫 父母相隔9天死亡

美國一對老夫妻對於疫情嚴謹防範，但卻在一次的家庭理髮中染上了新冠肺炎，最後相繼過世，而傳染給他們的人竟還是自己的女兒，家人得知消息後都非常難過。

根據《CNN》報導，老夫妻的兒子約瑟夫·布魯諾（Joseph Bruno）表示，11月下旬，姐姐要到他家幫她剪頭髮，母親卡羅爾·布魯諾（Carol Bruno）也跟著一起來到他的公寓。在這之前，從事美髮沙龍的姐姐才剛接受了新冠肺炎篩檢，結果呈現陰性，因此便放心地與她接觸，而剪頭髮的過程大約40分鐘，期間他們都沒有擁抱，且母親還坐在窗邊，盡量不靠近他們。

沒想到隔天，約瑟夫的姐姐竟開始出現新冠肺炎的症狀，之後約瑟夫和母親也開始感到不適，母親甚至還在感恩節當天住院，期間病情曾好轉出院，但後來又再度回到醫院，還得靠呼吸器治療，且她的丈夫邁克·布魯諾（Mike Bruno）也出現了症狀並送醫治療。

卡羅爾在丈夫戴上呼吸器後的第二天離世，丈夫也在9天後離世，約瑟夫透露，父母已結婚近60年，如今卻在10天內相繼死亡，令他們相當悲痛，且後悔表示自己當天若沒有和母親待在同個空間，他們就尚在人世。

人海戰術！擁有「全球最不聽話」國民，法國派 10 萬警察擋跨年夜「群聚狂歡」

國外的新冠肺炎（武漢肺炎）疫情依舊嚴峻，今（31 日）晚即是跨年夜，各國政府更不敢放鬆戒備，曾獲「世界最不聽話」冠軍頭銜的法國，已出動大批警力避免民眾大規模聚集。

嚴防群聚！法國 10 萬軍警出勤中

外媒《BBC》31 日報導，法國至今有 260 萬人確診新冠肺炎，確診數列全球第五，且已有 64,000 人病故。在疫情仍不樂觀的情況下，法國政府下令 10 萬名警察在跨年夜值勤，以協助下午 8 時即展開的宵禁政策，避免民眾聚集狂歡、讓病毒有機會擴散。

法國內政部長達曼寧（GéraldDarmanin）表示，宵禁開始後將陸續派出警力在市中心與郊區巡視，其中也包含憲兵。若接獲群聚的情報，軍警會前往舉報地點驅散民眾，並在查出集會主辦人後開罰，巡邏員警也會對民眾進行適度盤查。

此外，巴黎一半的鐵道路線將於傍晚關閉，政府還考慮擴大關閉公共運輸。

至於為何說法國是「全球最不聽話」國家，與該國接種疫苗抱持低意願有關。全球民調公司易普索（Ipsos）29 日發表民調報告，指出每 10 名法國人裡，僅有 4 名願意接種新冠肺炎疫苗（40%），位列全球之首，俄羅斯、南非則以 43% 及 53% 緊追在後。這些民眾擔憂疫苗的副作用、效用，且認為自己沒風險，所以無意願施打疫苗。

值得注意的是，施打意願最高的國家是中國，有 80% 受訪者願意接種。

其他國家的政府如何看待跨年夜防疫？

該篇《BBC》報導另提及其他國家的防疫作法。目前傳出新型變種病毒的英國，首相強生（Boris Johnson）透過視訊記者會，約束民眾跨年當天乖乖待在家。

德國目前將保持封鎖狀態至 1 月 10 日，德國政府還釋出禁售煙火鞭炮的規定，並對公眾場合聚集的人數實行嚴格限制，該國衛生部長（Jens Spahn）表示，他希望國人擁有「最安靜跨年夜」的記憶。

荷蘭的全國封鎖限制將持續至 1 月 19 日。

California surpasses 25,000 deaths

California on Thursday surpassed 25,000 coronavirus deaths since the start of the pandemic, the third state to do so after New York and Texas, health officials said. New York has nearly 38,000 deaths and Texas has more than 27,000, according to a tally by Johns Hopkins University.

California doctor says sometimes beds only open up when patients die

With the number of Covid-19 hospitalizations at an all-time high, medical facilities are having a hard time finding places to put new patients.
Doctors in Santa Clara, California, are treating some critically ill patients in the emergency room, as there's just no spots in intensive care units. "Often, the only time we can move someone is when a Covid patient dies," Dr. Marco Randazzo, an emergency room physician, said Thursday at a news conference.
Dr. Ahmad Kamal of Santa Clara Valley Medical Center said they are seeing conditions that were not normal. "We are clearly not out of the woods -- we are in the thick of the woods."

More than 21,000 Covid-19 patients are in hospital beds throughout the state, with about 4,500 of them in intensive care units.

10:00 GMT+8, 1 Jan 2021

Coronavirus Cases: 83,787,836
Deaths: 1,824,719
Recovered: 59,310,129

3,708 new cases and 65 new deaths (new national record) in Japan

3,507 new cases (new national record) and 12 new deaths in Lebanon

2,525 new cases (new national record) and 8 new deaths in Malaysia

London NHS hospital in ‘disaster medicine mode’ and ‘can’t provide high standard care’
(Getty Images)
Royal London Hospital is in "disaster medicine mode" and unable to provide "high standard critical care" as the number of people suffering from Covid-19 continues to soar.

The news comes just days after it was reported that emergency vehicles had been forced to line up outside the the hospital in Whitechapel on Tuesday.

NHS chiefs at the Royal London Hospital in Whitechapel have emailed staff admitting they are so overwhelmed with cases “we are no longer providing high standard critical care, because we cannot”.

The email revealed in full by ITV News read: "We are now in disaster medicine mode. We are no longer providing high standard critical care, because we cannot.

"While this is far from ideal, it’s the way things are, and the way they have to be for now."

"Every hospital in North East London is struggling, some with insufficient oxygen supplies, all with insufficient nursing numbers.

"Believe it or not, Royal London critical care is coping well relative to some sites."

It also warned: "Kent is in a similar, if not worse, position."

The memo tried to end on an optimistic note, saying: "Things are going to get harder before they get better (which they will, eventually).

"As we get busy, we all tend to reach a limit, in some way or other.

“Different people will do this in different ways at different times. Bear with them, offer an ear/shoulder (metaphorically of course, while maintaining social distancing!), be understanding. We’ll get through this better by getting through it together.”

A tweet shared by Dr Julia Grace Patterson, Founder and Chief Executive of EveryDoctorUK said that the hospital managers had sent an email to staff warning of the “disaster mode” the hospital had entered.

She added that the content of this email was “shocking."

Our answer to 熱狗/熱狗仔 is
keep on posting a lot of news on 支那武漢肺炎 around the world.

I have posted almost 20 comments in this morning.

街頭民調：七成三人不接種新冠疫苗 憂慮疫苗成效

【Now新聞台】首批新冠病毒疫苗預計首季到港，本台在銅鑼灣進行街頭民調，六十名受訪者中，有七成三人表示不會接種，擔心疫苗技術未成熟，希望再觀察多一段時間。政府專家顧問許樹昌就認為，接種疫苗的好處多於副作用，呼籲巿民把握機會接種。

在剛過去的周日，我們在銅鑼灣街頭訪問了60位市民會否接種新冠疫苗，當中44人，即七成三人表示不會。很多受訪者擔心新冠疫苗技術未成熟，希望再觀察多一段時間。

湯小姐：「我擔心年紀大，注射後反應是如何呢？」

李先生：「不敢拿自己生命來『較飛』，測試報告未能作準，起碼先實行數年。」

朱先生：「副作用暫時未清楚，如果注射後三年、四年出現副作用，那就後悔莫及。」

韓國+1,029 Confirmed,+17 deaths,+682 recovered
Total cases:61,769
Total deaths:917
Total recovered:42,953

Local:
首爾+358
京畿道+271
仁川+63
釜山+55
蔚山+43
大邱+43
慶尚南道+34
江原道+29
慶尚北道+24
忠清北道+22
光州+16
忠清南道+15
大田+11
全羅北道+8
全羅南道+6
濟州+5
世宗市+1

除夕夜街上人流多 不排除有隱形個案 專家：確診數字或增

昨日是2020年最後一日，雖然新冠肺炎疫情未了，仍有不少市民與親友外出一同倒數迎接新一年。醫學會傳染病顧問委員會聯席主席曾祈殷今早(1日)在電台節目表示，雖然近日確診數字稍有改善，但除夕夜街上人頭湧湧，他認為跨年活動及聖誕聚會令確診數字上升亦不出奇，並相信確診宗數字會於本月首個星期反映出來。

曾指出，現時有40多幢樓宇居民要接受強制檢測，不排除會找到隱形個案，但近日正值節日，市民可能會延遲交樣本，形容現時變相有如九龍東強制檢測篩查，又指在樓齡高的公營房屋若出現確診個案，可能是透過渠管等傳播病毒。他預計約有4至5萬人需要接受強制檢測，若當局希望於7日內完成，即平均每日要做多逾1萬個檢測，即需要提升多十分一的檢測能力才可應付，並重申應於48小時內得出報告並通知受檢疫人士。

Thank you for your detail information on South Korea.

Happy New Year.

Happy new year

Trump-backing anti-maskers storm California shop: ‘I don’t want underwear over my face!’

A crowd of around 50 maskless people stormed into a grocery store in California, flouting safety guidelines, in what they said was a protest against mask restrictions getting “out of hand”.

Los Angeles police were called to the grocery store in Erewhon Market in the Fairfax district after the crowd began aggressively questioning the store’s employees and customers, according to a report by KTLA TV.

The police said the crowd was protesting safety guidelines by either taking off their masks inside the store or entering without a face covering.

The protesters were heard chanting slogans like “Open up LA!” One person yelled: “They want you to wear a mask, they want you to lock down!”

A bystander, Ira Brian Miller, posted the video of the crowd chanting and aggressively pushing people in order to enter the store. Speaking to the LA Times, Mr Miller, a resident of West Hollywood, said the crowd was “pushing their way in.”

A crowd of around 50 maskless people stormed into a grocery store in California, flouting safety guidelines, in what they said was a protest against mask restrictions getting “out of hand”.

Los Angeles police were called to the grocery store in Erewhon Market in the Fairfax district after the crowd began aggressively questioning the store’s employees and customers, according to a report by KTLA TV.

The police said the crowd was protesting safety guidelines by either taking off their masks inside the store or entering without a face covering.

The protesters were heard chanting slogans like “Open up LA!” One person yelled: “They want you to wear a mask, they want you to lock down!”

A bystander, Ira Brian Miller, posted the video of the crowd chanting and aggressively pushing people in order to enter the store. Speaking to the LA Times, Mr Miller, a resident of West Hollywood, said the crowd was “pushing their way in.”

I was just trying to buy some groceries at @ErewhonMarket when 50 anti-maskers stormed the entrance in a stampede. Wtf. Please stay safe, everyone. Wear a mask. 😷

— ira brian miller (@irabrianmiller) December 29, 2020

“They were trying to push the workers out of the way for them to enter the store,” said Mr Miller. He also said he heard protesters asking people to take off their mask.

A woman who was part of the protest wearing a red "MAGA" hat told the Daily Beast: "The masks do nothing! That's why you can wear anything! I don't wear underwear over my face! I'll pull off my underwear right now and put them over my face."

KTLA News quoted another protester saying they showed up because they feel coronavirus restrictions have gotten out of hand.

“We’re not here coughing everything, smearing everything,” said Jason Traver, one of the organisers of the protest. “We just want to shop, we want to take our own precautions that we’ve been doing all of our lives, and we’ll be fine.”

Mr Traver also said he feels the vaccine will be “a whole can of worms” and he’d “rather people just step up and fight.”

The police said the situation was eventually brought under control and the protesters left the store. They said no arrests were made in the incident.

Los Angeles County has seen over 746,000 cases of coronavirus so far with over 9,000 deaths. A record 7,181 people were hospitalised with Covid-19 in LA on Tuesday.

我又9up 下

某程度上我又覺得唔可以完全怪責晒班熱狗
實際上係香港嘅政治生態所做成
大家都唔相信港共政權
覺得防疫=endorse 政權
所以先會有一班人走出嚟話武漢肺炎just a flu, 肺炎係政府用嚟扼殺市民自由嘅工具

我人在澳洲，基本上唔少澳洲人比起香港班恐懼撚更加恐懼
10 幾單就嘈話要lockdown
南澳試過其中1 日有15 單就即晚lockdown
所以澳洲嘅疫情基本上係控制得數一數二

矛盾嘅位係
港共政權係有心用疫情扼殺市民自由，例如黑警用599G 係咁罰人錢
但唔防疫，呢場疫情唔可以係短時間內完結
只可以話，香港人真係慘
錯嘅只係香港政府

利申：唔係恐懼撚，係澳洲唔帶口罩，聖誕新年照出街玩

班熱狗 should then blame the 香港特衰政府 rather than play down the 支那武漢肺炎.

I just blame the 香港特衰政府 without down playing the 支那武漢肺炎.

深水埗區單日急增13人中招 又一居上疫榜

第四波疫情持續，本港昨日（12月31日）新增68宗確診個案，其中深水埗區單日急增13人中招，區內的豪宅又一居7座及麗翠苑麗榕閣各有2名居民染疫。至於污水樣本檢測持續驗出含新冠病毒的彩雲（二）邨啟輝樓再添1名患者，同邨的豐澤樓再有1人染疫。

衞生防護中心昨夜更新疫廈名單，深水埗區單日增13宗確診個案，包括有2人報稱居住又一居7座，有2人住麗翠苑麗榕閣，另有2人住友聯大樓，其他患者則遍布醫局街193號、元州邨元滿樓、福田大廈、成都大廈、盈達樓、華寶樓、南昌街170號。

此外，剛過去4天聖誕長假期，不少確診者在潛伏期有外出用膳，至少新增18間餐廳上疫榜，包括樂富廣場的壽司郎、新港中心的「元気寿司」、西九龍中心的薩莉亞意式餐廳、海港城海洋中心的Cova等。

新增確診者住所名單：

九龍

●深水埗 又一居 7 座

●深水埗 麗翠苑麗榕閣

●深水埗 友聯大樓

●深水埗 醫局街 193 號

●深水埗 元州邨元滿樓

●深水埗 福田大廈

●深水埗 成都大廈

●深水埗 盈達樓

●深水埗 華寶樓

●深水埗 南昌街 170 號

●九龍城 御龍居 1 座

●九龍城 何文田邨靜文樓

●九龍城 德朗邨德瑜樓

●九龍城 華景大廈

●黃大仙 慈愛苑愛仁閣

●黃大仙 彩虹邨丹鳳樓

●黃大仙 民豐樓

●黃大仙 黃大仙下邨龍澤樓

●黃大仙 東匯邨匯智樓

●黃大仙 景福街 73 號

●黃大仙 天馬苑駿威閣

●黃大仙 彩雲(二)邨豐澤樓

●黃大仙 彩雲(二)邨啟輝樓

●觀塘 順利邨利康樓

●觀塘 德福花園 H1 座

●觀塘 康華苑頌康閣

●觀塘 鳳儀大廈

●觀塘 寶達邨達峰樓

●觀塘 啟業邨啟盛樓

●觀塘 鯉魚門海傍道

●觀塘 寶達邨達峰樓

港島

●灣仔 積福大廈

●南區 田灣邨田健樓

●南區 嘉隆苑嘉昇閣

新界及離島

●離島 香港天際萬豪酒店

●離島 逸東(二)邨傑逸樓

●荃灣 豪景花園富儷閣

●屯門 湖景邨湖翠樓

●屯門 兆隆苑

●元朗 俊宏軒 2 座

●元朗 天恒邨恒健樓

●沙田 雲疊花園 4 座

●沙田 雲疊花園 1 座

●沙田 金禧花園 5 座

資料來源：衞生防護中心

新一年香港繼續中
已經輸曬俾澳門了
Happy New Year

3,322 new cases and 131 new deaths (new natinal record) in Lithuania

15 countries have more than 1 death per 1000 population

1 death per 1000 population corresponds to 7,500 deaths in Hong Kong

These data are from Worldometers
1. San Marino 0.1737% of total population
2. Belgium 0.1681% of total population
3. Slovenia 0.1297% of total population
4. Bosnia and herzegovina 0.1238% of total population
5. Italy 0.1227% of total population
6. North Macedonia 0.1201% of total population
7. Peru 0.1135% of total population
8. Bulgaria 0.1094% of total population
9. Czechia 0.1093% of total population
10. Spain 0.1087% of total population
11. Montenegro 0.1086% of total population
12. Andorra 0.1086% of total population
13. UK 0.1080% of total population
14. USA 0.1067% of total population
15. Liechtenstein 0.1021% of total population

NHK【速報】：東京都 783人感染確認 週五紀錄第二高

新增42宗確診 36宗本地個案中13宗源頭不明

本港新增42新型肺炎確診，包括6宗輸入個案及36宗本地個案，當中13宗感染源頭不明。另外，有30多宗初步確診個案。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，新增個案包括聯合醫院2D病房一名病人服務助理，在檢疫期間確診，至今聯合醫院群組有12名病人及9名員工確診，佛教醫院有一名病人確診。

被問到昨日公布曾離院的東區醫院確診病人，曾乘搭幾次巴士，張竹君表示，確診者可能曾乘搭很多交通工具，相比起的士，當局較難追蹤某一輛巴士，亦有一定困難，因此市民乘搭交通工具，要與他人保持距離及戴好口罩。如接觸過公共設施要清洗雙手。

More infectious COVID-19 variant found in Florida - state officials

WASHINGTON (Reuters) - A more infections variant of COVID-19 that has swept through the United Kingdom has been identified in Florida, state health officials said on Thursday, marking the third known U.S. state to identify such a case.

The Florida Department of Health said the case involved a male in his 20s in Martin County with no history of travel. Two other cases involving the UK variant have been identified in Colorado and California.

"The Department is working with the CDC (U.S. Centers for Disease Control and Prevention) on this investigation," it tweeted.

On Wednesday, California Governor Gavin Newsom said the coronavirus variant B.1.1.7 had been identified in Southern California.

A day earlier, Colorado Governor Jared Polis said the variant had been identified there, while another state health official said a second possible case was being investigated.

The cases, found in individuals who had not recent traveled, showed the likely community spread of the variant from person-to-person in the United States. Health experts have said they believe the new variant is more infectious but recently approved vaccines should provide protection against it.

Bangkok to close schools for two weeks as number of COVID-19 cases rise

BANGKOK (Reuters) - The Thai capital of Bangkok will close all schools for two weeks after the New Year holiday as it tightens measures to control a new wave of the coronavirus pandemic, the city said on Friday.

Thailand confirmed 279 new coronavirus cases on Friday, with the majority of them linked to a cluster among migrant workers in Samut Sakhon province south of Bangkok, and another cluster linked to illegal gambling dens that started in the eastern province of Rayong.

These new clusters have started to spread into Bangkok, prompting the city's administrator to tighten measures to curb the spread of the virus.

"We begin to detect new cases linked to students and other service businesses," said Pongsakorn Kwanmuang, the spokesman for the Bangkok Metropolitan Administration.

"Therefore we decided to close more places," he said.

All schools, daycare centres for the young and elderly, preschool and tutorial centres will be close from January 4 to 17 while other public facilities including amusement parks, playgrounds, public baths and massage parlours will be closed starting from Saturday, he said.

Pongsakorn also said the city is considering restrictions on eating-in at restaurants but said that more discussions were needed with the government COVID-19 taskforce on Saturday.

Thailand recorded two new deaths from coronavirus on Friday, taking the total number of infections to 7,163 and the number of deaths to 63 since the outbreak started last January.

The majority of the new cases resulted from local transmission of the disease while six were imported from abroad, the government COVID-19 taskforce said.

熱狗只屌民主派
幾時鬧過土共同中共？

千錯萬錯都係民主派錯

認清現實

新冠肺炎：世衞證有4種變種病毒 部分傳播力更強

外媒周五（1日）報道，世界衞生組織（WHO）發表報告指，自新冠肺炎疫情爆發以來，已有4種變種病毒出現，包括最早的突變及先後在丹麥、英國、南非發現的變種病毒，其中英國變種病毒近日更首度攻入內地。但世衞指出，尚未有證據證明變種病毒會引起更嚴重的疾病，但除丹麥變種病毒外，其他的傳播力都更強。

世衞正式通報新冠病毒自出現以來的主要變異情況，首先見於去年1月底至2月初，新冠病毒出現「D614G」突變，逐漸取代最初發現的毒株，更具傳染性，至去年6月成為全球主要傳播形式。丹麥北日德蘭半島去年8至9月發現另一種被稱為「Cluster 5」的變種病毒，與養殖場水貂之間的感染有關，隨後傳染人類，但未有廣泛傳播，當時只發現12宗病例。

英國上月14日向世衞通報告一種命名為「VOC 202012/01」的變種病毒，最初在英格蘭東南部出現，更具傳染力，但不會引起更嚴重的疾病，亦不影響檢測。世衞表示，組織在全球按地域劃設的6個區域中，其中5區出現英國變種新冠病毒，涉及其他31個國家和地區。南非上月18日亦宣布，發現命名為「501Y.V2」的變種病毒，在該國迅速傳播，並在另外4個國家發現其蹤迹。

世衞呼籲各國採取更嚴格的公共衞生防疫措施，繼續遵守社交距離指引，阻止變種病毒進一步擴散；同時建議大規模進行新冠病毒檢測，以監察傳播範圍及病毒有否變種。當局亦建議各國的衞生組織與旅行、運輸和旅遊部門合作，確保來往旅客的國家有通報變種病毒的情況，以防止病毒傳播；強調各國應基於風險及實際情況，採取有條理的措施，並依次優先安排必要的旅遊。

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

This is the tradition of 香港特衰政府

唔可以習非成是
有錯就要迫佢改正

Turkey slammed its doors to travelers from Britain on Friday, saying that it had found 15 infections with the new, more transmissible variant of the virus that first emerged in England. All were among recent arrivals from the United Kingdom.

Turkey’s health minister, Fahrettin Koca, issued a statement saying that the 15 people infected with the variant were in isolation and that their contacts were being traced and placed under quarantine. In countrywide checks, the statement said, the virus had not been detected in anyone other than travelers who arrived from Britain.

The finding brings the number of countries that have detected the variant to at least 33 since Britain announced finding it on Dec. 8, and the number of countries barring travelers arriving from Britain to more than 40. Some countries are also imposing restrictions on travelers, including U.S. citizens, who in recent weeks visited the countries where the variant has been detected.

The Philippines expanded restrictions on travelers from Britain and 18 other countries, adding the United States after a third state, Florida, reported an infection involving the variant. Many countries have already restricted travel from the United States because of its staggering number of infections — the most in the world.

If it can 改正, then it is not 香港特衰政府.

Do not have any hope for 香港特衰政府.

Get your BNO passport and leave Hong Kong fast.

The list of countries that have identified infections with the variant has been growing rapidly, and as of Friday includes — besides the United States, Britain and Turkey — Australia, Belgium, Brazil, Canada, Chile, China, Denmark, Finland, France, Germany, Iceland, India, Ireland, Israel, Italy, Japan, Jordan, Lebanon, Malta, the Netherlands, Norway, Pakistan, Portugal, Singapore, South Korea, Spain, Sweden, Switzerland, Taiwan, and the United Arab Emirates.

In South Africa, a similar version of the virus has emerged, sharing one of the mutations seen in B.1.1.7., according to scientists who detected it. That variant, known as 501.V2, has been found in up to 90 percent of the samples whose genetic sequences have been analyzed in South Africa since mid-November.

The British authorities said they have detected two cases of the variant identified in South Africa. In both cases, the infected people had been in contact with people who had traveled to Britain from South Africa in recent weeks. Switzerland, Finland, Australia, Zambia and France have also detected the variant.

And on Dec. 24, the head of the Africa Centers for Disease Control and Prevention, John Nkengasong, announced the discovery of yet another variant, this one in Nigeria, called B.1.207.

UK reactivates emergency COVID-19 hospitals

Britain on Friday reactivated emergency hospitals built at the start of the coronavirus pandemic and shut primary schools in London - one of the areas worst-hit by a more infectious variant of the coronavirus. With more than 50,000 new daily cases of COVID-19 in the last four days, the health service said it was preparing for an anticipated rush of patients and needed more hospital beds. The announcement comes just days after the Royal London Hospital told staff in an email it was now in "disaster medicine mode" and unable to provide high standard critical care. The temporary 'Nightingale' hospitals at locations such as convention centers have barely been used since the start of the outbreak, but have remained on standby. According to the Royal College of Nursing, the country does not have enough nurses to staff the new sites, especially with many sick with the virus or forced to isolate. On schooling, the government said it had to shut all primary schools in London following a review of the transmission rates. …A last-minute move that the opposition Labour Party said would cause chaos for parents.

9:39 GMT+8, 2 Jan 2021

Coronavirus Cases: 84,356,081
Deaths: 1,834,502
Recovered: 59,623,630

【速報】據報日本政府即將向東京都以及埼玉、千葉、神奈川首都圏3縣發出緊急事態宣言。

韓國+824 Confirmed,+25 deaths,+625 recovered
Total cases:62,593
Total deaths:942
Total recovered:43,578

Local:
首爾+246
京畿道+222
仁川+70
慶尚南道+35
忠清北道+34
江原道+31
大邱+29
釜山+26
慶尚北道+18
蔚山+17
光州+13
濟州+12
全羅北道+11
全羅南道+11
忠清南道+6
大田+4
世宗市+3

South Korea extends gatherings limit nationwide as Covid-19 cases continue to spike
South Korea recorded 824 new cases of Covid-19 on Friday, the nation’s Disease Control and Prevention Agency (KDCA) said on Saturday.

Previously, South Korea boasted one of the world's most successful responses to the epidemic. Despite being among the first countries hit, it has managed to avoid the type of stringent lockdown measures seen elsewhere in the world, thanks largely to a combination of aggressive testing and sophisticated track-and-trace techniques.

But a rise in recent untraceable infections has concerned authorities and forced them to consider enacting a lockdown. Of the infections identified yesterday, 788 are locally transmitted.

To date, 62,593 cases of Covid-19 have been identified in South Korea, killing at least 942 people.

The KDCA said the Covid-19 variant found in South Africa has been detected from a person who arrived from South Africa on December 26. The person had tested positive upon arrival, according to the release.

Gatherings limited: South Koreans will be banned from gathering in groups of more than 5 people until January 17, according to the Health Ministry. The measure was already in place in the capital, Seoul, but has been extended to the entire country.

增35宗確診3大廈需強制檢測 3患者感染英國南非變種病毒

【星島日報報道】衞生防護中心公布，香港新增35宗新冠肺炎確診個案，當中1宗輸入個案，34宗屬於本地感染。另外有40多宗初步確診。

35名患者涉及15男、20女，年齡介乎4至82歲，7人經過臨時檢測中心發現，10宗源頭不明，24宗是患者相關病例。

中心指，有個別大廈有2個不相關單位病例需要強制檢測，包括深水埗福華街華寶樓、元朗水邊圍邨泉水樓、將軍澳日出康城領凱9座左翼。

另外，較早前南非回港病例8724，同行的8723號患者感染同一變種新冠病毒。2宗個案感染英國變種新冠病毒，為編號8739、8735患者屬於一家人回港。

10:03 GMT+8, 3 Jan 2021
Coronavirus Cases: 84,968,718
Deaths: 1,842,967
Recovered: 60,085,678

香港已經輸咗了

韓國+657 Confirmed,+20 deaths,+929 recovered
Total cases:63,244
Total deaths:962
Total recovered:44,507

Local:
京畿道+201
首爾+195
仁川+48
江原道+33
光州+26
忠清北道+26
大邱+21
釜山+19
慶尚北道+14
全羅南道+12
慶尚南道+12
忠清南道+9
大田+8
蔚山+7
全羅北道+5
濟州+4
世宗市+1

tokyo +816
***data in long holiday

本港增41宗確診 40宗本地個案中16宗源頭不明

本港新增41宗新型肺炎確診個案，當中40宗屬本地個案，包括16宗源頭不明和24宗與其他個案有關連。另外，亦有30多宗初步陽性個案。

新增個案包括22男19女，由9至82歲，當中有7宗個案是經臨時檢測中心找到。

另外，再多兩幢樓宇的居民需要接受強制檢測，包括元洲邨元盛樓及將軍澳翠林邨輝林樓的居民。

衞生防護中心說，元洲邨元盛樓的感染涉及兩個單位、共4名住客，包括一個單位有3名住客確診，另一個單位有1名住客確診；將軍澳翠林邨輝林樓亦涉及兩個單位、共2名住客，每個單位各有1名住客確診。

一張圖話你知波台同時事台嘅分別

班波台狗殺埋入嚟咁串都冇人幫口？

無賴男女搭巴士拒戴好口罩 囂張舌戰眾乘客兼豎中指

社交媒體上流傳一條近6分鐘短片，短片的拍攝日期時間不詳，畫面顯示約於晚上時分，一對男女在坐在行駛中巴士的最後排座位，他們沒有將口罩戴好，多名同車乘客要求他們配合防疫條例，重新戴好未完全遮蓋口鼻的口罩，惟情侶不願合作並跟眾乘客罵戰，過程中可見女子氣燄囂張稱:「你係邊位？我個口罩大，關你哋咩事？」；巴士車長步至車尾向他們好言勸喻，並表示可提供新口罩，卻遭情侶拒絕。

女子並指車長「醜樣」，又指其他乘客「無腦」，車長無奈請他們落車，惟對方拒絕合作。期間有乘客向情侶高聲宣讀政府的防疫法例要求戴好口罩，並教導他們如何戴好口罩；男方則向巴士公司女職員及車長「豎中指」，片末巴士公司女職員要求他們即時落車，仍遭拒絕合作，與其他乘客繼續舌戰，有乘客報警要求警員協助趕情侶落車。

短片未有交代該對男女最終有沒有被職員趕落巴士，但有眼利網民認出巴士是大嶼山巴士，當時位處在大嶼山南部，不排除該對男女因該巴士是尾班車而不肯落車，惟實情有待考究。

東網記者向警方查詢事件，警方回覆指，昨日(3日)晚上約7時，有巴士乘客於大嶼南分區一輛行駛中的巴士上報警，指車內有1男1女沒戴好口罩。警員趕至了解，被指無戴好口罩的女子向警員稱不適，救護員將她送到大澳診所求醫，事件中沒有人被捕或被控。

網友反應多是斥責該對男女非常自私；亦有網民笑指：「如果他們被趕落車，要步行多久才可以回到東涌呢？」。

5日7確診 吉慶圍封村謝絕遊客

【本報訊】再有圍村「封村」防疫。元朗錦田吉慶圍5日內共有7人確診新冠肺炎，本報昨於吉慶圍發現，村內已設置告示牌，呼籲遊客在防疫期間請勿進入。有村民表示，目前最重要保持個人衞生，又透露衞生署將安排承辦商每周到村內進行清潔及洗地。據悉，多名患者涉及一座外圍的出租丁屋，包括一家四口南亞裔居民；其餘兩宗則是另一家庭，同樣屬外圍的村屋。

據衞生署資料顯示，上月29日至本月2日的5天內，吉慶圍共有7人染疫，最先中招的26歲男子，編號8711，屬無源頭個案，於去年12月25日發病，28日曾到訪葵涌貴盛工業大廈，29日確診。而確診編號8869的74歲男子、確診編號8886的39歲女子、確診編號8887的32歲男子、確診編號8888的28歲男子，4人同樣於本月1日確診，均與本地個案有流行病學關連。

最新兩宗個案則是編號8895的71歲老婦和編號8906的4歲男童，兩人均於本月2日確診、與本地個案有流行病學關連；老婦於去年12月31日出現病徵，男童則在28日發病。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，本月2日新增的兩名吉慶圍確診患者是一家人，相信在家中傳播的機會大。至於會否對吉慶圍進行強制檢測，她說仍有待觀察，因部分村屋的位置可能較鬆散，未知居民之間的聚集是否緊密，因此難以下結論。

9:31 GMT+8, 4 Jan 2021

Coronavirus Cases: 85,493,384
Deaths: 1,850,243
Recovered: 60,444,458

疫情記招重開

政府不足一日即跪低！衞生署昨日(3日)公布每日「430」疫情記者會今日(4日)起改在網上舉行，只准用透過文字提問，引起各方批評後，政府不足一日即修改，有指會重開每日疫情記者會。

衞生署昨指，為了減低在衞生防護中心大樓的傳播風險及有效落實社交距離措施，故今起將在網上舉行，記者僅可透過文字提問，不接受傳媒用語音提問，問題如有重複，會以綜合回應的方式處理，惹來篩查嫌疑，多個傳媒工會表示反對，不少專家更批評有關安排令記者無法追問，削弱公眾知情權。

政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇表示，只要現場空氣流通量足夠，大家有戴口罩，做足社交距離措施，根本很安全，認為無必要取消實體記者會，「如果你話（記者會）唔安全，即係所有嘢都唔安全囉，返工都唔安全㗎，都係戴晒口罩。」

公共醫療醫生協會會長馬仲儀亦表示，記者會就公眾及醫護關心的議題在記者會上向官員追問，令大眾獲得想知的資訊，而這些資訊是官員不會主動公布。

tokyo +884 ××data after long holiday

疫情記者會繼續實體舉行 地點改為政府總部

衞生署表示，有關簡報疫情最新情況的記者會，今日起改為在政府總部舉行。

政府昨日表示，疫情記者會今日起改在網上舉行，記者要透過文字提問，當局解釋是為了減低在衞生防護中心大樓的傳播風險。多個傳媒工會表示反對。

衞生署今日下午發新聞稿，提到政府十分重視防疫抗疫資訊發放公開透明，因應持份者對採用網上簡報會匯報疫情最新情況的意見，同時兼顧落實社交距離措施以保障公眾健康的需要，有關記者會今日起將改為在政府總部舉行，以便在較寬敞場地有效落實社交距離措施的前提下舉行記者會。

韓國+1,020 Confirmed,+19 deaths,+733 recovered
Total cases:64,264
Total deaths:981
Total recovered:45,240

Local:
首爾+324
京畿道+260
仁川+101
光州+74
釜山+34
慶尚南道+33
大邱+29
江原道+28
慶尚北道+25
忠清北道+23
忠清南道+22
全羅北道+9
濟州+9
大田+6
蔚山+5
全羅南道+3

泰國新增病例創新高

泰國周一報告新增745例病例。病例激增促使當地政府對包括首都曼谷在內的部分人口稠密地區實施新限制。

愛爾蘭新增病例連續第二天創新高

愛爾蘭新增近5,000例確診病例。交通部長Eamon Ryan周日表示，政府可能會採取更多防疫限制措施。

4,961 new cases (new national record) and 7 new deaths in Ireland.

新冠疫情未受控 全港中小學幼園續停面授至農曆新年假期

【東網專訊】新冠肺炎疫情仍未受控，教育局局長楊潤雄今日(4日)宣布，所有幼稚園及中小學、包括特殊學校及提供非本地課程學校，將延長暫停面授課堂及校內活動，由原本1月10日延至農曆新年假期。

Hong Kong:
新增53宗確診 43宗本地個案當中6宗源頭不明

現行社交距離措施延多兩周 農曆新年前放寬機會不高

政府宣布，現行社交距離措施將持續多兩星期，至本月20日。食物及衞生局局長陳肇始預料，農曆新年前放寬措施機會不高，若疫情反彈，不排除實施更嚴厲措施，強調決心「清零」。

陳肇始說，過去兩星期共錄得812宗新型肺炎確診個案，逾9成屬本地個案，源頭不明佔三分一，即時繁殖率降至1以下，但社區隱形傳播鏈仍然活躍，個案回落速度極之緩慢。她說，當局有決心清零，但目前並無條件放寬社交距離措施。

陳肇始指出，在冬至、聖誕及新年期間，市面出現大量人流，不少人參與跨家庭聚會，近日錄得的家庭群組個案中，有不少於10人的聚會，更出現三代受感染。她說，需留意未來兩星期，在聖誕及新年長假期後，會否出現疫情反彈。

據了解瑪嘉烈醫院日間中心多人確診 未知感染途徑

據了解瑪嘉烈醫院日間中心多名病人及醫護感染。

瑪嘉烈醫院派員加強清潔，消毒地板和牆壁等。

據了解，瑪嘉烈醫院日間中心多名病人及醫護受感染，由於日間中心的病人不會在醫院過夜，暫時未知感染途徑，港大微生物學系講座教授袁國勇到場視察，院方稍後交代詳情。

positive rate 12.9%

58,784 new cases (new natioanl record) and 407 new deaths in the United Kingdom

tokyo >1200

estimated +1278

death rate is so low, nothing to worry

韓國+715 Confirmed,+26 deaths,+932 recovered
Total cases:64,979
Total deaths:1,007
Total recovered:46,172

Local:
京畿道+214
首爾+193
仁川+48
忠清北道+32
大邱+31
江原道+27
慶尚北道+24
光州+23
慶尚南道+21
忠清南道+18
釜山+14
濟州+8
大田+7
蔚山+4
全羅北道+4
全羅南道+4

Fewest new cases in mant days.

many days.

60,916 new cases (new national record) and 830 new deaths in the United Kingdom

16,835 new cases (new national record) and 239 new deaths in Colombia

10:13 GMT+8, 6 Jan 2021

Coronavirus Cases: 86,832,018
Deaths: 1,875,451
Recovered: 61,531,300

韓國+839 Confirmed,+20 deaths,+823 recovered
Total cases:65,818
Total deaths:1,027
Total recovered:46,995

Local:
京畿道+269
首爾+263
釜山+38
仁川+35
光州+30
慶尚北道+28
慶尚南道+26
忠清南道+23
全羅北道+22
大邱+21
忠清北道+21
江原道+16
大田+8
濟州+5
蔚山+2
全羅南道+1
世宗市+1

tokyo >1500

tokyo +1591 worst record

放緊年假都爆得咁勁

照道理應該係反映緊聖誕個陣?

武漢肺炎幾時（改名）變咗做 新.究極之蝗核子變種肺炎

增25宗確診7人源頭不明 頌安邨頌智樓納強制檢測

【星島日報報道】衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，新增25宗新冠肺炎確診，當中3宗輸入個案，22宗本地個案，7人源頭不明。另外有20多宗初步確診個案。

關連個案包括1宗將軍澳藍田隧道地盤的工人，以及2名地盤工人群組的緊密接觸者。

黃大仙香港心理衛生會艾齡樓一名院友確診新冠肺炎，37人列為密切接觸者需要檢疫。

馬鞍山頌安邨頌智樓納入強制檢測名單，居民需要檢測。頌智樓有2個單位共2人確診，屬於不同層數、不同座向、兩人不相識，其中1人在工作地點有確診個案，另一人找不到源頭。

張竹君說，目前疫情有緩和跡象，但不排除有無病徵患者未求醫，社區繼續有源頭不明個案，不能斷定疫情之後不會反彈。

3宗輸入個案分別由印度、埃塞俄比亞和俄羅斯抵港。

【2021首個行動post】全民文宣連儂日

黎明未來到，先有大抓捕。
抗爭平靜片刻，港共立即反噬。
港共就係要我地恐懼。
要我地放棄。
要我地徒勞。

唯獨抗爭意志不滅。
8/1-11/1，星光燎原，遍地開花！
寧鳴而死，不默而生！

Japan has set new national record yesterday and today!

在英港人幾時可以飛返香港？

1 new death in Faeroe Islands: First death of a 68-year-old man

8,854 new cases (new national record) and 187 new deaths in Indonesia

泰國咩事，突然間爆得咁勁

62,322 new cases (new national record) and 1,041 new deaths in the United Kingdom.

Keep worsening.

5,186 new cases (new national record) and 45 new deaths in Panama

10:10 GMT+8, 7 Jan 2021

Coronavirus Cases: 87,619,505
Deaths: 1,889,556
Recovered: 63,119,765

world: +780,857 new cases

New World Record!

260,973 new cases and 4,100 new deaths in the United States

Both are new world record!
USA has surpassed 4,000 new deaths!

the number of new cases is new record??? just 260k

tokyo >2000

21,832 new cases in South Africa (new national record)

It had a surge since 20 Dec. and stayed at the peak since then.

Zimbabwe health system overwhelmed as country goes into new strict lockdown, doctors say

Doctors in Zimbabwe have said the health system is overwhelmed and could collapse as the country battles a new wave of infections that has prompted a strict new 30-day lockdown.

After the Christmas holidays, Zimbabwe recorded an increase in Covid-19 infections and deaths, raising fears for an already fragile healthcare system.

The government has urged citizens to adhere to the lockdown, which includes movement restrictions to all but the most essential services.

The reopening of schools has been postponed indefinitely, following a Covid-19 outbreak in schools last term, while shops will only be open until 3 pm daily.

A dusk-to-dawn curfew is also in place to avoid night gatherings and events.

610 new cases and 13 new deaths in Zimbabwe

The national records of new cases and new desths were both set on 5 Jan.

Portugal reports record 10,027 Covid-19 infections, as president goes into isolation

Portuguese health authorities have reported 10,027 new coronavirus infections, the highest daily increase since the pandemic started.

It is the first time the daily number of infections has gone above 10,000.

The previous daily record was 7,627 new infections, which were reported on December 31.

In total, 446,606 people in Portugal have been diagnosed with the disease since the global outbreak reached the country.

The record daily increase comes as the 72-year-old Portuguese president, Marcelo Rebelo de Sousa, was forced to go into isolation after a member of his staff tested positive for Covid-19, according to a statement from the Portuguese presidency on Wednesday. The president had been in contact with the staff member on Monday,

Portugal has also reported an additional 91 deaths from the novel coronavirus in the past 24 hours.

A total of 7,377 people in the country have died since the pandemic started.

Seychelles reports its first Covid-19 related death

Seychelles reported its first Covid-19 related death on January 3, according to the country's Ministry of Health.

The patient was a 57-year-old Seychellois man who was hospitalized at the country's isolation and treatment center, the Health Ministry said.

"This is the first such death occurring in Seychelles and comes amid an uptick of new Covid-19 cases," the ministry said in a statement.

The ministry reported 19 new cases of coronavirus on Wednesday, bringing the total number of cases on the island to 373.

Of these cases, 142 are currently active.

"All who have tested positive are in isolation and contact-tracing and testing efforts continue," the ministry statement said.

The total population of Seychelles is 96,762.

Denmark bans entry for travelers from South Africa over variant fears

Denmark has banned travelers from South Africa from entry and is discouraging travel to the African nation, due to a new Covid-19 variant first detected there.

The Ministry of Foreign Affairs in Denmark now advises against all travel, including business travel, to the whole of South Africa, according to a press release published Tuesday night.

The variant has a pattern of mutation which troubles scientists and appears to make the virus more easily transmitted. Another variant first detected in the UK has prompted similar global concern.

Czech Republic reports more than 17,000 new Covid-19 cases in new daily record

This is the new Tokyo record!

韓國+868 Confirmed,+19 deaths,+654 recovered
Total cases:66,686
Total deaths:1,046
Total recovered:47,649

Local:
京畿道+294
首爾+292
仁川+37
慶尚北道+34
江原道+30
光州+28
釜山+23
慶尚南道+20
忠清南道+19
忠清北道+14
大邱+10
大田+9
濟州+9
蔚山+9
世宗市+3
全羅北道+2

tokyo +2447 worst record

新增33宗確診 29宗本地個案中5宗源頭不明

本港新增33宗新型肺炎確診個案，4宗屬輸入個案，29宗本地個案中，當中5宗源頭不明。另外，今日有約30宗初步陽性個案。

將軍澳藍田隧道地盤再多11宗個案，包括2名員工及9名緊密接觸者，全部也在檢疫中心確診，令群組累計27人，當中15名員工及12名緊密接觸者。

3,027 new cases (new national record) and 8 new deaths in Malaysia

9,321 new cases (new national record) and 224 new deaths in Indonesia

A lot of East Asian countries are worsening!

17,668 new cases (new national record) and 84 new deaths in Czechia

武漢肺炎never end...

Have not seen you for a long time.

Welcome back

Yeah, because i am so busy these time.

康文署一名外判圖書館員工確診新型肺炎

康文署表示，一名外判圖書館員工確診新型肺炎。 該名外判圖書館員工於觀塘區瑞和街公共圖書館工作。她最近一次上班日期為12月28日，所有香港公共圖書館已在12月10日起暫停開放。她為確診者的密切接觸者，故需進行病毒測試。 該名員工最近沒有外遊紀錄，工作時一直有佩戴口罩。她於上班期間有進行體溫探測，體溫正常。 康文署已按衞生防護中心指引，即時安排全面清潔及消毒瑞和街公共圖書館相關樓層和所有公共設施。

9:47 GMT+8, 8 Jan 2021

Coronavirus Cases: 88,479,572
Deaths: 1,905,534
Recovered: 63,596,926

World +820,357 new cases
New world record.
The first day surpasses 800,000 new cases!

87,134 new cases (new national record) and 1,455 new deaths in Brazil

Brazil becomes the third country that has surpassed 80,000 new cases!

274,190 new cases and 4,134 new deaths in the United States

Both are new world records.

韓國+672 Confirmed,+35 deaths,+720 recovered
Total cases:67,358
Total deaths:1,081
Total recovered:48,369

Local:
京畿道+236
首爾+186
仁川+30
慶尚北道+28
釜山+23
光州+21
忠清南道+21
慶尚南道+19
大邱+17
江原道+11
蔚山+10
忠清北道+10
大田+8
全羅北道+7
濟州+6

tokyo +2392

本港新增45宗確診 42宗本地個案中22宗源頭不明

將軍澳藍田隧道地盤再多4宗個案，包括1名員工及3名家人。源頭不明個案中，涉及一名浸會醫院門診護士，她曾穿著保護衣替3名病人做檢查，病人檢測呈陰性，暫時沒有緊密接觸者需要檢疫。

河北疫情崩盤 他：還信中國防疫嗎？

武漢肺炎疫情肆虐全球，身為疫情源頭的中國卻多次對外宣稱，國內疫情控制得當，防疫相當成功。然而，近日中國河北省省會石家莊市淪為武漢肺炎重災區，2日至6日石家莊累計確診病例83例，無症狀感染者148例，昨（7）日再暴增11例。對此，民進黨立委林俊憲今日表示，中國說疫情控制良好，大家信嗎？

林俊憲表示，入冬以後，全球的疫情都開始大爆發，就連去年下半年一直宣稱疫情已經獲得控制的中國也不意外。鄰近北京的石家莊突然緊急宣布封城，所有人員不得離開。不知道大家記不記得，去年也差不多是在這個時間點武漢宣布封城。看到這個情況，想問問大家：中國說疫情控制良好，大家信嗎？

林俊憲指出，如果拿出中國官方公布的確診數據一看，中國從去年1月疫情爆發以來，到3月初就已經突破8萬例，可是過了接近一年，中國的確診人數依然只有87278例，這段期間每天的病例都只有兩位數。以每天數十例的情況對照湖北封城這麼大的動作，完全不合常理。唯一的可能性，就是疫情從來沒有真正獲得控制，靠著隱瞞確診數來美化數字，直到現在再也壓不住。

林俊憲認為，看到中國的情況，台灣其實也要非常警覺，因爲再一個月馬上就要面臨台商春節返鄉潮。前陣子不斷有人鼓吹台商返台只要雙邊都檢驗出陰性、甚至打過中國疫苗就可以免14天隔離，這些人根本是開城門引清兵入關的吳三桂。

林俊憲說，去年台灣因為不相信中國而自主部署防疫，這是台灣直到現在還能抵擋疫情的主因之一。中國現在的情況根本是去年歷史重演。既然一年前的中國不能相信，那為何現在的中國又可以相信？面對中國這種國家，再小心都不為過，政府也應該開始準備春節返鄉潮的防疫部署，以最高的標準處理自中國入境的檢疫工作。

10:08 GMT+8, 9 Dec, 2021

Coronavirus Cases: 89,355,071
Deaths: 1,921,995
Recovered: 64,007,263

Total cases will surpass 90,000,000 in 24 hours.

68,053 new cases and 1,325 new deaths in the United Kingdom

Both are new national records!

21,980 new cases and 616 new deaths in South Africa

Both are new national records!

10,617 new cases (new national record) and 233 new deaths in Indonesia

Indonesia has surpassed 10,000 new cases!

301,655 new cases (new world record) and 3,914 new deaths in the United States

NOTE: The New Jersey Department of Health reported a backlog of 16,766 cases which Worldometer has now redistributed over the time series

Even with this redistribution, USA becomes the first country to surpass 300,000 new cases

韓國+641 Confirmed,+19 deaths,+955 recovered
Total cases:67,999
Total deaths:1,100
Total recovered:49,324

Local:
京畿道+195
首爾+180
仁川+46
忠清北道+30
忠清南道+26
慶尚南道+23
慶尚北道+20
釜山+17
全羅北道+13
大邱+12
蔚山+8
光州+6
大田+5
江原道+5
全羅南道+5
濟州+5

tokyo +2268

本港新增59宗新型肺炎確診 為本月內確診宗數最多

本港新增59宗新型肺炎確診，確診宗數是本月以來最多，當中53宗屬本地個案，有20宗源頭不明。 新增的59宗個案，包括33女26男，年齡由3個月至80歲。 53宗本地個案中，有20宗未找到源頭，33宗與其他個案有關。 至於6宗輸入個案，分別來自巴基斯坦、俄羅斯、菲律賓等。

NHK：因應京阪神地域感染急劇擴大，大阪府、兵庫縣、京都縣知事集體要求日本中央政府對該三府縣發出緊急事態宣言。

初步實驗結果表明輝瑞/BioNTech疫苗能有效對抗變種病毒

根據美國製藥大廠輝瑞 (PFE-US) 進行的一項實驗室研究結果顯示，輝瑞 / BioNTech 的新冠肺炎 (COVID-19) 疫苗，似乎對於在英國和南非發現的病毒變種中的關鍵突變仍具有防禦的作用。

根據輝瑞和德州大學醫學分校的科學家所進的研究顯示，輝瑞 / BioNTech 疫苗可有效中和帶有 N501Y 棘蛋白突變的病毒。不過該份報告尚未進行審查程序。

輝瑞主要的病毒疫苗科學家之一 Phil Dormitzer 表示，病毒的突變可能是導致傳播性增加的原因，人們也擔心它可能使病毒閃避疫苗中所帶來的抗體中和。

該項研究是從已經接種疫苗的人身上抽取的血液進行的。Dormitzer 表示，令人鼓舞的是，這種疫苗似乎可以有效抵抗病毒突變，以及該公司先前測試過的其他 15 種突變。

「我們如今已經測試了 16 種不同的突變種，它們之中並沒有一個真正產生任何重大影響。這是個好消息。但是，這並不意味第 17 種就不會。」Dormitzer 說道。他也表示，在南非變種中發現的另一個稱為 E484K 的突變病毒，也令人擔憂。

輝瑞執行長 Albert Bourla 在先前表示，輝瑞能夠在 2021 年第三季提供許多疫苗，不過美國政府正敦促輝瑞提前至第二季。Bourla 說：「我們正極力配合並尋求解決方案，以趕在第二季度分配 1 億劑以上的疫苗。」

與其他藥商不同的是，輝瑞不接受聯邦資金開發或生產疫苗。輝瑞已與美國政府達成協議，成為「神速行動 (Operation Warp Speed)」的一份子，同意為美國提供 1 億劑疫苗，可接種人數達 5000 萬。

儘管輝瑞已加緊趕工，目前疫苗供給仍有限，美國官員預測，要讓美國民眾全面接種將需要幾個月的時間。

Sweden passes tough new COVID laws as it abandons non-lockdown strategy

Sweden has passed a new law giving its government power to enforce lockdown measures in the country, amidst rising coronavirus infections.

A bill was passed on Friday allowing the government temporary power to shut shopping centres and public transport and to fine people who break social distancing rules.

Unlike most European countries Sweden has, up until now, adopted mainly voluntary measures to limit the spread of the virus, partly because the government lacked wide-reaching legal powers to act.

10:59 GMT+8, 10 Jan 2021

Coronavirus Cases: 90,077,450
Deaths: 1,934,813
Recovered: 64,463,365

Surpass 90,000,000 cases!

UK coronavirus cases top 3 million, deaths surpass 80,000

The UK has become the first country in western Europe to report more than 3 million coronavirus cases, according to government data published on Saturday.

Another 59,937 coronavirus cases have been recorded in the last 24 hours, bringing the total number of people who have tested positive for Covid-19 since the start of the pandemic to 3,017,409 in the UK.

The country also reported more than 80,000 coronavirus-related deaths, with 1,035 new deaths added to the total in the past 24 hours. The total number of deaths within 28 days of a positive test now stands at 80,868. Deaths can occur days or even weeks before they are announced and added to the dataset.

Deaths are up 51.3% from the week before, the seven-day average published on Saturday shows, while the number of people testing positive is up 22.1%.

Japan reports record single-day number of new coronavirus cases for the fifth consecutive day

7,855 new cases and 75 new deaths in Japan

Both are new national records!

1 in every 15 Americans has tested positive for COVID-19

Approximately 1 in every 15 Americans had tested positive for the coronavirus as of Saturday evening, according to data from Johns Hopkins University. The U.S. surpassed more than 22 million cases Saturday. In California, health officials reported a record one-day total of 695 deaths as many hospitals strain under unprecedented caseloads.

韓國+665 Confirmed,+25 deaths,+1,085 recovered
Total cases:68,664
Total deaths:1,125
Total recovered:50,409

Local:
京畿道+189
首爾+179
大邱+34
蔚山+34
釜山+32
仁川+32
忠清南道+30
江原道+20
慶尚南道+19
慶尚北道+19
光州+18
忠清北道+8
全羅北道+6
大田+4
濟州+4
全羅南道+3

【速報】NHK：東京都新增1494宗確診，首次週日突破一千宗。

本港新增31宗確診 28宗屬本地個案有9宗源頭不明

本港新增31宗新型肺炎確診，包括3宗輸入及28宗本地個案，當中9宗感染源頭不明。另外，初步確診個案有30多宗。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，新增個案包括6宗涉及中九龍幹線中段隧道工程群組，至今累計有7宗確診，另有一宗初步確診。她表示，有些患者在馬頭角及何文田工作，有共用更衣的地方。港九小輪公司有船長確診，衞生防護中心正追蹤密切接觸者。

另外，紅磡頤和園護老中心有一名員工初步確診，前日進行檢測。這名員工沒有病徵，一直有上班，由於是夜班工作，會協助院友換片等。有31名院友列為密切接觸者，需要檢疫。

至於3宗輸入個案，分別來自土耳其及德國的空中服務人員，以及一名上月由巴西抵港人士，在檢疫期間確診。

tokyo +1494

10:19 GMT+8, 11 Jan 2021

Coronavirus Cases: 90,688,733
Deaths: 1,943,090
Recovered: 64,811,380

Brazil health regulator says application for Sinovac vaccine lacks information

SAO PAULO, Jan 9 (Reuters) - Brazilian health authority Anvisa said on Saturday that the application from São Paulo-based medical center Butantan for emergency use of a COVID-19 vaccine developed by China's Sinovac Biotech lacks some relevant information for the analysis.

Anvisa said in a statement that Butantan did not inform, for instance, the age, gender or comorbidities of participants in trials with Sinovac's CoronaVac vaccine. The application also missed data on the vaccine's immunogenicity on Phase III trials and some details on the number of participants, the health authority said.

I will definitely not take the Chinese vaccines!

韓國+450 Confirmed,+15 deaths,+2,143 recovered
Total cases:69,114
Total deaths:1,140
Total recovered:52,552

Local:
京畿道+142
首爾+137
光州+24
仁川+18
釜山+16
蔚山+14
慶尚南道+13
大邱+10
忠清南道+10
江原道+10
忠清北道+9
全羅北道+6
慶尚北道+4
全羅南道+3
濟州+2
大田+1

tokyo +1219
***worst record on MONs
***data within holiday

新增41宗確診 38宗本地個案中有11宗源頭不明

本港新增41宗新型肺炎確診，38宗本地個案中，有11宗源頭不明個案，其餘27宗與其他個案相關，初步陽性有近40宗。

藍田隧道及中九龍幹線工程群組，分別增加1宗及2宗相關個案，另外，再多3幢大廈需要強制檢測，分別是將軍澳景林邨景桃樓、逸東邨傑逸樓，以及大角咀港灣豪庭第七座。

仲要幾多日上1億？

快啦 依家90m
應該1月尾前可以1億

10:42 GMT+8, 12/ Jan 2021

Coronavirus Cases: 91,314,370
Deaths: 1,952,879
Recovered: 65,286,328

About 14 days.

韓國+537 Confirmed,+25 deaths,+1,017 recovered
Total cases:69,651
Total deaths:1,165
Total recovered:53,569

Local:
首爾+163
京畿道+163
慶尚南道+55
釜山+21
仁川+20
大邱+17
忠清北道+16
全羅北道+11
慶尚北道+8
光州+7
大田+7
蔚山+7
江原道+7
全羅南道+2
濟州+2
忠清南道+1
世宗市+1

疫苗並非救命仙藥 英國科學家：新冠肺炎永遠不會消失

雖然世界各國開始引進新冠肺炎疫苗，也有不少民眾都開始接種，就好像新冠肺炎的末日即將到來。但現在有科學家表示，除非讓全球的人民都接種疫苗，否則新冠肺炎會一直存在。

根據《鏡報》報導指出，前英國緊急科學技術顧問（SAGE）皮萊（Deenan Pillay）在受訪時表示，群體免疫這件事情不太會發生，而目前也不清楚疫苗的保護程度到底到哪裡。而先前有報告顯示，新冠肺炎患者在痊癒後，有可能在未來的兩年內再次感染，所以皮萊認為，除非可以讓全球人民同時接種疫苗，否則新冠肺炎很難被根除，未來可能持續每年都需要接種疫苗。

而其實世界衛生組織緊急項目執行主任瑞安(Mike Ryan) 也支持相同論點，瑞安先前曾表示，新冠肺炎未來將有可能「地區化」與「流感化」，未來有可能會變成宛如流行性感冒的存

北部驚傳有醫院感染？ 不尋常！陳時中下午臨時要親自說明

匯流新聞網記者陳鈞凱/台北報導

昨天深夜驚傳北部某家醫院，因特殊事件進行清空，不收患者還轉出患者，連排定手術都一律取消，儘管醫院與當地衛生局皆不回應，但有爆料指向是院內疑似感控不當，發生院內感染，甚至有醫師確診。但中央流行疫情指揮中心今（12）日宣布下午2點將召開臨時疫情記者會，且不尋常的將由指揮官陳時中親自上陣，也未依慣例說明記者會內容，僅提及要說明「疫情及防疫作為等事宜」。

中央流行疫情指揮中心發言人莊人祥第一時間回應仍維持一貫對外說法，強調如果有任何確診病例，一定會在隔天的記者會上公布。其餘不願多談。

指揮中心則在上午10點07分發出最新訊息，指為因應COVID-19疫情，預計下午2點由陳時中說明疫情及防疫作為等事宜。而陳時中一向只親自主持每周三的例行疫情記者會，唯有在重大防疫事件發生、或新措施上路時，才會額外現身臨時記者會。

世衛：2021年無望群體免疫達標

（中央社日內瓦11日綜合外電報導）輝瑞（Pfizer）與德國生技公司BioNTech共同研發的疫苗將提升產量，世界衛生組織（WHO）的科學家今天仍警告，大規模接種雖陸續展開，今年仍無望達標新型冠狀病毒群體免疫。

自從中國湖北省武漢市1年前證實首例2019冠狀病毒疾病（COVID-19）死亡個案迄今，疫情已感染全球逾9000萬人，病故人數更突破194萬人。

德國生技公司BioNTech指出，今年能產製的COVID-19疫苗劑數，產量預期能從13億劑增為20億劑。

法新社報導，輝瑞&BNT疫苗是首支在西方國家獲得批准的疫苗，BioNTech的聲明對於苦於取得疫苗的國家來說不啻為一劑強心針。但BioNTech也警告，COVID-19 可能轉為「地區性疾病」，病毒變種的緊急情況與接種後產生的不良反應，都在考驗疫苗。

世衛首席科學家史瓦米那尚（Soumya Swaminathan ）警告，需要花時間生產疫苗，也得有足夠人接種，才能制止病毒擴散。

她說：「我們今年將無法達成任何程度的群體免疫。」她還強調維持社交距離、勤洗手和配戴口罩以遏制疫情的必要性。

tokyo +970
***data after long weekend holiday

Micronesia

Coronavirus Cases: 1

One fewer place that has no Chinese virus!

日本政府擬明日向京都、大阪、兵庫發布緊急事態宣言

日本的新型肺炎疫情未見緩和，中央政府計劃明日向京都、大阪及兵庫這三個關西府縣，再次發布緊急事態宣言。

首相菅義偉表示，以大阪為首的多個地區疫情大幅蔓延，將根據專家意見，視乎情況迅速決定是否擴大緊急事態宣言的範圍。

共同社報道，政府正探討是否同時應愛知及岐阜兩縣知事的要求，發布緊急狀態。

Taiwan: 新冠肺炎今增1院內感染、1社區感染、2境外移入 染疫醫師足跡公布

中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中今天公布國內新增2例境外移入病例，分別自美國(案836)及英國(837)入境；另外，新增2例本土COVID-19確定病例，分別為本國籍30多歲男性(案838)及本國籍20多歲女性(案839)，兩人為北部某醫院醫師及其護理師女友。醫師是在醫院遭感染，但護理師是因與醫師密切接觸，為社區感染。指揮中心初步掌握染疫醫師1月8日至9日曾到大江購物中心、星巴克國際門市、振宇五金行桃園國際店，染疫護理師足跡仍在釐清。目前累計838例。

新增60宗確診全部為本地個案 當中13宗源頭不明

本港新增60宗新型肺炎確診個案，全部是本地個案，當中13宗源頭不明，其餘47宗與其他個案相關，初步陽性個案有近30宗。

中九龍幹線隧道工程新增9宗確診個案，青衣救護站及港九小輪各增加3宗相關確診個案。

另外，由於有較多相關個案，當局向新填地街20至26號雙數門牌號碼的樓宇，發出強制檢測公告，凡於上月30日至今日，曾經逗留上址兩小時或以上的人士需要強制檢測。

瑪嘉烈職業治療師初步確診多5人檢疫 曾逗留人士需檢測

醫院管理局總行政經理何婉霞公布，瑪嘉烈醫院職業治療部再多一名員工初步確診新冠肺炎，為職業治療師，早前亦有接受檢測，結果呈陰性。

醫院上星期起監察員工健康並定期檢測，昨日為職業治療師再進行檢測時呈陽性，昨日亦出現喉嚨不適。員工在1月8日曾在製作壓力衣的多用途房間工作。

職業治療部先後已有3名員工確診，醫院為謹慎起見，將擴大追蹤範圍，在1月4日至8日曾在多用途房間工作或進食或逗留逾2小時者，需要檢測及列入密切接觸者。再多5名職業治療師檢疫14日，目前合共11名員工須檢疫。

另外，有41名病人曾經到過職業治療部，但逗留少於1小時，無需檢疫。其中有13位病人曾取用由患者操作過衣車製作的康復用品，已經通知病人交回用品及進行檢測。

職業治療部已經清潔消毒及停止開放，非緊急服務短時間内受影響，醫院會安排職業治療部所有員工檢測，亦鼓勵其他部門職員檢測，醫院建議病人注意身體情況。

坪石邨金石樓藍石樓黃石樓 污水病毒檢測陽性再強檢

早前強制檢測的坪石邨金石樓、藍石樓和黃石樓，港大的污水樣本監察持續驗出新冠病毒陽性，可能有個案在首次強制檢測中未能發現，會再進行第二輪強制檢測，類似彩雲（二）邨豐澤樓情況。

什麼國家？

巴西後期測試結果顯示中國科興新冠疫苗總體有效率50.4%

<匯港通訊> 巴西對中國科興生物研發的新冠疫苗,進行後期測試。結果顯示,疫苗總體成效50.4%。

科興在巴西的合作夥伴布坦坦研究所,在被要求提高透明度的壓力下,對科興新冠疫苗進行後期測試。

上周四,布坦坦研究所曾表示,測試結果顯示,科興疫苗在預防輕症感染方面的成效是78%,並可以完全預防出現重症情況,其後,研究所指這數字是臨床有效率。 (BC)

10:36 GMT+8, 13 Jan 2021

Coronavirus Cases: 92,006,165
Deaths: 1,970,030
Recovered: 65,818,629

World +15,711 new deaths.
New World Record!

222,121 new cases and 4,259 new deaths (new world record) in the United States

本來期望侵侵會核平武肺
點知拜登上台肯定會繼續奶共
核平武肺只能成為幻想

日本政府預定今日宣布將大阪府、京都府、愛知縣、福岡縣、岐阜縣、栃木縣、兵庫縣納入緊急事態宣言之對象地域。

日本全國即將突破三十萬宗確診。

tokyo +1433
***2nd highest on WEDs

新增42宗確診全部為本地個案 當中11宗源頭不明

本港新增42宗新型肺炎確診，全部是本地個案，當中11源頭不明，31宗與其他個案有關。另外有20多宗初步陽性個案。

31宗與其他個案有關的個案中，2宗與中九龍幹線工程有關，相關群組增至20人確診、將藍隧道工程多4宗、港九小輪群組多1宗個案。

另外，天馬苑駿威閣有兩個單位共4人確診，當局將向大廈發出強制檢測公告；新填地街唐樓有20多人需要接受強制檢疫。

10:13 GMT+8, 14 Jan 2021

Coronavirus Cases: 92,767,011
Deaths: 1,986,696
Recovered: 66,287,274

World +16,288 new deaths

New World Record!

47,525 new cases and 1,564 new deaths (new national record) in the United Kingdom

15,873 new cases and 1,235 new deaths (new national record) in Mexico

11,278 new cases and 306 new deaths in Indonesia

Both are new national record.

tokyo +1502

Hong Kong:
新增29宗確診 26宗屬本地個案有13宗源頭不明

10:29 GMT+8, 15 Jan 2021

Coronavirus Cases: 93,527,040
Deaths: 2,002,310
Recovered: 66,808,500

Surpass 2 Millions deaths!

11,557 new cases (new national record) and 295 new deaths in Indonesia

tokyo +2001

當全世界都又再爆緊嘅時候
我哋澳門已經戰勝咗病毒了

新增38宗確診 35宗本地個案中有14宗源頭不明

本港新增38宗新型肺炎確診個案，35宗本地個案中，有14宗源頭不明，其餘21宗與其他個案有關，包括中九龍幹線工程再多4宗個案，另外，初步陽性個案有40多宗。

再多兩幢大廈需要強制檢測，包括柴灣峰華邨曉峰樓、以及油麻地碧街15至27號A單數門牌的相連樓宇。

Brazilian variant

The new variant - known as P.1 - was detected by scientists circulating in Manaus, northern Brazil, in December.

It has several mutations in parts of the genetic code responsible for building spike proteins, which work like little grappling hooks to get into human cells.

Any changes to their design could make it easier for them to attach to human cells, while also making it harder for the immune system to get rid of the virus.

The Brazilian variant carries similar worrying mutations to the UK and South African versions, notably the N501 and E484 mutations that seem to allow it to transmit more easily.

But scientists are particularly concerned about the Brazilian variant because it has emerged in a population that was already approaching herd immunity, and should have been protected.

Research published last year suggested that 76 per cent of people in Manaus had contracted coronavirus by October, a level so high that it should have severely limited onward spread of the virus.

However the city saw an unexpected surge of new cases last month and has now declared a state of emergency, with hospitals reaching 100 per cent capacity.
A team of geneticists from South America, London and Edinburgh, found 41 per cent of cases in Manaus are now caused by the new variant.

Genetic sequencing has shown that at least one person caught the virus in the first wave has been infected with the new variant and scientists warned there had been a ‘rapid increase’ of cases in locations where previous infection rates were thought to be very high.

They have said it is now essential to investigate ‘whether there is an increased risk of re-infection in previously exposed individuals”.

Prof Sharon Peacock, the director of the Covid-19 Genomics UK Consortium (COG-UK), said the Brazilian variant was worrying because it shared mutation N501 with the UK variant which is believed to have increased transmissibility between 50 and 77 per cent. It also had other mutations which stopped antibodies from working.

“The fact the virus has the N501 means we know that it’s likely to be more transmissible, so that already brings alarm bells, and if it’s then carrying other mutations which could have other properties then we clearly need to take it seriously. But we have the tools to detect this and the public health capabilities to prevent spread.”

12:12 GMT+8, 16 Jan 2021

Coronavirus Cases: 94,312,386
Deaths: 2,017,845
Recovered: 67,344,497

21,078 new cases (new national record) and 377 new deaths in Colombia

12,818 new cases (new national record) and 238 new deaths in Indonesia

California

Coronavirus Cases: 2,925,929
Deaths: 32,971
Recovered: 1,238,153

If California is a country, then it ranks 6th in total cases (just behind USA, India, Brasil, Russia and UK)

21,366 new cases (neew national record) and 1,106 new deaths in Mexico

全球染疫死亡突破200萬人 美國巴西疫情最嚴峻

俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病(COVID-19)疫情造成的全球死亡人數，在15日已經超過200萬人。就在疫情正以創紀錄的速度持續擴大之際，世界衛生組織(WHO)呼籲加速大規模的疫苗接種。

根據法新社統計，2019年年底在中國武漢出現的COVID-19病毒，在全球導致的死亡人數已經15日正式超越了200萬人。歐洲是死亡人數最多的地區，累計已達65萬人。拉丁美洲及加勒比海地區已有54萬人死亡。

在單一國家方面，美國累計已有超過38.9萬人死亡，其後依序是巴西20.7萬人、印度15.1萬人、墨西哥13.7萬人、英國8.7萬人，以及義大利的8.1萬人。

根據法新社統計，全球自疫情爆發以來的確診數累計達到9332萬例。而上週全球確診人數增加了72.4萬例，比起前一週增加了10%。

從西班牙到黎巴嫩等國，本週確診數都創下新高，而拉丁美洲及加勒比海地區染疫人數的增加幅度最為顯著，本週確診數攀升了26%。

變種病例不斷！ 俄爆1500例「變種病毒」 美國猶他州現首例

俄羅斯境內發現了將近1500種武漢肺炎病毒變種，當地官員警告，隨著時間拉長，武漢肺炎病毒可能會像流感病毒一樣。另外，現在變種病毒還傳到了美國猶他州，當地傳出第一例變種病毒感染者；而全美疫情重災區洛杉磯，自疫情爆發以來當地有3分之1的人曾經染疫。疫情在各國傳出壞消息的同時，英國居然有200多人違反防疫規定，聚集打雪仗。

中國疫苗才上市 國藥高層突辭職 防疫員：狗打疫苗都很少用國產

[新頭殼newtalk] 中國國藥控股公司研製的兩款武漢肺炎（COVID-19）疫苗，才上市不到兩星期，就傳出兩名高層主管陸續請辭，也有湖北前線防疫人員向媒體透露，他不會接種中國疫苗，甚至說「狗打疫苗，都很少用國產」，而長期關注中國疫苗安全問題的馬聚表示，這代表先前疫苗效用過於誇大，直呼情況不妙！

巴西聖保羅布坦坦研究所（Instituto Butantan）12日公布臨床實驗數據，中國科興疫苗有效率僅50.4％，疫苗有效性受質疑；現又傳出中國國藥控股股份有限公司（國藥控股）董事長李智明、國藥集團藥業股份有限公司（國藥股份）董事李輝雙雙以「個人原因」去職，引發爭議。

對此，國藥控股公告指出，李智明認其與董事會之間並無意見分歧，也無任何與他辭任有關的事宜須敦請公司股東與債權人垂注，目前公司現有董事和經營管理層均正常履職，公司生產經營一切正常，其離任不會對公司營運造成重大不利影響。

但有王姓湖北前線防疫人員私下向《自由亞洲電台》透露，他不會接種中國國產的疫苗，因對品質不放心，「說實話，信不過啦」，甚至說，連狗打疫苗，都很少用國產。

針對國藥2高層辭職，長期關注中國疫苗安全問題的評論人士馬聚直言，中國疫苗數據、甚至所有官方數據都缺乏透明度，真實性存疑已是常態，在中國，都是政治為導向，不可能有真實的數據，但這次疫苗的基本常識也漏洞百出，更讓人無法信任，代表著過去誇大的中國疫苗「情況不妙」。

驚傳中國疫苗出現大量副作用 某航空高層施打後竟喪失行為能力 掀拒打風潮

[新頭殼newtalk] 全球目前仍遭到新冠肺炎肆虐，近日卻傳出中國所研發出的疫苗遭到巴西研究所公布的臨床實驗數據指出，整體有效率只達50.4％，引起民眾不滿，甚至出下拒打風潮。對此，一名相關有旅客透露，上海某航空公司多名高層主管在1月11日接種中國科興疫苗後，竟然集體出現頭暈等症狀，甚至喪失正常行為能力，嚴重影響到正常生活。

根據《自由亞洲電台》指出，上海一名經香港的旅客戴蘭芳向記者爆料，上海一個航空公司內部，多部門的高層主管11日在施打科興疫苗後，集體出現副作用的情況發生，像是頭暈、頭痛、嗜睡，嚴重一點甚至喪失正常行動能力。

戴蘭芳還說，這些人直到13日下午情況才好轉，到了晚上後再度復發，很明顯發現這些副作用已經嚴重影響到這些人的正常生活與工作。不過，這些人到26日必須施打第二劑。

關於中國科興疫苗品質是否出現問題，長年關注中國問題疫苗的黃平表示：「上海復旦大學附屬華山醫院感染科主任張文宏過去就曾給過答案了，以『國產車與進口車』的差別。雖然輝瑞疫苗也有出現副作用，不過相較之下就差別非常多，高達70幾種。」。

疫情燒不停 德國總計確診病例超過200萬

（法新社法蘭克福15日電） 2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情蔓延全球，德國累計確診病例在今天超過200萬。於此同時，世界衛生組織緊急委員會即將頒布建議，以遏止傳染力更強的新型病毒株散播。

歐洲各國紛又加強防疫禁令，像是葡萄牙再度實施封城，以及英國要求採檢陰性入境等，此時歐洲最大經濟體德國疫情加劇。

歐盟人口最多的國家德國單日新增確診病例超過2萬2000例，染病人數突破200萬人。總理梅克爾（Angela Merkel）14日主張「大幅」加強管制措施，以降低感染率。

梅克爾領導的中間偏右基督教民主黨（CDU）召開一項會議，與會者透露，梅克爾表示要把與各邦領導人的因應疫情危機會談提前至下週。

與會者轉述梅克爾的說法，只有採取「重大額外措施」，以及呼籲民眾務必減少社交接觸，才有可能遏止疫情。

位於德國薩克森邦（Saxony）麥森市的（Meissen）火葬場，棺木堆疊至三層高，甚至堆放在走廊等待火化。近幾週來，這個東部的邦是德國境內疫情最嚴重的地區之一。（譯者：曹宇帆/核稿：林治平）

法國延長宵禁

法國將延長在全國範圍內實行的更嚴格宵禁措施。總理Jean Castex在周四的新聞發布會上說，法國東部大部分地區已經實行的下午六點宵禁將在周六推廣至全國，並持續至少15天。

英國禁止來自南美和葡萄牙的旅行者入境

英國運輸大臣Grant Shapps表示，鑒於巴西出現的新變異毒株，他已 「緊急決定」 從1月15日凌晨4點起禁止來自阿根廷、巴西等國家的旅行者入境，「因為與巴西的旅行聯繫十分緊密」，葡萄牙也被納入禁令中。

葡萄牙新增病例連續第二天創紀錄

葡萄牙單日新增確診病例創下疫情爆發以來最多。 周四報告新增10,698例病例，超過周三創下的前記錄10,556例，累計總數517,806。

西班牙新增確診人數連續第三天破紀錄

西班牙新增死亡人數連續第三天破紀錄，該國推出防疫限制措施。衛生部周四報告新增新冠病例16676例，比周一增加一倍以上。過去一周的死亡人數從周一報告的576人上升至774人。

德國經濟2020年萎縮5% 因疫情導致企業關閉

【彭博】-- 德國經濟去年出現十多年來最嚴重的萎縮，數以百萬計的企業和工人受到新冠疫情的衝擊。

根據統計部門的初步數據，受到反覆封鎖和限制措施的影響，德國的經濟產出萎縮了5%。政府的預算赤字為國內生產毛額(GDP)的4.8%。

德國是首個發布全年數據的發達經濟體，而且其表現可能好於歐洲其他主要經濟體。經濟學家估計，法國和義大利的萎縮幅度都在9%左右，而英國的GDP可能萎縮超過10%。

痛苦正在延續到2021年，感染病例再次激增迫使多國政府延長了封鎖期。不過，德國迄今一直表現得較有韌性，這在一定程度上得益於政府的廣泛支持及其龐大的製造業。

去年年底零售和工業活動的表現強勁得令人吃驚，表明德國經濟在去年第四季度可能錄得微弱成長。

第四季度的官方數據要到本月底才會公佈，不過聯邦統計局可能會在今天上午晚些時候提供估計數據。

蓬佩奧：早在2019秋天 武漢研究所就有COVID確診

（法新社華盛頓15日電） 美國國務卿蓬佩奧今天表示，早在2019年秋天，中國病毒研究所人員就出現感染新型冠狀病毒的症狀。

蓬佩奧（Mike Pompeo）在聲明中呼籲於昨天抵達武漢的世界衛生組織（WHO）團隊，應就「取得新資訊一事施壓中國政府」。

他說：「美國政府有理由相信，早於首例確診病患出現前，（武漢病毒研究所）數名研究人員在2019年秋天就已出現病症，他們的症狀與2019冠狀病毒疾病（COVID-19）與一般的季節性流行病一致。」

蓬佩奧表示，這與研究所內無人感染COVID-19或相關病毒的報告相牴觸。

他說：「北京一直到今天仍扣住科學家所需的重要資訊，拒絕拿出用以保護世人免於這個致命病毒及下一個病毒的重要訊息。」

COVID-19在2019年底首度在武漢被發現，隨後席捲全球，迄今導致超過200萬人喪命、9200多萬人感染，並重創全球經濟。

世衛表示，找出病毒是如何從動物到人類的傳染途徑，對避免未來的疫情爆發非常重要。

再過5天就要下台一鞠躬的川普政府持續拿COVID-19議題批評中國，川普本人也一直「中國病毒」掛嘴邊。美國迄今累計逾39萬人染疫病歿。（譯者：陳怡君/核稿：陳亦偉）

NHK：東京都新增1809宗確診，創下週六第二高紀錄。

本港新增50宗新冠病毒確診個案，15宗感染源頭不明，當中有5宗在油麻地佐敦指定小區內出現。

一名73歲新冠病毒男患者瑪麗醫院離世，累計共162人死亡。

石蔭邨仁石樓09室單位多一人確診，累計4個09室單位9人確診，另有一個非09室單位有人確診；全部環境樣本呈陰性。

10:29 GMT+8, 17 Jan 2021

Coronavirus Cases: 94,949,867
Deaths: 2,030,920
Recovered: 67,773,336

20,523 new cases (new national record) and 1,219 new deaths in Mexico

14,224 new cases (new national record) and 283 new deaths in Indonesia

台灣一醫院再增一宗新型肺炎確診 50多人隔離

在台北，北部醫院新增一名新型肺炎確診個案，屬本土病例，患者是一名護理員，同早前染病的醫生有接觸。 由於這間醫院短時間內出現兩宗確診，已列為群聚感染，同病房超過30名護理人員須居家隔離、22名醫生在醫院隔離7天。 中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中戴上口罩召開記者會。他被問及做完整防護仍有感染個案時表示，全世界防疫專家都想問，一直以來按照這種方式防疫，但現在有變種病毒，是否傳染力變高仍不知道。他又表示，自己有感冒症狀，已經檢測過兩次。

just a flu!

tokyo +1592
highest record on SUNs

Taiwan
又1醫師確診 陳時中鬆口：852護理師警覺性低

中央流行疫情指揮中心今(17日)公布國內再增加1例本土確定病例(案856)，為本國籍30多歲男性，與案838是同一個醫院的醫師，1月10日曾在工作上與案838（第1位確診醫師）接觸，沒有共用一個休息室，1月11日採檢結果為陰性，因應案852確診，昨對案838、839匡列的265名醫院人員進行二採，案856檢出陽性確診，其它264人，224人檢驗陰性，其它有待採檢，院內感染SOP會持續檢討。

指揮官陳時中首度鬆口，染疫護理師警覺性低，有症狀卻到診所就醫沒有上報，未來對密切接觸者的定義要再檢討，任何可能接觸者，只要有接觸到情況，要停止上班，有相關症狀，也要採檢報告。

陳時中表示，因應852案院內接觸者，居家隔離匡列80位，其中護理師40名皆列為集中檢疫，醫師26名中的15位居家檢疫，10位居家隔離，1位為第856例，目前住院治療。

新增55宗確診51宗屬本地 初步陽性個案逾80宗

本港新增55宗新型肺炎確診個案，其中51宗屬本地個案，當中16宗源頭不明；輸入個案則有4宗。 本地個案中，有35宗與其他個案有關連，包括與中九龍幹線中段隧道工地，以及將軍澳藍田隧道地盤個案的密切接觸者。 另外，目前有超過80宗初步陽性個案。

確診者包括一名溫暖護老院長者，14日出現咳嗽，院方安排檢測其後陽性，長者一直在院內住，通常在房間逗留，能夠自己照顧自己，考慮情況安排65位同層院友及15位員工檢疫。護老院所有工作人員都檢測過都是陰性，一半院友已經檢測，但可能有隱形傳播。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，很多初步確診的都是油麻地、佐敦的居民，希望當區居民盡快檢測，個案反彈情況也是預期之中。

10:28 GMT+8, 18 Jan 2021

Coronavirus Cases: 95,479,062
Deaths: 2,039,601
Recovered: 68,167,161

tokyo +1204
**2nd highest record on MONs

今增102宗本地個案 42宗源頭不明 仍有5患者未找出

本港新冠肺炎疫情現反彈趨勢，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，本港今日(18日)新增107宗確診個案，有5宗輸入病例，102宗本地個案中有42宗源頭不明，至今仍有5名確診者仍未聯絡得上，累計病例有9,665宗個案。

張竹君表示，中九龍幹線隧道工程地盤再多1人確診、將藍隧道群組增1人中招，而55宗循檢測中心找出的個案中，28人居住油麻地。另外，北區醫院一名內科男醫生，近日被調到深切治療部工作，曾照顧確診患者，並為危殆病人施行插喉等高風險醫療程序。他昨晚(17日)因發燒，自行到該院急症室求診，今早初步確診新冠肺炎。

張又指，柴灣峰華邨曉峰樓再增兩單位有人確診，累計至今有5單位共8人染疫，當中3個單位均為13室，擔心有垂直傳播，專家將到場視察。

九巴表示，一名車長確診，曾駕駛過61M、252及259E共3條路線，已在本月14日休假，九巴已即時安排所有相關的巴士消毒。衞生署表示，署方轄下的荃灣政府合署牙科診所，一名文職員工初步確診，本月14日最後一次當值，該診所已即時關閉。

13:12 GMT +8, 19 Jan 2021

Coronavirus Cases: 96,009,891
Deaths: 2,049,348
Recovered: 68,630,134

tokyo +1240
**2nd highest on TUEs

本港新增56宗新冠肺炎確診個案 其中55宗屬本地感染

<匯港通訊> 本港新增56宗新冠肺炎確診個案,包括1宗輸入及55宗本地個案,當中23宗感染源頭不明。另外,初步確診個案有約60宗,其中10宗來自油尖旺區。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示,需要強制檢測的油麻地及佐敦一帶樓字,發現多21宗確診,都是在區內採樣站檢測到。

另有1宗個案涉及中九龍幹線隧道工程群組。疑有病毒直向傳播的柴灣峰華邨曉峰樓,12樓以下的13室單位有24人需要送往檢疫,大廈有多1宗確診個案,但不是在13室單位,而12樓以上一個13室單位則有1宗初步陽性個案。

張竹君表示,新增本港個案中,不少是南亞裔居民,包括尼泊爾、印度及孟加拉籍人士。

至於輸入個案,患者是印尼外傭,於本月17日抵港。 (BC)

11:05 GMT+8, 20 Jan 2021

Coronavirus Cases: 96,621,459
Deaths: 2,065,624
Recovered: 69,269,968

tokyo +1274

增77宗確診37宗源頭不明 41人住油尖旺20人住核心疫區

【星島日報報道】衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，新增77宗新冠肺炎確診個案，全部是本地個案。37宗是源頭不明個案。

確診個案涉及1至94歲，當中32宗確診經臨時檢測中心或流動採樣站發現，而30宗是油麻地、佐敦採樣站發現。40宗相關包括1宗將軍澳藍田隧道地盤群組，其餘39宗患者相關。

41宗確診居住油尖旺區，當中20宗居住強制檢測區域，31宗屬於其他區域。確診者中有18宗尼泊爾裔人士，6宗是印度裔人士。

【新型肺炎】世衛獨立小組：中國大規模隱瞞 助長疫情蔓延全球

新型肺炎 (COVID-19) 全球疫情持續一年，世界衛生組織 (WHO) 在去年成立的獨立小組，經過長達數月的調查後，公布調查結果指中國去年1月可採取更快的行動，及實施更強而有力的公共衛生措施來避免災難，但令人遺憾的是「中國大規模的疫情隱瞞，助長新型肺炎蔓延全球」。

世衞的194個成員國，在去年5月19日的世界衛生大會 (WHA) 中通過成立大流行防範和應對獨立小組 (IPPR)，為世衞應對疫情作出公正、獨立和全面評估。獨立小組今年在1月18日至26日舉行的世衞執行委員會議上發表期中報告。報告指出，中國和世衞在去年1月，本可以對早期的疫情跡象，採取更迅速的行動。

報告內容明顯與世衞總幹事譚德塞 (Tedros Adhanom Ghebreyesus) 去年1月的說法矛盾，他在去年1月28日到訪北京時曾讚揚：「中國對疫情做出迅速的反應，世所罕見，展現出中國效率」，「這是中國制度的優勢，有關經驗值得其他國家學習、借鏡」。

報告更嚴正指出，世衞的全球大流行警報系統「沒有確實派上用場」，因受限於中國沒有提供即時、準確的通報，加上世衞的表現也「動力不足」。目前獨立小組的調查工作尚未結束，這份報告也並未全數完成，獨立小組預計在5月的世界衛生大會上提出更新的調查報告。

等睇口交部回應話調查不確不實 嚴重干涉中國內政

100M soon

口交部回應:

世衛獨立專家小組指中國耽誤抗疫先機 華春瑩上演花式甩鍋

[新頭殼newtalk] 武漢肺炎（COVID-19）疫情持續延燒全球，世界衛生組織（WHO）成立獨立調查小組進行研究，專家小組在報告中指出，中國與WHO在疫情爆發初期原可採取較迅速的行動，以避免災難發生，但最終耽誤了應對疫情的時機。對此，中國外交部發言人華春瑩昨日反駁，認為只有少數國家充分利用所獲得的資訊做出反應。

對於該份報告質疑中國可以做得更好，以避免災難發生，華春瑩在19日的中國外交部記者會上，反將責任轉向至其他國家，稱「只有少數國家充分利用了獲得的資訊作出反應」。

華春瑩強調，中國當然應該努力做得更好，但不僅是中國，美國、英國、日本或者其他任何國家，都應該努力做得更好，因為在事關公共衛生這樣的問題上，永遠都是沒有最好，只有更好。這樣的重大突發公共衛生事件，對人類來說不會是最後一次。

華春瑩在談話中不斷避免談及中國，且屢屢繞個彎將責任帶往其他國家，她指出，中方媒體提出過這樣一個問題，如果我們說「我們應該努力做得更好」，這等不等於個別西方媒體說「你看他果然做得不好」？華春瑩稱，這是兩碼事，並暗指他國帶有一定偏見、吹毛求疵，在對待中國時嚴於律人，寬以待己。

Government 'looking very carefully' at Pfizer vaccine after 'real world effectiveness' claims

The government will look “very carefully” at concerns the Pfizer-BioNTech coronavirus vaccine’s initial effectiveness is low, the UK’s top government scientist has said.

Israel, which has already given about a quarter of its population a first dose, has warned that it could be as low as 33% effective after the first injection.

However, it has been revealed that it is likely to protect against the more infectious variant of coronavirus that was identified in the UK and has helped drive up cases.

Low initial efficacy may have implications for the UK’s vaccine strategy, which focuses on giving as many people an initial dose before providing the booster jab up to 12 weeks after.

Read more on

9:48 GMT+8, 21 Jan 2021

Coronavirus Cases: 96,621,459
Deaths: 2,065,624
Recovered: 69,269,968

38,905 new cases and 1,820 new deaths (new national record) in the United Kingdom

The United Kingdom suffered its deadliest day of the pandemic Tuesday, with more than 1,800 deaths recorded in 24 hours, as Boris Johnson’s chief scientific adviser warned some hospitals now look “like a war zone,” Bloomberg News reported. The record daily toll takes the total number of people who have died within 28 days of a positive test in the U.K. to 93,290. Almost 40,000 patients are now receiving treatment in U.K. hospitals.

tokyo +1471

今增70宗確診 不明個案佔16宗 31患者居於油尖旺

本港新冠肺炎疫情現反彈趨勢，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，本港今日(21日)新增70宗確診個案，涉及38男32女，年齡介乎2個月至83歲，當中有7宗輸入個案，包括1人從尼泊爾出發、3人由杜拜抵港、1人來自馬來西亞，餘下2人為印尼到港外傭。其餘63宗本地病例中，有16宗源頭不明，累計有9,868宗個案。此外，今日個案中有31宗患者在油尖旺區居住，其中14人住在強檢區域大廈，當中1人住在核心區。另外，今日有40多宗初步個案。

張又指，再多2幢位於油麻地指定區的大廈被列入疫廈名單，包括吳松街121號及渡船街7至10號的大廈。另外，石蔭安蔭邨德蔭樓、觀塘麗港城5座及旺角富榮花園2座錄得2個或以上非相關單位有人確診，住戶及訪客須強制檢測。

初步個案方面，佐敦炮台山常安大廈2樓的安老院舍有1名80歲院友中招，院舍早前為院友做檢測，昨日(20日)取樣本後證實染疫，為無病徵感染者。他最近無外出，平日會在院舍內走動，非所有時間皆有戴上口罩。該院21名院友及6名職員被列作密切接觸者，須送入檢疫中心隔離。由於同幢另1個單位亦發現確診病例，如他最終亦證實確診，該大廈亦會被納入強制檢測名單。

10:20 GMT+8, 22 Jan 2021

Coronavirus Cases: 98,085,548
Deaths: 2,100,341
Recovered: 70,463,776

tokyo +1175

今增55宗本地病例 26宗源頭不明 24患者居油尖旺

新冠肺炎疫情持續肆虐，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，本港今日(22)新增61確診個案，涉及33男28女，年齡5至90歲，當中有6宗輸入個案。其餘55宗本地病例中，有26宗源頭不明，藍田隧道地盤群組添1宗，本港累計有9,929宗個案。今日個案中有24宗患者在油尖旺區居住，而深水埗強檢區域涉及2人。另外，今日有50多宗初步個案。

強檢大廈方面，將軍澳君傲灣3座、將軍澳茵怡花園3座、元朗喜利大廈，以及柴灣怡翠苑被列為疫廈；油麻地強檢區域則新增2幢大廈，為炮台街35號及炮台街65至70號；深水埗指定檢測區添2幢，分別是大南街260號及桂林街95號。

另外，早前已有2個單位確診的佐敦白加士街98號金威廣場，添3單位有人確診，大廈累計增至5個單位共有10宗個案，其中4個單位同屬C座，衛生防護中心人員和專家下午到場視察，了解是否出現垂直傳播。

醫院管理局總行政經理(醫療成效及科技管理)庾慧玲公布，威爾斯親王醫院1名病人服務助理中招，昨日(21日)到職員診所求診，被列作初步個案。患者最後上班日為本周三(20日)，平日主要協助診所照顧病人，但無接觸確診患者，工作時亦有佩戴防護裝備，故無病人受影響。惟3名醫護曾與該名患者聚餐，被列作密切接觸者，須隔離檢疫。該門診今日已停開作閉門消毒。

【變種病毒】南非變種病毒可避開抗體 或降低目前疫苗效用

新型肺炎 (COVID-19) 全球疫情持續，近日南非科學家發表研究文章指，當地出現的南非變種病毒株，可避開3種治療用的抗體，同時對康復者血清有抵抗作用，警告或會降低目前疫苗的效用。

南非基因組學專家去年底在當地發現變種病毒株，令當地爆發第二波疫情。南非大學與國家傳染病研究所 (NICD) 發表研究文章，指在南非當地出現的「501Y.V2」的變種病毒株，大致上或完全避開3種治療用的抗體，同時對患者抗體有抵抗作用，令患者有再次染疫風險。

研究續指，由於變種病毒株可避開及對抗體有抵抗能力，意味著「使用棘蛋白作為抗原的現有疫苗效力降低」。報告認為，現有疫苗對「501Y.V2」變種病毒株的效用有待觀察，需大規模臨床試驗證實，或有必要研發新疫苗應對。

研究文章發表在生物學論文檔案網 (bioRxiv) 上，bioRxiv是期刊預印資料庫，論文未經同行評審，只能用作參考。但目前新型肺炎相關的研究為盡早一步公開，會優先在bioRxiv上發表。

另外，非洲衛生研究所 (Africa Health Research Institute) 病毒學家 Alex Sigal 指出，：「我們有理由擔心，病毒已找到躲避先前抗體的方法……全世界都低估了這種病毒。這種病毒會進化，它正在適應我們。」

傳建制派要求換局長 陳肇始：未來會盡最大努力

新冠肺炎在本港肆虐1年，陳肇始接受電台訪問時表示，回顧過往，每一波疫情所得的經驗都值得港府吸取並加以改善，承認某些措施可以考慮得更詳細，如去年7月禁午市堂食安排，又指港府對於疫情久未清零需負上責任，惟強調無市民配合，實施防疫措施會很困難。被問及有否能力繼續帶領團隊抗疫，以及傳有建制派要求換局長，陳稱，建制派或會有不同意見，會繼續聆聽意見並加以改善，未來會盡最大努力帶領食衞局和衞生署前行。

至於本港去年1月出現首宗確診個案，有公立醫院醫護於2月罷工要求全面封關，罷工首天，港府即宣布關閉羅湖等4個關口，陳解釋，政府政策很多時是準備好但未公布，只是「慢咗話畀大家知」，否認是「讓步」封關。

被問到起初的確診個案均是經高鐵到港的武漢輸入個案，惟當時港府無要求搭乘高鐵抵港人士申報健康狀況，是否怕得罪中央而不實施措施。陳否認有關說法，指早期便禁止來自武漢的人士入境，形容有關措施「嚴厲」，惟署方當時對病毒認識不足，以為要求有關人士入境時量體溫，便可堵截確診者入境，無料到無病徵人士亦會帶病毒。

油麻地封區禁足 居民鬥快走

油麻地和佐敦一帶相繼爆疫後，消息指政府會在今日起一連兩日，對該區居民實施「禁足令」，以配合強制檢測。據了解，行動在今日凌晨開始，會出動逾千名來自警方、海關、入境處等部門的紀律部隊人員，協助在大廈門外駐守及「洗樓」，要求居民接受強制檢測。有專家批評圍封的意義不大，而區議員則認為執行上十分困難，居民或早已離開。

據了解，「禁足令」將較現時指定區域範圍稍為縮小，圍封後當局今早會派員到大廈「洗樓」，讓居民接受快速檢測，預計24小時內有結果。行動中，警方會派出約300人、海關約300人、入境處近300人，而懲教署則會派出約230人。不同紀律部隊的人員日前已收到指示，要求昨日起至下周日取消休假，以協助執行防疫任務，屆時將分作兩更，每更工作14小時。

涉逾萬人 或准區內活動補物資

政府推算區內約有逾萬人，圍封期間，居民須持有效檢測報告證無染疫才可離開。居民仍可於區內活動，如購買日用品等，但商舖貨物售罄便不准從外補貨，政府會為區內有需要人士提供基本物資支援。政府認為，大多居民周末毋須上班，是實施封區的最佳時間，預計可在兩三日內完成檢測，讓居民於下周一上班日如常工作，但須視乎檢測進度再決定何時解封。

梁子超：確診遍港 圍封意義不大

呼吸系統專科醫生梁子超則認為，區內大部分居民已接受檢測，現時圍封無太大意思。即使有一兩名患者走漏，但對整體傳播而言，影響不大，加上現時油尖旺以外，各區確診個案愈來愈多，他建議當局應考慮擴展或增加指定檢測區域。由於病毒有潛伏期，即使患者留在家中，仍可能傳染家人，若有人外出更有機會交叉感染，變相令病毒潛伏期無限期拖長，理論上確診數字不會清零，居民應自發配合，當出現病徵就要盡早檢測，同時檢視環境及改善渠管等。

油尖旺區議員余德寶質疑禁足成效，疫區內有眾多「三無大廈」，難以掌握居住人數，不排除有人已經提早離開；加上該區以基層為主，當局需要考慮補貼方案。他又認為，雖現時該區有多幢大廈污水驗出有新冠病毒，但不少大廈仍無人染疫，若當局讓他們在原址禁足，恐怕「無病都變有病」。民協亦批評政府的抗疫行動愈做愈錯、愈錯愈做，擔心只會污名化該區。

10:39 GMT+8, 23 Jan 2021

Coronavirus Cases: 98,737,502
Deaths: 2,116,166
Recovered: 70,912,208

New deaths remain at the peak.

【爆疫一周年】疑不滿被阻回家 中年漢封鎖線外揮拳襲警

【星島日報報道】一名中年男子早上在佐敦疫區封鎖線外，懷疑因為有家歸不得而與警方爭執，並懷疑揮拳襲警被捕。

早上約9時49分，一名報稱為現場居民，帶著環保袋穿綠色外套的男子，疑不滿警方拒絕讓他返回區內的住所，在限制區上海街及南京街交界的封鎖線外與警方爭論。

警員在場向他解釋，其住所位於封鎖範圍內，因此無法進入，一旦進入後48小時內將不能離開。但男子期間懷疑情緒激動，並揮拳襲擊警員，終被警員制服伏在地上。

由於男子為指定範圍的居民，待他接受檢疫結果呈陰性後，警方會作拘捕行動。而遇襲的警員面部紅腫，送廣華醫院治理。

有區議員質疑封區強檢勞民傷財 倡資源投放重災區

有油尖旺區議員批評，政府清晨才公布指定強制檢測具體範圍，為居民帶來不便，包括未及向僱主請假等；又認為指定區域內有不少居民近日已接受強檢，今次安排是勞民傷財，應將檢測資源投放在其他「重災區」。

有立法會議員建議，政府可考慮為受措施影響而未能上班人士，提供每日約500至1000元生活津貼。

東京都：+1070

【突破一萬宗】本港增81宗確診 35宗本地源頭不明

【Now新聞台】本港新增81宗新冠病毒確診個案，有35宗源頭不明，而本港累計確診個案已超過一萬宗。

本港累計確診個案破萬，達到10009宗，最新的81宗確診，本地個案佔78宗，21宗來自油尖旺區，區內早前已撤離的炮台街常安護老院多一人感染，衞生防護中心不排除院舍內已出現小型隱性傳播，另外早前污水渠檢測呈陽性的吳松街5號亦發現一宗確診。

而同位於指定區域，懷疑出現垂直傳播的金威廣場，所有C單位共撒離26人，暫時未再有新個案。

至於強制檢測大廈，深水埗指定區域多三幢大廈因出現確診而列入名單，另外灣仔星月閣、土瓜灣益民大廈及東安街順豐大廈，居民同樣要強制檢測。

數百名國民警衛隊士兵在華盛頓特區感染了新冠病毒

4,275 new cases (new national record) and 7 new deaths in Malaysia

9:41 GMT+8, 24 Jan 2021

Coronavirus Cases: 99,321,020
Deaths: 2,130,293
Recovered: 71,366,968

392 new cases and 12 new deaths in South Korea

Improving

巴西輕忽武漢肺炎疫情 熱內盧嘉年華確定喊卡

全球持續受到武漢肺炎（COVID-19，亦稱新冠肺炎）疫情衝擊，各大活動也都被迫延期、取消，一直以來都輕忽疫情的巴西，這回里約熱內盧嘉年華會也被迫喊卡，市長派斯（Eduardo Paes）表示，在今年7月舉辦嘉年華似乎是「異想天開」，等到2022年大家都接種疫苗後，「我們就能以盡情的慶祝生活與文化了。」

過去一直輕忽武漢肺炎的巴西，總統波索納洛（Jair Bolsonaro）於去年7月確診，更在上個月19日口出狂言，強調自己不會接種武漢肺炎疫苗，也不會要求巴西民眾施打，更嘲諷稱全世界都急於取得疫苗是沒有道理的，在他看來，疫情已結束，後來連副總統莫勞（Hamilton Mourao）也跟著確診染疫。

疫情到目前為止並未如波索納洛所預期，反而一波接著一波，甚至還陸續出現許多變種變毒株，至今為止全球已有9,850萬人確診、造成211萬人死亡。

過去為巴西帶來龐大觀光商機的里約熱內盧嘉年華，也終於承受不住壓力確定喊卡，市長派斯表示，想在今年7月舉辦嘉年華似乎是「異想天開」，各地都醫院都出現爭搶病床的狀況。等到2022年大家都接種疫苗後，「我們就能盡情的慶祝生活與文化了。」至於停辦熱內盧嘉年華勢必為當地經濟帶來不小衝擊，派斯則表示，政府將會補助受活動停辦影響的民眾。

以色列接種超快 但上萬人打完輝瑞新冠疫苗照樣確診

以色列的新型冠狀病毒疫苗全國接種速度名列世界前茅，但當地媒體披露，以國首席防疫專家艾許覺得輝瑞疫苗的保護力低於藥廠原先聲稱，且恐無法對付變異病毒。

以色列的疫苗接種速度居全球之冠，全國930萬人裡已有200多萬人至少接種了第1劑；以色列媒體則稱接種完第2劑的人超過40萬。

以色列軍方電台（Army Radio）披露，在以國19日內閣會議討論是否擴大全國封城前，首席防疫專家、艾瑞爾大學（Ariel university）教授艾許（Nachman Ash）與衛生部官員談話時，質疑輝瑞（Pfizer）& BioNTech疫苗接種1劑後的效力。

報導引述艾許的話指出，許多人在第1與第2劑的間隔期間確診，顯現接種第1劑後的效果「比我們原先設想的低，接種第1劑後的保護力數字也不如輝瑞所講的」。

「以色列時報」（The Times of Israel）引述以國衛生部資料指出，有超過1萬2400人在打過疫苗後仍感染，其中69人是打了兩劑後仍確診。輝瑞聲稱，他們的疫苗打完第1劑的保護力約在52%，但接種完第2劑後幾天就可提高至95%。

以色列衛生部公衛司司長歐若普瑞斯（Sharon Alroy-Preis）宣稱，接種完第1劑14天後，染病人數減少約50%，但這只是初步數字。

軍方電台報導還指出，在19日與衛生部官員談話時，艾許還表示不確定疫苗對變種病毒也會有保護力。

在全國接種1個月後，以色列衛生部官員本希望單日確診與重症病例能出現顯著下降，但卻看不出有此趨勢。以色列時報指出祭出封城與大規模接種後，感染狀況與醫院負荷仍無法減輕的禍首應是變異病毒、特別是英國的變種株。

社區感染擴大 疫情恐難善了

新冠肺炎社區感染擴大，台北市長柯文哲23日指出，桃園醫院內感染向外擴散，連續出現好幾位一採陰、二採確診，顯示這是一個嚴重問題，呼籲中央公布確診者高密度足跡區域；中華民國防疫學會理事長王任賢也說重話表示，疫情恐難善了，疾呼公布確診者鉅細靡遺的足跡，大量篩查才能撈出密切接觸與非密切接觸感染者。

連爆二採確診問題嚴重

案852護理師照顧過的9旬老翁（案881）及老翁6旬大女兒（案882）相繼確診，老先生原本一採陰，後來因為牙痛，到林口長庚就醫二採才確診，後續疫調匡列的大女兒也確診。

柯文哲昨表示，感染與檢測時間太近，因還在潛伏期間，便會發生「偽陰性反應」，如今桃醫院內感染已向外擴散，連續出現好幾位一採陰，二採確診狀況，顯示這是一個嚴重問題。

他強調，變種病毒活性強，傳染速度快，且已社區感染，此刻指揮中心恐怕要滾動修正SOP，不能只單看一採結果，應該先對醫院全體員工、曾住院、轉院病患與家屬擴大採檢，同時擴大居家檢疫，避免感染擴散。

疫情資訊要直接透明

柯文哲呼籲，對於桃醫確診感染者，指揮中心應「公布確診個案高密度足跡區域」，也就是過去「只要認為疫情在掌握中，就不予公布足跡」的作法應該要調整了，與其花費心力畫出一條未必真正準確的感染途徑，不如給國人更直接、透明的資訊，讓民眾和該區域的醫療院所提高警覺，會是現階段更適宜且有效率的方式。

王任賢則剖析，桃醫這波群聚感染，看來病毒是本土、新鮮、活蹦亂跳的，患者剛被傳染，體內不斷產生大量病毒，傳播力大才會有人戴口罩說話也遭傳染，還有人是接觸十幾分鐘就確診。

強制大量篩查接觸民眾

王任賢說，台灣過去以極少篩檢量創造出防疫優等生的奇蹟，是因為疫情始終阻絕於境外，雖仍出現多例檢疫14天後，核酸檢測復陽個案，但其病毒來自境外感染，病毒經過14天和人體抗體對抗後，早已奄奄一息，傳播力和活力有限，所以把確診個案往前篩查密切接觸者就能止住疫情。

不過，如今情況已不同，王任賢呼籲中央，公布鉅細靡遺的足跡，配合時間、地點，強制大量篩查接觸民眾，才能徹底做到「清零篩查」，有效撈出密切接觸與非密切接觸感染者。

張建宗指無法掌握多少人封鎖前離開 昨有45戶無應門

政務司司長張建宗到佐敦「受限區域」視察後表示，無法掌握有多少人在封鎖前離開，但估計人數不多，昨日則有45戶沒有應門。

張建宗表示，該區人口流動大，根據統計處資料估計有8000人，但考慮到部分家庭的小朋友較多，當局評估有1萬個檢測量是「預鬆少少」，加上新填地街部分居民早前已送往檢疫中心，昨日有近7000人完成檢測，可以說是達標。

被問到能否提早解封及賠償受影響商戶，張建宗說會爭取明早6時解封，亦承認為商戶帶來不便，但不會有賠償，希望大家體諒。

陪同視察的食物及衞生局局長陳肇始估計，今日檢測的居民數量不大，實驗室會盡快分析，希望與昨日的檢測量一併於今晚公布。

被問到居民今日才做檢測，是否已經違反須於昨日午夜前完成檢測的規定，陳肇始表示，參考早前在沙田乙明邨的執法行動，今早的做法仍以勸喻為先，但如果整個行動結束後發現有人仍未檢測，一定會檢控。

澳門有確診 濠賭股捱沽 港股尾市挫逾500點

<匯港通訊> 澳門在深夜確診一宗新冠肺炎輸入病例，打斷連續200多日無輸入個案，是澳門第47宗個案。濠賭股捱沽，銀河娛樂(00027)造58.8元，挫4.77%，金沙中國(01928)報30.45元，挫2.716%，永利澳門(01128)報12.26元，挫2.54%，澳博(00880)挫3.94%，至8.53元。美高梅中國(02282)報11.28元，挫1.4%。

新西蘭或出現近兩個月來首宗社區新型肺炎確診個案

新西蘭衛生部門調查一宗可能是近兩個月來，當地再次錄得的新冠肺炎社區感染個案。

這名住在北島的56歲女初步確診者，在上月30日回國後隔離，期間兩次檢測都呈陰性，她在回家後數天初步確診，當局正循假設她是確診者，以及感染到變種病毒的方向調查。

當局指，暫時未知女病者的感染途徑，抑或是否初次受到感染。

人口5百萬的新西蘭，是控制疫情成績最好的地區之一，至今確診個案不足2千宗，對上一次錄得社區個案是去年11月18日。

tokyo +986
**SUN effect

紐約州州長庫莫稱正有更多疫苗運往紐約，同時他表示，更大的挑戰是讓對疫苗持懷疑態度的黑人和拉美裔接種。美國單日死亡人數三天來首次降至4,000以下。

瑞典總理承認該國應對疫情的策略失敗，導致死亡人數過高。挪威封鎖奧斯陸地區，為了防止這種更具傳染性的病株傳播，採取了自3月以來最嚴格的措施。

英國住院新冠患者數量連續第三天下降，在1月21日降至37,899人。周六報告新增33,552例病例，比前7天平均水平低5,000人。單日死亡人數達1,348人，高於前七天平均數。超過586萬人已經接種第一劑疫苗。

在宣布疫苗庫存用完後的次日，紐約州州長安德魯·庫莫稱，聯邦政府已發出接下來一周的疫苗，同時鼓勵持懷疑態度的少數族裔接種疫苗。

「我們更大的問題在於接受度，尤其是黑人和拉美裔群體，」庫莫周六在位於布魯克林的一座疫苗中心表示。 「為什麼？因為他們持懷疑態度。他們對川普政府批准的疫苗心存懷疑。」他表示紐約州獨立對疫苗進行了評估，證明這些疫苗是安全的。

該州報告新增13,786例新病例，自1月14日創下近20,000例的新高以來持續下降。全州範圍內檢測陽性率略微下降至5.26%，住院人數降至8,802人。新增144人死亡。

瑞典總理Stefan Lofven稱，政府本應加大力度更快行動遏制疫情，他對該國一開始採用的策略導致死亡人數畸高負全部責任。

Lofven接受Dagens Nyheter採訪時稱，政府對遏制疫情在老年人中的傳播行動不力，並且應該早些開始病毒檢測。

本港新增76宗確診 72宗本地個案有27宗源頭不明

本港新增76宗新型肺炎確診個案，72宗本地個案中，有27宗源頭不明，初步陽性個案近60宗。

新增本地個案中，有23宗來自油尖旺區、6宗是深水埗，而在油麻地佐敦「受限區域」，發現多12宗確診個案，將計入明天的數字。

墨西哥總統洛佩斯確診新型冠狀病毒

墨西哥總統洛佩斯確診新型冠狀病毒。

洛佩斯透過社交網站證實自己受到感染，他說症狀輕微，已經接受治療。

墨西哥至今有超過175萬人確診，近15萬人不治。

部桃擴大溯源5000人 1922專線晚間被打爆

台灣本土確診病例，再增兩例，指揮中心也在晚上宣布，將桃園醫院列紅區，更匡列5000人居家隔離，讓不少民眾憂心忡忡，紛紛撥打1922防疫專線想要諮詢，不過卻有網友指出，電話響了十幾分鐘，都沒人接聽，憤而在臉書PO文抱怨「1922被打爆了！」

指揮中心晚間記者會上，發言人莊人祥表示，1922專線客服人員已經增加到60人值班，還會持續調度人力支援。網友抱怨1922被打爆，也讓其他人替客服人員抱屈，指揮中心強調，專線如果滿線中，系統會有留言機制，民眾留下電話號碼，就會有專人回電，還是呼籲大家做好防疫工作，才是上上策。

（民視新聞／綜合報導）

9:56 GMT+8, 25 Jan 2021

Coronavirus Cases: 99,768,213
Deaths: 2,138,942
Recovered: 71,741,840

Will surpass 100 millions cases in 24 hours.

The coronavirus COVID-19 is affecting 219 countries and territories around the world.

The latest one is Micronesia which reported its first case on 11 Jan, 2021.

Now, less than 10 countries report 0 cases and two of them (such as North Korea) were widely believed that they have reported fake data.

又添強檢廈 深水埗街坊恐封區

【本報訊】深水埗區疫情仍未受控，衞生防護中心早前宣布，區內再有多幢大廈被列入強制檢測名單，楓樹街遊樂場昨設有採樣站，供該區市民進行病毒檢測。本報記者昨早到場視察，10時許已有過百名市民排隊，街坊均表示擔心深水埗區如佐敦區一樣會被封，影響日常生活。

前來進行自願檢測的市民譚先生（圖）估計，深水埗區有可能被封，因該區與佐敦區的距離十分近，病毒較容易擴散到深水埗。他又指，若如封區「梗係大鑊啦」，因為會影響民生，對居民的生活亦有不良影響，面對嚴峻的疫情，他表示謹記戴口罩，亦會用酒精搓手液消毒雙手。

市民陳小姐得悉區內疫情嚴重，亦希望透過檢測了解自己的身體狀況，她指，留意到佐敦有封區的情況，擔心深水埗同樣會被封，認為會影響其日常生活，更對需要上班的家人帶來限制。至於自身防疫方面，她稱會繼續做好個人衞生措施。

市民梁小姐認為，自行檢測是市民的責任，又希望知道自己有否染疫。對於再有深水埗區的大廈被列入強檢名單，她指，惟有做好個人防疫措施。她表示若要封都沒有辦法，即使可能會阻礙上班，亦只能無奈接受。

深水埗又增6症強檢殺到太古城

本港昨日出現76宗確診個案中，72宗是本地個案，當中23宗個案在油尖旺區，11宗在強制檢測指定區域，另有約60宗初步確診，累計病例達10,086宗。衞生防護中心指出，深水埗區指定區域增一幢大廈出現一宗確診，需要全幢居民進行強制檢測。

防護中心表示，昨日確診個案中，包括35男41女，年齡介乎1至90歲，72宗是本地個案，當中27宗是源頭不明個案，油尖旺再多23宗確診，其中11宗來自佐敦指定檢測區域；深水埗再多6宗確診，其中4宗來自指定檢測區域，其中一宗確診是來自南昌街84號大廈，全幢大廈居民需要接受強制新冠病毒檢測。

其餘新增兩幢強制檢測大廈，分別是觀塘安達邨、太古城寧安閣，均出現兩個不同層數及坐向的確診單位，各有兩人確診，而早前須撤離的葵涌石蔭邨仁石樓須接受第二次強制檢測，但當局未有具體透露染疫情況。

沙田醫院文員中招 30員工檢疫

中心傳染病處主任張竹君表示，佐敦白加士街98號金威廣場早前需要撤離，當中27個環境樣本中，8個驗出含有新冠病毒，包括確診單位的抽氣扇、洗手盆、地台去水位和門框。

醫院管理局總行政經理庾慧玲指，新界東醫院聯網設施管理部一名文員，本月22日出現病徵，翌日到屯門醫院職員診所求診，接受檢測後初步確診，患者居住的大廈早前被列為強制檢測名單。患者在沙田醫院工作，工作期間有佩戴口罩，且不會接觸病人，本月21日最後上班，本月20日曾到沙田威爾斯親王醫院參加會議，其他參加會議的人及相關部門約30名員工要進行檢測。

新冠康復不敵長期病 老翁逝世

明愛醫院一名保安昨日運送一名確診者，未有穿着合適保護裝備，由於病人病毒量高，保安員被列為密切接觸者，需要檢疫。另外，一名居於九龍城東頭（二）邨祥東樓的72歲、有長期病患的男病人，確診後曾入住廣華醫院接受治療，經治療後已痊愈，並獲解除隔離令，但其本身病情持續惡化延至昨午死亡，至今累計169名患者離世。

佐敦受限區域陽性比率0.17% 陳肇始否認勞民傷財

封區超過一日，佐敦受限區域至今有超過7千名區域內的市民完成檢測，發現13人的樣本呈陽性，陽性比率是0.17%。 食物及衞生局局長陳肇始否認是勞民傷財，又指不排除安排區域內的居民接受第二次強制檢測。

世衞指無證據輝瑞疫苗致長者死亡 港專家：數據粗疏須持續監察

【本報訊】新冠疫苗雖是控制疫情的關鍵，但其副作用備受關注；挪威早前有最少23名長者接種由德國BioNTech與美國輝瑞合作的新冠疫苗後死亡，世界衞生組織上周五（22日）表示，暫無證據表明體弱長者接種該疫苗後，死亡率有異常增加，因此暫時不會修改相關安全性建議，認為接種該疫苗對長者仍然有利。呼吸系統科專科醫生梁子超認為，現時公布的死亡率數據「太粗疏」，暫無證據表明疫苗與死亡有直接關係，或許只是未找到，不代表無，認為相關疫苗在港接種後需要持續監察。惟新冠疫苗安全成疑，市民對此卻步，逾千萬劑疫苗隨時葬送堆填區，有議員強調必須提供接種誘因，如打完疫苗可縮短疫監。

應參考星洲接種情況

世衞全球顧問委員會發聲明指，在審視歐洲及世衞全球數據庫報告，認為個案的總死亡率及死因都符合預期，現有資料未能證實這批長者接種疫苗後會導致死亡率增加，暫時不會修改接種疫苗的建議。世衞建議各國繼續監察疫苗安全性，並向已接種疫苗的人士提供恒常的後續護理。

梁子超指，統計死亡率數據有局限性，例如各國的氣候及季節性因素，導致當地的流行性感冒患病人數亦會隨之改變。以北半球為例，今年北半球大部分國家包括挪威，較少出現大規模感染流感，若當地沒有出現流行性感冒情況，但長者卻因接種新冠疫苗後而死亡，當局不能排除是因疫苗副作用所致。

據他了解，新加坡上月底已展開新冠疫苗接種計劃，首先會為前線醫護接種美國輝瑞和德國BioNTech合作研發的新冠疫苗。梁子超續指，新加坡以華人為主，認為當局需要密切關注該國接種後情況。

tokyo +618

東京都增618宗確診 需協調入院人數仍急增

日本東京都過去一日新增618宗新型肺炎確診個案，自上個月28日以來首次回落至700宗以下。東京都目前共有超過94500宗確診，148人屬重症患者。

當地11個都府縣都出現病床不足的情況，超過15000人正在協調入住醫療設施。共同社引述調查指出，單在東京「正在協調」入院的確診患者，一個月內由1500多人急升至7500多人，在家中離世的患者亦有所增加。

首相菅義偉的支持率持續下滑至33%，近四分三受訪民眾質疑菅義偉在防治疫情上的領導能力。菅義偉出席眾議院預算委員會會議時表示，力爭確保在6月為全民提供所需數量的新型冠狀病毒疫苗。

新增73宗確診 本地佔69宗包括38宗源頭不明

本地新增73宗新型肺炎確診案，本地感染佔69宗，當中五成半屬源頭不明，有38宗。感染個案包括一名不足一個月的初生嬰兒。

本地個案中，14宗在油尖旺區，有12宗屬佐敦受限區域個案，1宗是受限區域個案的家人；8宗在深水埗區，6宗屬深水埗指定區域。

1宗確診個案來自佐敦渡船街7至10號的健寧安老院，部分院友要檢疫。另外一名在天悅筲箕灣廣場的中醫師確診，衞生署一名醫生曾經向這名中醫求醫，該名醫生初步確診。

Countdown to 100M

2本土感染源不明 台大醫點出「部桃危險點」恐淪破口

衛福部桃園醫院群聚感染已爆發15例本土個案，指揮中心緊急將病房樓層列為高感染風險的「紅區」，但位於11樓的護理之家卻被排除在外，讓外界擔心成為防疫破口。對此，台大兒童醫院院長、台灣感染症醫學會理事長黃立民提出一大「危險點」恐成為破口，建議比照紅區辦理。

中央疫情指揮中心24日公布2名本土病例，分別是入院住在12A的男病患（案889）及其60多歲同住女姓家人（案890），至今感染源仍不明有待釐清中，指揮中心緊急將12A病房及鄰近的12B和10A改列紅區管制，面臨紅區上下夾擊的11樓的護理之家，目前仍不在匡列範圍，引起外界擔心成為防疫破口。

台大兒童醫院院長黃立民認為，護理之家人口密集，如果與醫院其他樓層共用相同電梯或人員流動，就不屬於完全隔絕的區域，建議指揮中心將護理之家列為紅區防疫。對此，指揮官陳時中被問及此事時並未正面回應，僅表明護理之家的89人已全數採檢。

由於部桃群聚感染不斷擴大，至今已有15人確診，新增的本土病例案889、案890感染源仍未調查出來，指揮中心緊急擴大回溯相關接觸者將近5000人，要求1月6日到19日曾住院、陪病及同住者全數居家隔離14天，成為疫情爆發以來最大規模隔離。

9:44 GMT+8, 26 Jan 2021

Coronavirus Cases: 100,279,849 (Surpass 100 millions)

Deaths: 2,149,377
Recovered: 72,288,230

法廣:中國武漢肺炎疫苗問題多｢中方轉而攻擊德國｣德媒批中扭曲事實

[新頭殼newtalk] 武漢肺炎禍害全球，因應該疾病的疫苗陸續問世。然而，中國官媒連日狂批德國BionTech和美國輝瑞共同研製的疫苗不安全，同時還大力宣傳中國武漢肺炎疫苗，法廣則引用德國《明鏡》周刊、《焦點》周刊等多家德國媒體報導指，在疫苗競賽中，中國失敗了，中國製的疫苗存在許多問題，但中國的宣傳機構卻不斷針對輝瑞疫苗散布虛假信息，以破壞人們對該疫苗的信任，轉移人們對中國疫苗的注意力。

法廣指稱，中國官媒中國國際電視台主播劉欣16日在推特Po文表示：「我不能獨立確認，但消息令人不安：有十人在德國注射輝瑞疫苗數天後死亡。」這位記者宣稱，消息來自德國的兩篇報導。然而，《明鏡》周刊以及隨後跟進報導的《焦點》周刊等均批評，這是中國故意扭曲事實，散布虛假消息，中方想以此顯示「中國的疫苗光芒四射，西方的疫苗則不行。」

法廣提到，德國最近確實報導了注射疫苗後的死亡案例。12月底，瑞士一位91歲的老奶奶注射輝瑞疫苗後死亡，但根據瑞士官方部門的調查，死亡事件與疫苗沒有關聯。一月中，德國下薩克森州也出現了一個死亡事例。一位90歲的老奶奶注射輝瑞疫苗數小時後死亡。德方調查結果也跟瑞士一樣，死亡和疫苗沒有關聯。迄今為止，沒有發現輝瑞疫苗造成死亡的事例。

法廣指出，德國媒體認為，中國記者之所以要傳假消息，是因為中國的疫苗在國際比賽中處於落後地位，科興疫苗的有效性不高。中國的疫苗自身還有很多問題。而輝瑞疫苗則超越了中國的疫苗。中國《環球時報》不久前報導稱，輝瑞疫苗效率不高，是在時間緊迫的情況下研發的。對此，《焦點》周刊，慕尼黑《水星報》等多份媒體則反批，中方抹黑該疫苗，是要撐扶本國疫苗。

Thailand confirms record 914 new coronavirus cases

BANGKOK (AP) — Thailand on Monday confirmed a record 914 new cases of the coronavirus, all in Samut Sakhon province near Bangkok where a major outbreak began in December. The new cases shot the national total past 14,000.

The previous high was on Jan. 4, when 745 cases were reported, mostly in Samut Sakhon among migrant workers from Myanmar. The province is a center for fishing and industry. The first case reported in the recent surge was detected there in mid-December at a major seafood market, which has been closed.

Any new cases in other provinces will be announced in Tuesday. National totals are announced the day after test results, but Samut Sakhon health officials released local results on Monday, the same day they began mass proactive testing in the province, targeting up to 10,000 people a day for a week.

They said 844 new cases were detected Monday through pro-active testing and 70 discovered in hospitals. Thai nationals accounted for 119 cases and migrant workers for 795.

Earlier Monday, Health Ministry officials had announced 187 new cases nationwide, bringing the total to 13,687. Two deaths pushed the death toll to 75. The Samut Sakorn figures were announced in the afternoon and not yet officially added to the national total.

Cases linked to the Samut Sakhon outbreak have spread to more than 60 of Thailand’s 77 provinces. A cluster of cases also occurred among itinerant gamblers who gathered at illegal gambling dens.

Restrictions to control the spread of the disease were reimposed in most provinces, including Bangkok, where schools were closed and restaurant hours limited, among other measures.

Samut Sakhon Gov. Veerasak Vijitsaengsri was hospitalized with the coronavirus before the New Year, and remains in critical condition with severe lung damage, according to the Bangkok hospital where he was admitted.

專家稱國藥疫苗無第三期臨床數據 未聽聞政府採購

疫苗接種計劃專責工作小組專家成員許樹昌說，國藥新冠疫苗目前沒有第三期臨床數據，無聽聞政府採購。

新冠疫苗臨床事件評估專家委員會共同召集人孔繁毅認為，引入疫苗時，要視乎第三期數據，市民安全永遠最重要。

另外，就應否放寬社交距離措施，許樹昌認為，可考慮放寬參與人數少的戶外體育活動、例如網球和羽毛球。

tokyo +1026

日本東京都新增1026人確診新型肺炎，確診個案過去兩天回落後，今天再超越1000宗，累計超過9萬5千多宗。

新增64宗確診 63宗本地個案有21宗源頭不明

本港新增64宗確診個案，當中63宗為本地染疫，當中21宗源頭不明，患者由1歲至72歲。

昨日初步確的伊利沙伯醫院3名護士及一名衞生署醫生，今日確診。

荃灣、長沙灣、油麻地、旺角及紅磡也有大廈納入強制檢測。

原來過左100m

不過睇呢幾日嘅整體個案趨勢，總算樂見個數量開始跌

The new cases have been dropped a lot, but the deaths are still at the peak.

Time 10:27 GMT+8 27 Jan, 2021

Coronavirus Cases: 100,822,401
Deaths: 2,166,950
Recovered: 72,837,496

洗唔洗6個月就去到2億人確診呢？

13,094 new cases and 336 new deaths in Indonesia

Stay at the peak and Indonesia is now the worst country in Asia.

傳跳過專家諮詢 港府洽購國藥疫苗

港府早前批准內地復星及德國BioNTech研發的「復必泰」疫苗獲港緊急使用。港府尚未釋除公眾對疫苗副作用憂慮之時，昨再透露已向中央要求分配內地研發或生產的疫苗，此舉亦懷疑未有諮詢疫苗專家顧問委員會意見，勢必進一步引起公眾反感！有專家認為雖未有聽聞當局會採購國藥疫苗，但國藥疫苗的第3期臨床數據仍未發表，若要供應本港，亦需按世衞標準審批。

港府昨透露，市民很關心疫苗接種事宜，而內地亦開始接種疫苗，當局緊張疫苗供應和接種工作，早前透過預先採購協議購買3款疫苗，都是經過專家建議，以及與藥廠商量。

去年11月訪京時，已向中央提出有需要時希望獲分配國產疫苗，並在早前已正式去信中央，請求批准國藥疫苗供港。

促關閉場所人員 可優先接種

食物及衞生局局長陳肇始表示，為確保「復必泰」疫苗持續安全有效，當局對藥廠設附加條件，要求藥廠持續向港府提交最新的品質證明文件和臨床數據等。政府收到疫苗會進行品質檢測，之後盡快在全港18區啟動接種計劃。她未有確認本港將引入國藥疫苗，只表示政府最終目標是從4個不同技術平台，採購各750萬劑疫苗，過程會以科學為本，參考不同技術、研發程度等。

疫苗接種計劃專責工作小組專家成員、中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，未有聽聞政府會採購國藥疫苗，衞生署與內地科興有初步協議在先，要先審批科興稍後提交的第三期臨床數據。

港大感染及傳染病中心總監何栢良認為，多一款疫苗接種是好事，但國藥疫苗的第3期臨床數據未發表，若要供應本港，亦需按世衞標準審批，並認為政府接種疫苗的優先安排，沒有顧及被勒令關閉場所的人員，希望可讓他們優先接種，令場所早日開放。

至於首批「復必泰」疫苗將於下月底到港，復星醫藥高級副總裁、全球研發中心總裁兼首席醫學官回愛民表示，「復必泰」是一種新型疫苗，當中不帶有病毒成分，沒有感染風險，內地曾有不少市民接種相關疫苗，暫時沒有看到相關不良反應，雖然會出現肌肉痛、疲勞等徵狀，但一至兩日後便會消除。

BioNTech首席執行官兼聯合創始人Ugur Sahin表示，相關疫苗現時在歐美及香港均獲授權使用，西方國家曾有超過4萬3千名試驗者參與接種，有效保護率95%，65歲以上人士的保護率亦達94%。

製作過程分兩地 憂質素改變

公共醫療醫生協會會長馬仲儀表示，雖「復必泰」疫苗主要的技術在德國生產，但後期的冷凍及運輸過程由內地復星處理，憂慮當中會否讓疫苗質素改變，認為港府在當中均應該密切監察，而且當局尚未透露接種形式，如本地的安老院舍分布各區，質疑當局如何運送他們到指定場館注射，而當中的社交距離措施是否足夠，萬一在接種過程中出現大規模傳播，後果便不堪設想。

美國終止退出WHO 梅克爾批世衛與大陸隱匿疫情

世界衛生組織執委會議落幕。美國在總統拜登上任後，終止退出世衛，德國總理梅克爾在透過視訊舉行的世界經濟論壇，批評中國大陸和世衛組織，在新冠疫情爆發初期隱匿疫情，應該記取教訓。(特約記者戚海倫報導)

世衛組織第148屆執委會議落幕。在美國總統拜登上任後，已經簽署終止前總統川普的退出世衛程序，也指派美國國家過敏與傳染病研究院院長佛奇，擔任世衛執委會美國代表團的團長。佛奇表示，美國將重啟與世衛的合作，但也強調進一步推動世衛組織改革的必要性。

此外，WHO秘書長譚德塞任期將在2022年屆滿，這次執委會中也針對選舉技術面程序進行討論。根據初步時程規劃，今年四月就將啟動秘書長選舉程序，通知各會員國提出候選人，10月世衛將公布候選人名單，到2022年第一季，預計提出最終三位候選人名單，並由所有會員國在WHA年會投票。預料未來一年，各國在世衛秘書長人選的角力，將受到高度關注。

在此同時，德國總理梅克爾透過視訊方式，參加在瑞士舉行的世界經濟論壇。梅克爾說，COVID-19改變了世界，多邊主義不只要合作，也要透明的合作。她表示，疫情起初在中國大陸爆發時，包括世衛在內的資訊透明度不夠，應該記取教訓。但梅克爾也對世衛如今派遣專家小組前往中國大陸調查病毒源頭，表示肯定。

中國老人不能打國產疫苗 暗黑原因曝

國際中心／許珮絨報導

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）在各地再度掀起新一波疫情，許多國家先後啟動疫苗接種計畫，而中國與西方國家的爭論也從病毒起源延伸到疫苗上；對此，有專家認為中國不停報導輝瑞（Pfizer）疫苗的不良反應及死亡事件，實際上是在混淆視聽，以轉移大家對中國製疫苗安全性的質疑，且從「將老年人排除在接種名單外」的政策也可看出，北京對國產疫苗沒信心。

據《美國之音》報導，北京將新一波宣傳攻勢的焦點轉移至疫苗，目的為回應外界對中國製疫苗缺乏透明度的批評，同時也試圖掩蓋不讓60歲以上老年人接種國產疫苗的質疑。

《北京之春》雜誌榮譽主編胡平表示，鍾南山去年12月底曾說老年人屬於抵抗力較低的族群，須優先接種疫苗，但中國政府現在卻把老年人排除在外，顯然是相當矛盾的舉動。胡認為可能原因有二，一為成本考量，在初期供不應求的階段，政府覺得照顧青壯年勞動力更重要；二為知道這有問題、對國產疫苗性能沒把握，「我看到中國公佈的關於接種新冠疫苗的一些須知、規定，講得很清楚，說等到以後有了更多實驗數據，再來確定是不是要給老年人，就是現在沒把握，所以才把老年人擱置下來。」

至於西方媒體大肆質疑中國疫苗的安全性，但卻淡化輝瑞疫苗的不良反應及死亡事件，胡平指出這並不是要美化美國疫苗、貶低中國疫苗，因為西方和中國的疫苗處在不同階段，世界衛生組織（WHO）早已核准輝瑞和莫德納的緊急使用，不過中國的疫苗還沒有完成所有程序、尚未獲批准。

tokyo +973

新增60宗確診 57宗本地個案有21宗源頭不明

本港新增60宗確診個案，本地個案佔57宗，當中21宗源頭不明，初步陽性個案少於40宗。

北角錦屏街東發大廈出現群組，新增2宗確診個案，累計有8宗確診及5宗初步陽個案，涉及8個單位，政府專家顧問港大微生物學系講座教授袁國勇正到場視察。

紅磡寶其利街永明粥店亦出現群組，有6宗確診個案及1宗初步確個案，涉及廚房及樓面侍應，當中有4人是家庭成員，暫時未有食客感染，粥店已暫時關閉，10多名職員被送往檢疫中心。

東京奧運測試賽或需延期舉行

日本傳媒報道，原定3月初進行的東京奧運首項測試賽需要延期舉行。

報道表示，由於日本採取入境限制，禁止沒有居留資格的外國人入境，國際泳聯及日本泳協認為，外國參賽選手難以入境，令原定在3月4日至7日舉行花樣游泳的奧運測試賽，難以如期舉行，據報賽會考慮將賽事延至4月或5月舉行，並預計其餘17項測試賽都會在4月或5月舉行。

現時包括東京都在內的日本11個都府縣的緊急狀態，將於2月7日結束，但有消息指，日本政府正計劃將緊急事態宣言延長一個月。

tokyo +1064

20:40 GMT+8, 28 Jan 2021

Coronavirus Cases: 101,535,332
Deaths: 2,186,716
Recovered: 73,447,540

今增39宗確診 不明病例佔20宗 1宗南韓輸入個案帶變種病毒

新冠肺炎疫情不絕，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，本港今日(28日)新增39宗確診個案，當中1宗南韓輸入個案，患者驗出「N501Y」 英國及南非變種病毒。其餘38宗本地病例中，有20宗源頭不明，至今本港累計個案10,322宗。另有40多宗初步確診。

張又指，新增強制檢測大廈為麗港城7座，有2單位出現確診者，分別有2人及1人中招，2單位同方向但相差10多層。而昨日(27日)北角東發大廈共撤離60多人。

10:10 GMT+8, 29 Jan 2021

Coronavirus Cases: 102,027,558
Deaths: 2,200,698
Recovered: 73,857,009

尖沙咀文化中心一名外判女保安員確診新型肺炎

尖沙咀文化中心一名外判女保安員確診新型肺炎，她在前日獲通知確診，最近一次上班日期是本星期一。

康文署表示，這名女保安員最近沒有外遊紀錄，工作時有佩戴口罩，遵守防疫措施，上班期間一直有進行體溫探測，體溫正常。

文化中心所有設施自上月10日起，已暫停開放，署方已按衞生防護中心指引，即時安排全面清潔及消毒‪場地。

墨西哥新冠死亡人數超過印度；美國發現南非變異毒株

墨西哥超過印度，成為全球新冠死亡病例第三高的國家，僅次於美國和巴西。美國發現南非變異新冠毒株，南卡羅來納州報告兩例感染該毒株的病例。

Does Covid-19 impact male fertility? Experts urge caution about new evidence

Details on

tokyo +868

新增50宗確診 48宗本地個案有16宗源頭不明

本港新增50宗新型肺炎確診，48宗本地個案中，有16宗源頭不明，32宗與其他個案有關個案，初步陽性有約30多宗。

油尖旺及九龍城指定區域，分別多7宗及11宗個案。涉及紅磡永明粥店的至今有10人確診，分別是7名員工及3名家人。荃灣綠楊新邨R座18樓有6人確診，同層其他住戶需要接受檢疫。

另外，麗安邨麗平樓、窩打老道榮德大廈、紅磡溫思勞街31號、必嘉街樂嘉大廈，需要接受強制檢測。

5,725 new cases (new national record) and 16 new deaths in Malaysia

10:06 GMT+8, 30 Jan 2021

Coronavirus Cases: 102,628,183
Deaths: 2,216,279
Recovered: 74,323,881

東京都新增769宗確診 多個奧運贊助商縮減廣告規模

日本東京都新增769宗新型肺炎確診個案，連續兩日少過1000宗，累計感染人數99200多人，重症病人數量141人，較前一日少6人。

由於疫情發展，加上憂慮如果政府延長緊急事態宣言，可能進一步削弱民眾對東京奧運的信心，多個贊助商正縮減廣告規模，並延遲推出市場活動。有贊助商透露，當局未有告知一旦已經延期一年的奧運未能舉行，會有什麼應變計劃。

東京奧組委回應說，正與所有方面緊密合作，以確保奧運成功舉行，又預料中央政府與地方政府將採取一系列措施，以改善疫情。

首相菅義偉早前表示，有決心今年夏季舉行東京奧運，向世界展示希望與勇氣，形容準備工作進展順利。

本地新增28宗確診 26宗本地個案有6宗源頭不明

本港新增28宗新型肺炎確診個案，26宗屬本地個案，其中6宗源頭不明，初步陽性個案約40多宗。

源頭不明個案包括位於彌敦道嘉賓商業大廈11樓的眼科醫生林學洵診所的一名護士，護士最後一日上班是昨天，同一診所另一名護士被列為密切接觸者。

油麻地東安街順安大廈有兩宗個案，分別涉及一名81歲女子及一名印傭，大廈至今有11宗個案，涉及4個樓層不同座向的6個單位。

9:44 GMT+8, 31 Jan 2021

Coronavirus Cases: 103,108,510
Deaths: 2,227,738
Recovered: 74,737,284

台增4宗本土確診 3宗屬桃園醫院其中一人死亡

30 Jan 2021:
台灣新增10宗新型肺炎確診個案，4宗為本土病例，全屬於桃園醫院群組，3宗是確診護理師同住家人，其中1人死亡。

這是相隔8個月，再有死亡病例。

至於另一宗個案是就醫的相關接觸者。

桃園醫院自1月12日爆發院內群組感染疫情，並擴散到社區，累計確診個案19宗。

哥倫比亞確診首宗在巴西發現變種的新型冠狀病毒感染

哥倫比亞確診首宗在巴西發現變種的新型冠狀病毒感染。

衛生和社會保障部透露，患者是一名24歲女子，來自巴西邊境城市塔巴廷加，擁有巴西和哥倫比亞雙重國籍。患者日前在南部邊境城市萊蒂西亞一家醫院接受治療，已經康復並家居隔離。

較早前，總統杜克表示，哥倫比亞疫苗接種工作將於2月20日開始，醫護人員、60歲以上人士、長期病患及中小學教師等，將優先獲得接種疫苗。

部桃「9人陰轉陽」4採才確診！醫驚爆：潛伏期變了

Taiwan:

衛福部桃園醫院群聚感染已19例本土個案，其中有9人都是一採陰性，第二甚至三度採檢才驗出新冠肺炎，由「陰轉陽」的狀況令外界擔憂。對此，醫師林靜儀認為，近期高齡個案接觸病毒到發病的時間較長，意味著潛伏期似乎變長了。

中央疫情指揮中心昨（30）日新增4起本土案例，其中3例為護理師（案863）的80多歲婆婆（案907）、20多歲女兒（案909）及80多歲公公（案910），3人皆在18日採檢為陰性，豈料二檢才陸續驗出確診新冠肺炎，其中案907於確診當晚身亡。

其實19例本土個案中，不只有護理師一家案907、案909及案910在一採時毫無確診新冠反應，一共有9人屬於「陰轉陽」的狀況，包括，位於部桃7B的護理師（案852）與首例染疫醫師（案838）接觸後，一採陰二採陽；醫師（案856）與染疫醫師（案838）工作接觸後染疫，一採陰二採陽；10B護理師（案863）與案856接觸後一採為陰性，陸續出現咳嗽、鼻塞等症狀，立即二採為陽性。

同為10B的護理師（案868）曾與護理師（案863）同病房工作，三度接受採檢結果皆為陰性，後來出現咳嗽、鼻塞等病狀，四度採檢確診新冠肺炎；6A護理師（案839）的祖母（案870）一採陰性後出現發燒，二採陽性；病患（案881）院內採檢陰性，居家隔離期間曾到長庚看診，二採確診新冠肺炎。

醫師林靜儀在臉書表示，部桃有幾例較高齡的確診個案中，都是接觸病毒到發病、症狀出現的時間較長，而且採檢結果為陰性，幾日後才確診陽性，如果病毒的潛伏期變長了，只能說防疫的挑戰性會更大；同時林靜儀也強調，症狀與採檢陰性作為參考就好，「14日隔好隔滿是重要的。」

針對本土9人由「陰轉陽」的狀況，中央流行疫情指揮中心發言人莊人祥今（31）日透露，即使是普篩也沒有辦法做到滴水不露，原因就是因為疾病有潛伏期，所以普篩會有盲點。

Hong Kong 新增53宗確診 44宗本地個案有17宗源頭不明

本港新增53宗新型肺炎確診，包括9宗輸入及44宗本地個案，當中17宗感染源頭不明。另外，初步陽性個案約有20多宗。

新增個案包括4宗涉及機場三跑工程的工作人員，累計群組有13名工人及緊密接觸者受感染。

另外，元朗鉅發大廈一座有兩個單位共3宗確診；天水圍天恒邨恒樂樓有兩個單位共8宗個案，大廈需要強制檢測。

至於早前發現污水呈陽性的大廈 ，其中佐敦文苑樓分別有兩個單位涉及兩宗確診。

新增的9宗輸入個案，分別是印尼、菲律賓及俄羅斯來港人士。

9:55 GMT+8, 1 Feb 2021

Coronavirus Cases: 103,514,297
Deaths: 2,237,252
Recovered: 75,116,074

小看疫情22萬人送命 巴西人怒吼波索納洛下台

巴西全國31日有數以百計民眾參與一波新的抗議活動，反對巴西總統波索納洛(Jair Bolsonaro)對俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病(COVID-19)的處理，許多人要求他下台或展開彈劾。

COVID-19疫情已在巴西奪走逾22.3萬人的生命，僅次於死亡人數超過44萬人的美國，在全球高居第二。

約有200人聚集在巴西利亞(Brasilia)市中心，他們高舉「波索納洛下台」和「立即彈劾」的標語和旗幟，數十輛汽車緩緩駛過並鳴按喇叭表示支持。

31日的示威活動和上週末的抗爭一樣，都是由左派政黨和團體所組織。

其中一個抗議團體在國民議會(National Congress)的建築物前，他們頭上戴著塑膠袋，象徵在亞馬遜州(Amazonas)因為醫院氧氣耗盡而死亡的COVID-19患者。

波索納洛再三淡化這場流行病的嚴重性，稱之為「小感冒」，並將戴口罩和保持社交距離的重要性降到最低。

參與示威的LGBTQ(同性戀、雙性戀、跨性別和酷兒)倡議人士凡賽利摩斯(Ruth Venceremos)說，這種處理不當的後果就是逾22萬人死亡，「受夠了波索納洛─立即彈劾！」

反波索納洛示威也發生在聖保羅(Sao Paulo)和里約熱內盧(Rio de Janeiro)。

在COVID-19確診病例激增、缺乏氧氣供應迫使醫院將逾350位患者轉院到鄰州之後，亞馬遜州首府瑪瑙斯(Manaus)的衛生體系在1月中旬已瀕臨瓦解。

部份專家說，新發現的更具傳染性變種病毒，加劇了這場危機。

不過，即使如此，波索納洛也難逃在2週前展開的疫苗接種計畫中遭受嚴重批評。對於這個人口多達2.12億的國家，最初的疫苗供應只有1,280萬劑。

講都冇人信
ANN News：東京の新規感染者393人

日本全國確診人數突破四十萬宗

一來星期一本身係最少確診數既日子，二來自從緊急狀態宣言發出以來，日本既確診數顯著下降

日本東京都累計感染新型肺炎人數突破10萬，單日新增393宗確診個案，是自去年12月28日以來首次少於500宗。東京都累計有10萬零200多人染病，其中133人是重症患者，較前一天略為減少。

日本放送協會報道，全國過去一星期的感染人數回落，但新確診患者中，長者的比例上升，他們有較大風險出現危重病情。

報道又說，由於東京及大阪等地區的醫療系統服務仍然緊張，當局正在為這些地區，延長本月7日到期的緊急事態宣言作準備；而栃木縣的疫情正在改善，當局可能會考慮解除對當地發布的緊急事態宣言，本周聽取專家意見後，會作出決定。

張建宗：大廈新增一宗源頭不明確診或污水呈陽性須強檢

二人限聚令及晚市禁堂食等措施延長至本月17日

再有新型肺炎確診病人離世 累計182名確診者死亡

再多一名新型肺炎確診病人離世，累計182名確診病人離世。

聯合醫院一名85歲女病人於去年12月14日因為末期病患入院接受治療，其後確診，病人經治療後，病毒抗體呈陽性。患者於上月28日解除隔離令，由於情況持續惡化，延至昨日早上9時35分離世。該名病人屬聯合醫院懷安病房群組。

院方對病人離世感到難過，會為家屬提供適切協助。

以色列新冠疫苗接種計劃進展良好 有效率逾九成

【Now新聞台】以色列大規模接種新冠疫苗步伐快速，已有近三分一人口接種了。當局首次公布疫苗成效，接種兩劑疫苗後仍感染新冠病毒的人只有0.04%，顯示疫苗有效率超過九成。

以色列推行大規模新冠疫苗接種計劃，每天接受注射人數達20萬，已有170萬人完成兩劑注射，包括七成60歲以上長者。

政府跟藥廠輝瑞有協議，一方面推行疫苗接種計劃，另一方面提供數據作跟進研究。

以色列衞生部公布，在其中七十一萬多名接種了兩劑疫苗人士當中，接種一星期後只有317人確診感染新冠病毒，佔0.04%，當中只有16人要入院治療，佔整體的0.002%，反映疫苗有效率極高。

另一個由醫療機構進行的調查亦發現，在163000名已接種兩劑新冠疫苗的以色列人當中，只有31人染疫，感染率比沒有接種疫苗的群組低得多，疫苗有效率達到92%，跟輝瑞聲稱的95%非常接近。

以色列自上周開始，為當地35歲或以上人士安排接種新冠疫苗，另外16至18歲中學生亦可以接受注射，好讓他們之後能回校考試。

以色列單日新增確診個案約二千多宗，疫苗接種計劃之外，以色列政府亦實施封城，實行雙管齊下，把原定二月初重開經濟的日期延遲數星期。

一名感染新冠病毒後去世的猶太教拉比日前舉行葬禮，數以千計民眾不理封城規定，聚集耶路撒冷街頭送葬，有人批評警方執法不嚴。

有專家認為，疫苗是否真的有效言之尚早，因為封城民眾不能出行，或是令感染率降低的其中一個原因，加上第一批接種疫苗的人士屬於「高危群組」，理論上防疫措施本來就較嚴。

由於英國和南非發現的變種新冠病毒亦已在以色列出現，當局正嚴防為抗疫增添變數。

教育局冀農曆年假後循序漸進增加面授課 半日課為原則

教育局局長楊潤雄說，當局正積極研究在農曆新年後，即本月底，按照循序漸序及彈性處理原則，增加更多面授課堂的時間，以半日上課為原則，避免因進食要除口罩帶來風險。他期望本星期內敲定面授課堂的具體安排並作出公布，讓校方及家長有足夠時間準備。

楊潤雄說，過去一個月疫情反復，但校園能夠保持安全，沒有大型爆發；未來一、兩日會與學校的校長會及議會，就校方的情況，商討包括防疫物資儲備、防疫措施安排、教職員檢測，及一旦感染的跟進工作。他表示，哪個年級先復課，過去幾次都有不同安排，要視乎各級的準備情況，需要與校長商討後再決定。

楊潤雄說，明白目前難以完全替代面對面互相交流的校園生活，學校及家長也十分關注新年後的上課安排，希望有更多面授課堂，不會因為持續抗疫而令學生失去學習機會，阻礙他們的社交及身心發展。

新增34宗確診 29宗本地個案有8宗源頭不明

本港新增34宗新型肺炎確診，25宗屬本地個案，當中8宗源頭不明，另外有20多宗初步陽性個案。確診個案中，有9宗經臨時檢測中心發現，有3宗來自佐敦指定區域、1宗來自深水埗指定區域。

在新規定下，多幢大廈納入強制檢測，包括薄扶林道63號1座、白加士街66-66A、愛民邨敦民樓、家維邨家禮樓、北角堡壘街偉文大廈、西營盤威利麻街星輝大廈、何文田邨逸文樓等。

深水埗南山邨南明樓的救世軍南山長者之家2樓一名院友確診。衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，確診院友需要照顧，沒有外出，初步懷疑與一名曾到該院舍替工的確診個案有關，同層40多名院友要檢疫，需要檢疫的工作人員數字仍在點算中。

荃灣綠楊新邨再多兩宗個案，來自同一個04室單位，大廈至今共有12宗個案。衞生防護中心說，全港有很多類似設計的大廈，但並非全部都有這類個案或傳播，形容每次垂直傳播都有不同情況。

另外，機場三跑地盤有一宗初步確診個案，與早前個案屬同一合約地盤、但不同公司，屬早前要強制檢測的對象。

至於5宗輸入個案，2宗來自印尼、1宗來自菲律賓，1宗來自迪拜，其餘一宗來自尼泊爾，是抵港檢疫期間第12日的樣本呈陽性，初步化驗樣本屬變種的N501Y病毒株，要再檢驗確認。

戶外運動場所周四重開 限聚晚市禁堂食延長至初六

新冠病毒持續在全港各區散播，當局更新防疫措施的辣度不減。政府宣佈延長各限聚令兩星期，到本月十七日年初六。換言之，市民在新春假期仍要嚴守二人限枱令、晚市不可堂食，並不能光顧任何娛樂場所、美容院和戲院等。不過，政府會在本月四日起，重開涉及較少身體接觸的戶外運動場所。

政務司司長張建宗昨指，政府與專家開會討論後，認為新冠疫情仍然處於關鍵階段，目前沒有空間放寬各項社交距離措施，二人限聚令、晚市禁堂食、關閉表列處所等，將延長至本月十七日年初六。他說，十分明白各行業經營十分困難，希望受影響商戶和業界諒解；若農曆新年後可有效遏制疫情，屆時的「大氣候」可容許復業及復課。

張建宗指，本周四起將會重開涉及較少身體接觸活動的戶外運動場所，讓市民放鬆身心，但有身體接觸的球類運動場則不開放。政府會要求有關場所，安排員工定期檢測，並需要掃描「安心出行」二維碼或其他方法，以保留逗留記錄。

學校因應情況增面授課堂

教育局長楊潤雄則指，若疫情沒有再次大爆發，會研究以循序漸進、具彈性的方式，讓學校於農曆新年假期後增加面授課堂，但仍要以半日課堂為原則，以免增加校內共同用膳的感染風險。當局將於日內與學界開會商討安排，目標本周內公佈其具體安排。

10:05 GMT+8, 2 Feb 2021

Coronavirus Cases: 103,921,179
Deaths: 2,247,005
Recovered: 75,711,526

【確診大廈】九龍城重災新增13宗 港島東個案明顯回落

衛生署衛生防護中心昨日公布，截至2月1日凌晨零時（即1月31日深夜11時59分），本港新增34宗新冠肺炎確診個案，令累計病例升至10487宗（包括1宗疑似個案），8宗源頭不明。

衞生防護中心昨晚更新確診者的住所資料，九龍城區最多人確診，變成「重災區」，其中突襲封區的紅磡隆基大樓A座有兩人確診，屬有關連個案，分別為個案編號10456及10457的34歲女子及7歲男童；紅磡海韻軒海景酒店3座再新增3人染疫，家維邨亦有4人中招。愛民邨也新增1人確診。

至於油尖旺區，今晚強制圍封的尖沙咀金鑾大廈再增加2宗個案；油麻地白加士街66-66A號亦有2宗新增個案。黃大仙區有2宗零散個案，新界區荃灣綠楊新邨R座新增2宗確診。

港島區的確診個案有回落，西半山豪宅薄扶林道63號1座有1名住戶確診。另星輝大廈新增一宗。早前爆疫的東區則只增1宗。

部分確診者居住地點：(地區/大廈/個案編號)

--港島

中西區 薄扶林道 63 號 1 座 10466

中西區 星輝大廈 10481

東區 偉文大廈 10480

--九龍

深水埗 長沙灣道 95-99 號鑽石樓 10454

油尖旺 金鑾大廈 10455

油尖旺 白加士街 66-66A 號 10468

油尖旺 白加士街 66-66A 號 10469

油尖旺 金鑾大廈 10477

油尖旺 華美達華麗酒店 10487

九龍城 隆基大樓 A 座 10456

九龍城 隆基大樓 A 座 10457

九龍城 祥雲大廈 10462

九龍城 海韻軒海景酒店 3 座 10465

九龍城 海韻軒海景酒店 3 座 10467

九龍城 海韻軒海景酒店 3 座 10470

九龍城 家維邨家義樓 10472

九龍城 家維邨家禮樓 10473

九龍城 家維邨家義樓 10474

九龍城 愛民邨敦民樓 10475

九龍城 家維邨家禮樓 10476

九龍城 海逸豪園 19 座 10479

九龍城 何文田邨逸文樓 10482

觀塘 樂華南邨展華樓 10464

黃大仙 天馬苑駿昇閣 10485

黃大仙 黃大仙上邨啟善樓 10486

--新界

元朗 天恒邨恒樂樓 10463

荃灣 綠楊新邨 R 座 10483

荃灣 綠楊新邨 R 座 10484

旺角13幢大廈污水樣本呈陽性 需強制檢測

政府要求在指定期間，曾身處22個指明地方的人，接受新型冠狀病毒檢測。油尖旺區13幢污水樣本呈陽性，大部分在花園街和通菜街，當中7幢大廈因為新增一宗或以上源頭不明確診個案，被納入檢測範圍。位於深水埗指定區域的長沙灣道95-99號鑽石樓，亦因為新增一宗或以上確診，而要強制檢測。

另外，由於荃灣綠楊新邨D座一個單位的家庭群組，與R座18樓一個單位的個案有關連，曾經在D座的有關人士，亦要強制檢測。

政府今日會在西營盤李陞街遊樂場、北角偉文大廈、何文田邨、愛民邨及旺角麥花臣遊樂場增設流動採樣站。

13幢大廈名單

．位於指定區域以外，並新增一宗或以上源頭不明的確診個案，或其污水樣本檢測呈陽性的大廈

-新增一宗或以上源頭不明的確診個案

1. 香港九龍何文田忠孝街 60 號愛民邨敦民樓

2. 香港九龍何文田佛光街 68 號何文田邨逸文樓

3. 香港九龍紅磡差館里 8 號家維邨家禮樓

4. 香港九龍油尖旺白加士街 66-66A

5. 香港西營盤薄扶林道 63 號 1 座(Amber House)

6. 香港北角堡壘街 11-17 號偉文大廈

7. 香港西營盤威利麻街 8-12 號星輝大廈

．污水樣本檢測呈陽性

1. 香港九龍油尖旺豉油街 25-31 號 / 通菜街 2 號

2. 香港九龍油尖旺花園街 7-9 號 / 豉油街 33 號裕旺大廈

3. 香港九龍油尖旺花園街 11-11A 號四海大廈

4. 香港九龍油尖旺花園街 19 號花園廣場

5. 香港九龍油尖旺花園街 33-35 號

6. 香港九龍油尖旺花園街 37-39 及 39A 號金旺樓

7. 香港九龍油尖旺通菜街 4 號

8. 香港九龍油尖旺通菜街 6-8 號

9. 香港九龍油尖旺通菜街 10-12 號

10. 香港九龍油尖旺通菜街 14-16 號

11. 香港九龍油尖旺通菜街 18 號金華樓

12. 香港九龍油尖旺通菜街 20-22A 號達明大廈

13. 香港九龍油尖旺通菜街 24-24A 號 / 山東街 48 號泰豐大廈

．位於指定區域，並新增一宗或以上確診個案，或其污水樣本檢測呈陽性的大廈

-深水埗指定區域

新增一宗或以上確診個案

1. 香港九龍深水埗長沙灣道 95-99 號鑽石樓

．其他

1. 香港新界荃灣蕙荃路 22-66 號綠楊新邨 D 座

港府突封4區強檢逾1700人 無發現確診個案

為應對新冠肺炎疫情，港府在昨日(1日)晚上7時起的一個半小時內，突襲封鎖4區，指明「受限區域」，區域內任何人都須參與強制檢測，未經當局許可不准離開。政府表示強檢行動在今日(2日)上午約7時完成，共檢測1,703人，無發現確診個案。

政府指，油麻地受限區域強檢在今晨約6時半完成，約260人接受檢測，當中沒有發現確診個案。政府派員到訪此區域約160戶，當中50多戶沒人應門。

尖沙咀金鑾大廈強檢則在今晨7時完成，約265名居民接受檢測，無發現確診個案。政府在此區域派員到訪約60戶，約20戶沒人應門。

政府稱元朗好彩洋樓在今晨7時完成強檢，約172名居民接受檢測，無發現確診個案。政府派員到訪該大廈約80戶，14戶沒人應門。然而，就東網記者所見，至今晨7時仍見有南亞裔居民一家大小到安興遊樂場檢測站接受檢測。

至於九龍城隆基大樓，政府亦稱在今晨約7時完成強檢，1,006人接受了檢測，當中沒有發現確診個案。政府到訪大廈約380戶，37戶沒人應門。

昨晚7時起，尖沙咀彌敦道80號金鑾大廈、元朗安興街42至58A號元朗好彩洋樓，被列受限區域。到8時，港府再發封區公告，限制在九龍城區紅磡馬頭圍道23-35號隆基大樓；至晩上8時半，港府再發公告限制在油麻地果欄鄰近一帶、新填地街142-148號及眾坊街59A、59B、59C號、新填地街150-160號及永星里2A號亦納入指明「受限區域」。

大批警員昨晚7時前在彌敦道80號金鑾大廈外架設封鎖線，大量防疫人員在大廈外設置檢測站。昨晚約7時半，貨櫃車將檢測物資及流動廁所運抵金鑾大廈外，防疫人員安排大廈內人士接受強制檢測。油麻地受限區域封鎖後，梁顯利社區中心成為檢測地點。

在元朗，另一批防疫人員昨晚9時半左右，在安興遊樂場搭建帳篷設立檢測站為好彩洋樓居民檢測；九龍城隆基大樓對開，警方昨晚在馬頭圍道拉起封鎖線，政府人員於晚上約9時半左右，開始為居民進行檢測。

再有新型肺炎確診者離世 累計183人死亡

再有長者感染新型肺炎離世，疫情至今本港累計183人死亡。

這名住在屯門山景邨景安樓的78歲老翁，去年12月因確診感染新型肺炎後，入住屯門醫院接受隔離治療。他入院後情況持續惡化，轉送至深切治療部，延至今早離世。

have not seen you for several days.

Welcome Back!

新增25宗確診 24宗本地個案有4宗源頭不明

本港新增25宗新型肺炎確診，24宗本地個案中，有4宗源頭不明，另外20多宗初步陽性個案。

與其他個案有關的20宗新增個案，當中3人在朗豪坊5樓UNIQLO工作，最後上班日期是上星期六，他們曾參與有11人在港島區的私人聚會，同店70多名全職及兼職員工需接受檢測。

機場三跑工程再多5宗個案、救世軍南山長者之家一名院友及一名工作人員確診。

9:59 GMT+8, 3 Feb 2021

Coronavirus Cases: 104,378,657 (+443,207) improving
Deaths: 2,262,084 (+14,457) stay near the peak
Recovered: 76,227,718

香港已經輸咗
澳門台灣贏咗

新增19宗確診全屬本地個案 當中7宗源頭不明

本港新增19宗新型肺炎確診，是自去年11月20日以來最少，新增確診全部是本地個案，當中7宗源頭不明，初步陽性個案約20宗。

新增確診的個案包括一名在離世後確診的66歲男子，他住在上水莆上村15巷，他沒有於約定時間到診所取樣本瓶，警員上門發現他倒斃屋內，經檢驗後確診。

另外，機場三跑工程、救世軍南山長者之家、旺角朗豪坊UNIQLO，分別新增一宗確診。

疫苗施打全球最快 以色列確診與死亡病例仍暴增

（路透耶路撒冷3日電）以色列施打2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫苗的速度全球最快，但確診與死亡病例仍再度暴增，使預測中的疫情反轉延後。以國明天起將擴大接種，以涵蓋16歲以上全體國民。

總理尼坦雅胡（Benjamin Netanyahu）原本期盼，以色列的快速接種行動連同已進入第6週的第3次全國封城措施，可在本月重啟經濟活動。尼坦雅胡正全力備戰3月23日國會改選。

但重症與死亡病例驟增，主要原因在傳染力強的外國變種病毒已侵入，抵銷了疫苗施打的成效。另一方面，封鎖措施經常有人違反，而且遭到內閣質疑。

衛生部的統計數據顯示，以色列至今確診病例累計已達到66萬3665例，死亡病例為4888例。

以色列首席防疫專家、艾瑞爾大學（Ariel University）教授艾許（Nachman Ash）接受以色列公共廣播公司（Kan Radio）訪問表示：「致病率的降低趨勢已中斷。」

衛生部指出，以色列900萬人口中已有35%注射輝瑞藥廠（Pfizer）與德國生技公司BioNTech研發的疫苗，但每日注射人數增加的速度，在本週平均為2.5%上下，低於上週的3.05%與上上週的3.3%。

衛生部並宣布，從明天起，凡是超過16歲的國民都可以注射疫苗。原先的接種資格限定在30歲以上、16至18歲之間以及有健康問題或從事高危險工作者。中央社（翻譯）

10:21 GMT+8, 4 Feb 2021

Coronavirus Cases: 104,901,704
Deaths: 2,278,440
Recovered: 76,629,434

越南爆大規模群聚「感染源不明」 即刻列中低風險國

近期越南爆發出感染源不明的大規模群聚，至今累計271例確診病例，相關病例擴散越南10個省市，當局研判具爆發次波疫情風險，故即日起將該國自低風險國家調整至中低風險國家。

Source:

暴增？
正處於下降軌中喎

7days average開始升返

差少少唔叫「暴增」吧
比起前排既高峰明顯下降咗好多

英國呢個月斷崖式下降，疫苗開始見效？

tokyo +734

3 Feb has much more cases: 8896 cases

While 2 Feb has only: 7732 cases

much many more cases

日本東京都新增734人確診新型肺炎，連續7天單日感染病例維持在1000宗以下，東京都累積102200人確診。

當地官員表示，有115名患者的病情嚴重，比昨日減少10人。

屯門醫院一名新型肺炎確診病人離世 累計186人死亡

屯門醫院一名確診感染新型肺炎病人離世，疫情至今累計186人死亡。

這名67歲男病人去年11月23日因為發燒及氣喘入住屯門醫院，其後確診新型肺炎。

經治療後，病毒抗體呈陽性，衞生署今年1月25日為他解除隔離令，由於病人情況持續惡化，延至今日早上6時零8分離世。

再之前一日1/2 8881宗，其實連續3日咪差唔多
講到「暴增」個新聞標題都好嘩眾取寵

They are looking for a rapid decline of new cases and deaths.
However, the data of 3 Feb does not support their expectation:
The deaths on 2 Feb and 3 Feb are the highest since 27 Jan. and the new cases on 3 Feb is the highest since 25 Jan.

So both the deaths and new cases have been increased significantly this month even with the help of the vaccine.

本港新增22宗確診 19宗本地個案有10宗源頭不明

本港新增22宗新型肺炎確診，19宗本地個案中，有10宗源頭不明，初步陽性個案30多宗。

機場三跑工程，再多一名密切接觸者確診，群組累計有22宗確診個案，這名密切接觸者本身亦在另外兩個地盤工作。

三跑工程另有一宗初步陽性個案，是在昨晚屯門豐景園一座的強制檢測發現，同座較低層一個單位的確診個案是三跑工程的工人。

紅磡海灣軒酒店一名顧客服務員確診，這名員工上星期化驗結果最初呈陰性，本星期向私家醫生求診，轉至屯門醫院急症室後確診，同一酒店一名外判維修工人亦確診，酒店所有員工需要強制檢測。

Going up again!

10:21 GMT+8, 5 Feb 2021

Coronavirus Cases: 105,401,170
Deaths: 2,292,729
Recovered: 77,081,158

醫學期刊編輯：政府處理疫情不當 造成社會謀殺

（法新社巴黎4日電） 英國醫學期刊（BMJ）執行編輯阿巴西今天表示，世界各國政治人物對2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情處理不當，對許多人造成「社會謀殺」，必須追究他們的責任。

目前全球有200多萬人染疫病歿，其中以歐洲和美洲較富裕已開發國家占多數。英國醫學期刊執行編輯阿巴西（Kamran Abbasi）表示，全球領導人因為一連串政策失誤，造成不必要死亡和痛苦。

阿巴西說：「必須藉由法律和選舉管道向政治人物究責，必要的話訴諸國家憲法和國際憲章。」

他還說：「無論如何，2019冠狀病毒疾病或許能歸類為『社會謀殺』。」

「社會謀殺」一詞是19世紀由馬克思主義哲學家恩格斯（Friedrich Engels）創造的，描述統治階級忽視勞工階級，造成系統性謀殺。

阿巴西表示，各國政府一再忽視他們自己的科學顧問警告，沒有加速實施更嚴格的保持社交距離措施，導致太晚進行封鎖，未能防止可避免的死亡。

他批評像是美國、英國和巴西等國政治人物和媒體只會找藉口，把大量人病歿歸咎於運氣不佳，而非領導人治理不善。

阿巴西指出，像是紐西蘭和台灣等國都追求根除疫情的「零確診」政策，而非僅只控制疫情。

他質問：「倘若這不是謀殺或違反人道罪行，那我們看到的是過失殺人、公職人員行為失當，還是刑事過失？」

tokyo +577

新冠肺炎台灣增1本土3境外 部桃染疫護理師家人確診

衛福部桃園醫院新冠肺炎群聚案持續研燒，中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中今天宣布新增1例本土確定病例(案924)，為桃園醫院染疫護理師(案839，首例染疫醫師女友)及案870之家人，另有3例境外移入確定病例(案921至923)，分別自荷蘭、美國及阿拉伯聯合大公國(杜拜)入境。桃園醫院群聚案累計已20人染疫，其中1人死亡；全台累計923例。

指揮中心表示，案924為本國籍40多歲女性，因列為案839及案870接觸者，自1月12日起於住處居家隔離，2月1日曾出現喉嚨癢症狀，3日解除隔離未外出，4日進行隔離期滿採檢，於今日確診。由於個案之2名同住家人先前已匡列為案839及案870之接觸者，故不重複匡列，將延長2人之居家隔離期限至2月18日。案839為部桃首例染疫醫師女友，也是護理師，一家5口有3人確診。

至於境外移入部分，指揮中心表示，案921為荷蘭籍60多歲男性，今(2021)年1月2日來台工作，持有搭機前3日內檢驗陰性報告，入境後至防疫旅館居家檢疫，迄今無症狀；個案檢疫期滿後，1月17日開始工作，因返國需要，2月3日至醫院自費採檢，並於今日確診。已掌握個案工作接觸者共11人，其中3人列居家隔離、8人列自主健康管理。

案922為本國籍20多歲男性，長期居住美國(前次自台灣出境時間為2019年1月)，今年1月13日與3名家人一同返台過年，持有搭機前3日內檢驗陰性報告，入境後至住處居家檢疫及自主健康管理，迄今無症狀；個案自主健康管理期滿後，為與台灣親友團聚，故與3名同行返國家人一同至醫院自費採檢，其中個案檢出陽性確診，其餘3人陰性。個案3名家人均無症狀，列為居家隔離對象。

案923為阿富汗籍40多歲男性，長期居住阿拉伯聯合大公國(杜拜)，因工作經常往返台灣及杜拜兩地(前次來台時間為2020年7月下旬至8月下旬)。個案今年1月7日再次來台，持有搭機前3日內檢驗陰性報告，入境後至住處居家檢疫，期間均無症狀，檢疫期滿後於1月24日出現咳嗽症狀，因自覺為感冒未就醫，經自行服藥後症狀改善；個案因預定返國，2月4日至醫院自費採檢，並於今日確診。已初步掌握個案工作接觸者1人，列居家隔離，將進一步調查個案在臺期間之活動史及接觸史。

指揮中心統計，截至目前國內累計923例確診，分別為808例境外移入，76例本土病例，36例敦睦艦隊、2例航空器感染及1例不明；另1例(案530)移除為空號。確診個案中9人死亡、841人解除隔離、73人住院隔離中。

新增37宗確診 34宗本地個案有9宗源頭不明

本港新增37宗新型肺炎確診，34宗本地個案中，有9宗源頭不明，初步陽性個案有20多宗。

源頭不明包括一名由深圳來港的豁免檢疫人士，這名患者上月21日在深圳測試呈陰性，上月23日來港，上星期六出現頭痛徵狀，前日檢測後確診，由於潛伏期有一半時間在內地，一半時間在香港，所以暫列為本地個案。

This case should be considered as a case of China.
Fuck off Hong Kong Goovernment!

其他新增確診包括三跑工程工作人士，以及另一名工人的家人等，昨日一度失聯的58歲確診男子，警方今日已經找到他。

另外，昨晚圍封油麻地區後發現的一宗初步陽性個案，衞生防護中心證實是新型肺炎的康復者，身上帶有抗體。

數十萬勞工遭沙國拒入境 印度仍出口疫苗犯眾怒

（法新社利雅德5日電） 沙烏地阿拉伯去年拒絕印度勞工入境，引發兩國外交齟齬，如今印度決定出口數以百萬計2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫苗到沙國，憤恨不平的廣大勞工群留言灌爆政府社媒帳號。

沙國去年9月基於防疫，禁止來自印度、巴西和阿根廷的航班旅客入境，數十萬印度勞工因此遭拒門外。沙國境內約有260萬名印度人長居。

印度占沙國最大的外籍移工比例，印度勞工是這道已實施近5個月禁令的最大受害者，他們說，禁令已讓他們的生活亂成一團，不僅家庭破裂，甚至因此丟掉飯碗和生意合約。

印度駐沙國使節團的社群媒體帳號湧入勞工憤怒失望的留言，許多人質疑新德里當局在危機解決前就出口疫苗的決定。

一人在推特（Twitter）留言給印度駐利雅德使館說：「印度不該提供疫苗給沙國，因為他們拒絕我們的航班入境，危及數十萬人的生計。」

一名年輕印度工程師告訴法新社：「我們日日夜夜推文（向當局）尋求協助，但他們關心的只是把疫苗賣出去。」這名工程師去年夏天從沙國返回印度探望家人後，就被沙國拒於門外至今。

部分印度勞工質疑，沙國禁止他們入境，是刻意要減少外籍移工人數，目的是提升本國勞工就業率。

然而印度官員對於這個議題相當小心，儘量不把出口疫苗和勞工遭拒入境一事扯上邊。印度是全球最大的疫苗生產國，正以「疫苗外交」的形式，加緊向全球輸出阿斯特捷利康公司（AstraZeneca）與牛津大學研發的新型冠狀病毒疫苗。

兩名參與雙方官員閉門協商的消息人士告訴法新社，航班禁令對印度當局確實是「一大痛處」，除此之外兩國關係都很友好。

一名消息人士說：「印度不把疫苗和航班禁令扯上邊，顯示兩國是戰略夥伴關係，沙國須多加體諒，減輕印度勞工的痛苦。但截至目前，沙國尚未釋出任何令人寬慰的訊息。」

消息人士透露，沙國官員在閉門會議中堅稱，這項禁令是基於「衛生數據」；而印度官員指出，印度境內的活躍病例（active case）穩定減少，況且沙國直到這週還允許其他疫情嚴重國家的航班入境。

印度派往沙國的特使最近在「阿拉伯新聞報」（Arab News）撰文說，新德里準備出口1000萬劑印度產的阿斯特捷利康/牛津疫苗到沙國。（譯者：陳怡君/核稿：曾依璇）

源頭不明患者住址分佈多區 屯門工程公司20人檢疫

源頭不明個案患者住址包括位於屯門豐景園一座、元朗富來花園B座、東涌映灣灣三期悅濤軒第9座、馬頭圍邨玫瑰樓、馬坑涌道華發大廈、黃金海岸二期第9座、彌敦道780號麗英大廈、西營盤荔安里利安大廈、上環皇后大道西26號。

威爾斯醫院深切治療部一名文員確診，這名文員上星期一出現上呼吸道徵狀，前日檢測之後確診，最後上班日期亦是前日。患者從事文書工作，毋須接觸病人，同一辦公室3人需要檢疫，檢測結果呈陰性。

另一宗個案患者在屯門一間工程公司工作，上月26日曾經與一名同事食飯，之後這名同事去南韓後亦確診，公司20名員工需要送往檢疫。

3宗輸入個案分別來自俄羅斯、巴基斯坦及加納。另外，本港至今發現的近似英國變種病毒有18宗、南非變種病毒2宗、其餘8宗未分類。

政府收緊豁免人士檢測及隔離安排 抵港機組人員需「檢測待行」

【星島日報報道】政府公布，由本月20日起進一步收緊獲豁免到港檢疫人士，包括機組人員、來港進行貨物裝卸的貨船的換班船員及其他豁免人士的檢測及隔離安排。

由本月20日起，獲得豁免強制檢疫的機組人員、來港進行貨物裝卸的貨船的換班船員及其他豁免人士，必須遵守若干條件。所有抵港機組人員均須接受「檢測待行」，所有在過去21天曾逗留中國以外地區，但未曾逗留《預防及控制疾病（規管跨境交通工具及到港者）規例》的A組指明地區的機組人員，須於檢測完成後於航空公司所安排的機場酒店自我隔離直至下一航班。如上述機組人員屬本地機組人員並欲離開機場範圍，需先於指定檢疫酒店自我隔離14天，方可進入社區，並在其後7天內接受醫學監察，方可再次執勤。

所有在過去21天曾逗留中國以外地區來港進行換班的離船貨船船員，須在抵港前72小時內，在擁有ISO15189認證或獲當地政府認可的檢測機構接受2019冠狀病毒病核酸檢測，並獲陰性病毒檢測結果；或船公司／代理必須安排獲香港特區政府認可的檢測機構為離船船員在抵港後進行檢測至得出陰性檢測結果後，方可離船。進行換班的離船貨船船員，如為本地居民並會在換班後逗留在香港，除要符合上述條件外，亦須一如其他入境人士於指定候車處，乘搭點對點的交通，前往指定檢疫酒店進行21天強制檢疫。

所有其他豁免人士均須接受「檢測待行」，並於在港期間進行重複病毒檢測。除總領事或同等／較高職級的駐港代表及政府人員外，其餘所有在過去21天曾逗留中國以外地區並履行與政府相關運作的機構人員，必須於所屬機構安排的地點自我隔離21天，並於隔離期間進行重複病毒檢測。

所有過去21天曾逗留A組指明地區的豁免人士，必須在到港後於指定檢疫酒店進行21天自我隔離。他們亦須於抵港後接受「檢測待行」及於抵港第12天及第19或20天再次進行檢測。目前，A組指明地區包括巴西、愛爾蘭、南非及英國。另外，其餘適用於一般曾逗留中國以外不同地區人士的登機及強制檢疫要求仍然有效。

12:37 GMT+8, 6 Feb 2021

Coronavirus Cases: 105,915,287
Deaths: 2,309,033
Recovered: 77,535,072

The daily new deaths remain near the peak!

全球疫苗施打破億 美病例數降50%露曙光

新冠病毒肆虐全球已經長達一年，世衛的記者會傳來好消息，全球接種了超過1億劑的疫苗，已經超過確診病例數，而美國疫情也漸露曙光，跟一個月前的高峰相比，病例數下降了50%，住院數也比上週下降了約13%，美國政府使用國防生產法案，從三方面緩解疫情。

從去年12月初開始，英國成為全球第一個施打疫苗的國家，接著美國歐盟多國紛紛跟進，過了將近兩個月，總算傳來振奮消息。

世衛祕書長譚德塞：「全球疫苗接種數，現在已經超過報告的感染人數，這是一個好消息，在如此短的時間內，取得了令人矚目的成就。」

根據路透報導，全球接種了1.049億劑疫苗，超過1.041億的確診病例，但不可否認多數疫苗還是集中在富裕國家。

CNN記者：「本週在美國的新冠疫苗接種人數，跟新增病例數相比是10：1。」

布朗大學公衛學院院長吉哈：「狀況變得更好，我們正在變得更好。」

美國疫情也漸露曙光，與一個月前的高峰相比，病例數下降了50%，住院數也比上週下降了約13%，而且繼輝瑞、莫德納後，嬌生疫苗預計3月將成為生力軍。

白宮疫情小組供應鏈協調員曼寧：「我們利用國防生產法的重要力量，確保對國防至關重要的物資和關鍵器具，能運往最需要地區的能力。」

美國動用國防生產法，從三方面緩解疫情，要取得更多疫苗更多接種地點，還要讓更多疫苗核准使用，五角大廈派遣超過1千名現役軍人，協助接種工作，紐約洋基球場改為大規模疫苗接種中心。

前洋基投手李維拉：「我們在這裡拯救了很多場比賽，但現在是拯救人命，這才是最重要的。」

目前這座疫苗接種中心，只限布朗克斯的居民前往，因為這是紐約平均確診率最高的地區，為擴大接種邁出第一步。

中國武肺疫苗防護力低空飛過標準 世衛：已前往當地考察相關設施

中國生產的武漢肺炎疫苗防護力是否達標，一直是外界疑問。科興生產的疫苗在巴西和土耳其的後期測試結果，數據顯示防止感染有效率只有50.65%，略高於巴西研究人員統計的50.4%，都低空飛過世衛要求的50%標準。對此，世界衛生組織（WHO）今天表示，已經派遣團隊前往中國考察相關設施。

面對中國生產的武肺疫苗低空飛過標準，世衛表示，正評估全球13種疫苗，大部分評估工作已進入非常後期的階段 ，包括中國國藥集團和科興的兩款疫苗，世衛也已經派遣團隊前往中國考察相關設施。

《中央社》報導，世界衛生組織官員表示，國際專家小組在武漢病毒溯源問了大量問題，但每個答案又衍生出更多疑問，未來將由國際與中國專家一起撰寫報告，但預告這份報告無法給出所有答案。

新增19宗確診 16宗本地個案有6宗源頭不明

本港新增19宗新型肺炎確診，16宗屬本地個案，當中6宗源頭不明。

另外3宗新增個案，屬輸入個案。

至今未有初步確診個案。

衞生防護中心表示，9男10女患者年齡2至83歲，6宗源頭未明個案，住在粉嶺馬屎埔西村、紅磡長樂大廈、紅磡高山道得利閣、旺角上海街文華閣、鰂魚涌英皇道惠利大廈、屯門富泰邨美泰樓，患者分別是退休人士、學生、外傭、教師和保安員等。

有10宗個案與早前個案相關，包括3名機場三跑工地群組，均為工人的家居密切接觸者，全部在檢疫中心確診。群組累計27宗感染，其中15人是工人，12人是密切接觸者。

至於輸入個案有3宗，分別從南非經多哈抵港、巴基斯坦經杜拜和泰國到港，以及一名在酒店檢疫期間確診的菲律賓外傭。

中心又表示，確認多4宗個案屬於英國變種病毒株，3人來自一個蘇格蘭家庭，另外一人來自瑞士。目前累計有22宗英國變種個案。

當局亦確認多3宗巴西變種病毒株個案，分別來自加納、南非和巴基斯坦，至今合共4宗感染屬於巴西變種個案。而目前仍有6宗個案病毒株有待確認。

Greece tightens Covid-19 restrictions in parts of the country following case increase

Greece will tighten Covid-19 lockdown restrictions in parts of the country, including the capital Athens and the country’s second largest city, Thessaloniki, the Deputy Civil Protection Minister Nikos Hardalias announced on Friday.

The new measures will begin on Saturday and last until Feb. 15, following an increase in daily cases in both regions this week.

The new measures include a strict weekend curfew starting at 6 p.m. local time, and the closing of high schools, sending students back to e-learning, Hardalias said.

He added that only grocery stores, supermarkets, pharmacies and bakeries will remain open during the weekend.

土瓜灣及屯門受限區域 逾480人檢測無發現確診

【Now新聞台】政府連續一星期突擊封區檢測，土瓜灣華發大廈及屯門黃金海岸二期第9座早上七時完成強行動，逾480名居民接受檢測，無發現確診。

在土瓜灣華發大廈，工作人員在大廈門口駐守，檢查居民的檢測證明，大廈有307名居民接受檢測，無人確診，當局到訪135戶，有14戶無應門。

而屯門黃金海岸二期第9座約175名居民檢測同樣無發現確診，工作人員到訪88戶，17戶無應門，當局會跟進。

居強檢名單大廈6歲女童未做檢測 發病求醫後確診

一名58歲新型肺炎確診者日前一度失聯，其後被警方尋回。衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮說，該名病人失聯期間，主要在元朗賽馬會廣場一帶流連，曾到元朗宏豐大廈的粉麵店「潮龍園」買外賣，當局正進行流行病學調查，了解有沒有密切接觸者要被隔離。 歐家榮說，今日一宗新增個案的患者是6歲女童，住在紅磡長樂大廈，這座大廈上月底曾被納入強制檢測公告，女童因為是小朋友當時沒有做檢測，而她的家人當時接受過檢測，結果呈陰性。 歐家榮說，女童本月2日發燒，翌日求醫留下大便樣本作檢測，其後確診，女童的母親亦初步確診，鑑於新個案的出現與上次強制檢測相距一段時間，當局會再要求大廈居民強制檢測。

12:13 GMT+8, 7 Feb 2021

Coronavirus Cases: 106,343,313 (+421,908)
Deaths: 2,320,450 (+11,003)
Recovered: 77,980,639

Finally, the daily new deaths have started to decrease.

新增27宗確診 24宗本地個案有6宗源頭不明

本港新增27宗新型肺炎確診，24宗為本地個案，當中6宗源頭不明。

其中一宗確診個案為懷孕26周的32歲孕婦，她是另一宗確診患者的家人，當局發現早前確診的家人，刻意隱瞞孕婦為緊密接觸者。這名孕婦曾去過伊利沙伯醫院檢查，上周三開始發病，周五因低燒、發冷及失去味覺到廣華醫院求診。

孕婦居住在新填地街159號一個劏房，上月30日曾接受強制檢測，結果為陰性。當局亦發現這名孕婦趁大廈居民前往檢疫中心時，返回新填地街寓所，目前安排9名劏房鄰居檢疫。由於再有新個案，大廈會第二次納入強制檢測。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，就今次瞞報個案，當局不排除採取法律行動，呼籲市民無論有沒有病徵，也不要隱瞞。

阿斯利康疫苗對南非的變種病毒引發的輕症保護有限

早期臨床實驗數據顯示，英國牛津大學與阿斯利康合作研發的新型冠狀病毒疫苗，對在南非出現的變種病毒引發的輕度病徵，只能夠提供有限度保護作用。

南非暫停接種阿斯利康疫苗 研究稱對變種病毒株保護低

南非一間大學研究顯示，英國阿斯利康與牛津大學研發的新型冠狀病毒疫苗，對變種病毒株所引起輕度至中度病徵，保護程度較少，南非宣布暫停為民眾接種該款疫苗。

美國約翰霍普金斯大學的數據顯示，南非目前有超過147萬宗感染病例，近期當地的確診個案有超過9成與變種病毒株有關。根據當地一項涉及2千人的研究發現，阿斯利康疫苗對預防輕度至中度病徵發揮效用未如理想。

牛津大學負責疫苗開發的人員表示，阿斯利康疫苗仍然有效預防重症病徵，疫苗開發人員會在今年稍後針對南非變種病毒株，對疫苗進行修改。

tokyo +276

英國逾1200萬人接種首劑疫苗！考慮每年都替全民施打

英國6日有55萬人接種第一劑新冠肺炎疫苗，使得全國累計有逾1200萬人已接種過至少一劑疫苗。根據2019年數據，英國人口約6665萬人。

BBC報導，英國政府在去年底展開疫苗接種計畫後，截至7日已有超過1201萬4288人接種過首劑疫苗。當局目標是到2月15日前，為四大優先人群、共1500萬人接種第一劑疫苗。

英國每日新增病例數有下降趨勢，但仍然很高，7日新增逾1.5萬例病例。數據還顯示，英國又有373人在確診28天後死亡。

英國疫苗部長查哈威（Nadhim Zahawi）表示，有望在5月前為所有50歲以上民眾施打疫苗，預期秋季要再打「補強」針，日後可能會參考流感疫苗的方式，安排民眾每年施打一次。

增32人確診28宗為本地個案 惠利大廈3宗初步確診

本港新增32宗新型肺炎確診個案，當中28宗是本地個案，6宗源頭不明。

昨晚被圍封強檢的鰂魚涌惠利大廈有3宗初步確診個案，其中1名患者是筲箕灣官立中學的中六學生，與另一名確診中六學生都是住在大廈同一座向。由於兩人在傳染期曾返校考試，使用同一禮堂的師生及教職員約130人，需要送入檢疫中心

【新冠肺炎】與病毒變異速度賽跑 牛津疫苗對南非病毒只剩10%功效

英國《衛報》報導，英國牛津大學與AstraZeneca疫苗對於南非變種病毒「B.1.351 / 501.V2 / 20H」的防護作用僅有10%，南非也停止該疫苗的注射進度。

報導分析，牛津疫苗「理論上仍能協助重症患者，但對輕度到中度染疫患者幾乎沒有任何保護作用」。

另一組由輝瑞（Pfizer）與BioNtech共同研發的新冠肺炎疫苗，經過實驗室測試發現，可對南非變種病毒提供實質性的保護。德州大學（TheUniversity of Texas）研究指出，在注射兩次輝瑞疫苗後，血液擁有對病毒的抗體。

英國衛生部長阿格（Edward Argar）表示，注射流感疫苗將成為常態，病毒「將試圖戰勝我們，只要我們確保在賽跑中領先於變異速度，就能勝過它」。

對於牛津疫苗似乎對南非病毒失效，阿格指出，南非病毒在英國只有147例，不屬於主流病毒，且目前沒有證據指出，疫苗「有效預防住院、重症和死亡」的效果消失，不過，他也承認科學家必須繼續努力，「保持領先的地位」。

美國德州共和黨議員Ron Wrigh去世 生前新冠病毒檢測為陽性

【彭博】-- 美國共和黨議員Ron Wrigh辦公室發布聲明稱，一直在與癌癥及新冠病毒作鬥爭的Wright已於周日去世。

這位德克薩斯州共和黨人是眾議院外交事務，教育和勞工委員會的成員。

Wright是首位在新冠病毒檢測呈陽性後死亡的現任國會議員。

10:07 GMT+8, 9 Feb 2021

Coronavirus Cases: 106,998,863 (+319,324 improving)
Deaths: 2,335,703
Recovered: 78,835,652

在南非變異毒株發生傳播後，挪威第二大城市卑爾根將從周日下午6點起進入為其一周的封鎖。

德國報告單日新增病例數量下降，但該國經濟部長Peter Altmaier淡化了快速解除防疫限制的可能性，暗示商店和餐館可能還要6-8周才能開放。

美國周六新增106,570例確診新冠病例，比當周創下的前低點減少了8,000例，表明新增病例下降趨勢仍在繼續。 根據Covid Tracking Project的數據，雖然過去一個月中，測試速度有所放緩，但最新數字明顯低於前四周約177,000例的日均新增病例數。這些數字是根據約翰·霍普金斯大學和彭博收集的全國性數據得出。

新增新冠病毒相關死亡病例2778例，累計死亡人數超過462,000。

tokyo +412

新增26宗新型肺炎確診個案 當中5宗感染源頭不明

本港新增26宗新型肺炎確診個案，包括5宗輸入及21宗本地個案，當中5宗感染源頭不明。另外，有約20宗初步陽性個案。

新增個案包括鰂魚涌惠利大廈昨日3宗初步確診個案，轉為確診，大廈另外兩宗初步確診個案。觀塘保良局安泰復康中心的院友，兩名工作人員初步確診，其中1人與早前的個案相關。這名確診院友需要協助進食及做物理治療，可以走動，因此40名院友及30多名員工都列為密切接觸者，需要隔離檢疫。

另外，一名無家者確診，曾於通州街一帶露宿，本月7日因喉嚨痛到廣華醫院求診，衞生防護中心正調查有否密切接觸者。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，擔心在農曆新年後疫情反彈，市民於新年期間無可避免會見面，可以考慮對一些身體較弱的老人家，是否真的需要直接見面，或減低一起進食、不戴口罩的活動時間。

至於5宗輸入個案，包括1名由印尼抵港的外傭，以及4名由印度來港人士，都是第12日的檢測樣本確診。

Common asthma drug cuts COVID-19 hospitalization risk, recovery time - Oxford study

(Reuters) - A commonly used asthma treatment appears to reduce the need for hospitalizations as well as recovery time for COVID-19 patients if given within seven days of symptoms appearing, researchers at the University of Oxford said on Tuesday.

The findings were made following a mid-stage study of the steroid budesonide, sold as Pulmicort by AstraZeneca Plc and also used for treating smoker's lung.

The 28-day study of 146 patients suggested that inhaled budesonide reduced the risk of urgent care or hospitalization by 90% when compared with usual care, Oxford University said.

Researchers said the trial was inspired by the fact that patients with chronic respiratory disease, who are often prescribed inhaled steroids, were significantly under-represented among hospitalized COVID-19 patients during early days of the pandemic. ()

Initial data from the study also found volunteers treated with budesonide had a quicker resolution of fever and fewer persistent symptoms.

"I am heartened that a relatively safe, widely available and well studied medicine ... could have an impact on the pressures we are experiencing during the pandemic," said Mona Bafadhel, lead investigator of the trial.

Pulmicort was once a blockbuster drug for coronavirus vaccine-maker AstraZeneca, which now offers a newer medicine, Symbicort, as an alternative asthma treatment.

Results from the Oxford University study are yet to be published in a peer-reviewed journal.

(Reporting by Pushkala Aripaka in Bengaluru; Editing by Ramakrishnan M.)

11:19 GMT+8, 10 Feb 2021

Coronavirus Cases: 107,402,716
Deaths: 2,350,919
Recovered: 79,308,361

tokyo +491

英國疫苗接種據悉得出初步結論：輝瑞一劑疫苗保護率約為三分之二

【彭博】-- 英國政府看到的數據顯示，一劑輝瑞-BioNTech疫苗的冠狀病毒防護率達到三分之二。

一位知情人士稱，將於幾日內發布的英國疫苗接種計畫初步結論是，首劑疫苗將年輕成年人的有癥狀感染風險降低65%，將80多歲人群的降低64%。

數據顯示，兩劑輝瑞疫苗的保護率就升至79%-84%之間，具體因年齡而異。《太陽報》率先報導了這些數據，而且說阿斯利康疫苗有類似的保護力。

新冠疫情追蹤：日本料維持緊急狀態令；WHO排除新冠病毒實驗室洩露論

雖然該有效率結論不如輝瑞臨床試驗結果，但是鮑里斯·約翰遜政府可能會稱贊這一英國首個現實數據對其為民眾接種疫苗的努力有巨大提振作用。成功實施大規模疫苗接種，是政府在封鎖數月後重新開放經濟的希望的關鍵。

周二公佈的最新數據表明，到目前為止，英國已有超過1,260萬人接種了輝瑞或牛津-阿斯利康首劑疫苗。這包括逾90%的80歲以上人群。

就嚟跌破一萬了，希望武肺快啲絕跡

馮德萊恩承認抗疫未達預期效果 低估批量生產難度

歐盟委員會主席馮德萊恩承認，在抗擊新型肺炎疫情方面，目前未達預期效果。她說低估了批量生產疫苗的難度，又說要在短時間內落成生產設施，是不切實際的想法。她強調疫苗生產商只要遵守與歐盟的協議，歐盟不打算採取管制措施。

對於歐盟早前一度打算引用脫歐協議條款，對進入北愛爾蘭的疫苗實施出口管制；馮德萊恩承認當日的決策過程是錯誤，強調歐盟會盡全力確保北愛和平進程。

歐盟早前以確保疫苗供應為理由，宣布管制經北愛出口的疫苗，防止疫苗進入英國。英國提出反對，認為歐盟的做法是局部暫停執行脫歐協議中，容許貨物經北愛與愛爾蘭邊境流動，毋須經海關檢查的條款，歐盟其後撤回決定。

新增17宗新型肺炎確診個案 4宗感染源頭不明

本港新增17宗新型肺炎確診個案，全部是本地個案，其中4源頭不明。另外，初步陽性個案少於20宗。

源頭不明個案之中，患者分別居於鰂魚涌惠利大廈05室單位、元朗八鄉羅屋村、元朗崇正新村及太和邨愛和樓。

衞生防護中心表示，愛和樓日前納入強制檢測公告，今日共有3宗感染，連同早前的個案，至今14樓有3個單位受影響，懷疑有環境污染和橫向傳播風險，建議14樓同層的其他居民搬遷。

至於與早前個案相關的個案有13宗，馬鞍山錦豐苑錦菱閣、旺角登打士街鴻輝大廈、火炭銀禧花園6座、黃埔花園12期銀竹苑7座、荃灣海濱花園海霞閣，以及葵青華豐工業中心可能需要安排強制檢測。

其中有患者在華豐工業中心工作和樓下的休息室過夜，早前曾經有1宗感染，當局認為出現小型傳播，工作人士都需要檢疫。

對新冠變異病毒效力有限：南非叫停推廣牛津－阿斯利康疫苗
2021年2月10日凌晨12点56分

一項研究顯示牛津－阿斯利康公司的新冠疫苗對變異的新冠病毒預防效果「令人失望」後，南非政府叫停推廣該款疫苗。

科學家表示，南非90%新發新冠病例由變種病毒引發。該試驗涉及約2000人，試驗發現該疫苗對輕度和中度病症提供「最低限度保護」。但專家希望該款疫苗能有效預防重症出現。

英國封城 封左咁耐都中有成萬

條curve已經斷崖式下降喇喎，佢地又唔戴口罩，咁既成果已經好好了

唔好聽d講係失敗
一開返城又爆過

英國又發現2種新變種
無了期 重複又重複

條curve咁靚都失敗
仲有疫苗會開始見效，應該會繼續下降

英國嚴格封城情況下 中有每日一萬
封左成個月有多

阿斯利康 對南非變種已經算失敗
RNA病毒係 不停變種

最有效方法係帶口罩加防疫洗手
要學日本同南韓 先有希望
（要全球一齊做）

（疫苗防到舊種，不過新種已經再傳開
再變種）

下降再上升再下降再上升
無限循環

英國變種病毒再變種！ 2新病毒已致76人感染

疫苗都好似可以防到變種
印度唔見得做過乜嚴格措施，佢地本身衛生意識又差，佢地只有一波，雖然呢波好長但一樣保持下降，每日死亡人數已經跌到同日本差唔多

其他地方 唔了解
可能有其他我哋想像唔到的原因
或者唔公布

只可以搵下公開的數據
以色列 接種疫苗最多的國家
感染比率都係差唔多

係南非（政府）講 不會接種阿斯利康

大多數人感染的變種國家

當數據公布後，現實係我哋已經慢左
只係求好運 唔好變得再毒
變普通種

當你見到一隻曱甴，背後己經有100隻

10:12 GMT+8, 11 Feb 2021

Coronavirus Cases: 107,838,586
Deaths: 2,363,536
Recovered: 79,844,150

疫情持續嚴峻 加州將超越紐約成美國染疫致死最多州

美國已展開新冠疫苗接種且近期新增確診大幅下降，加州的新冠肺炎病故數即將超越原本疫情最熱點的紐約州，躍居病故人數最多的州，凸顯疫情仍嚴峻的一面。

路透社報導，美國人口最多州的加州，今天通報染疫致死人數達4萬4495人，已逼近紐約州今天通報的4萬4693人病死，依增幅看很快會超車。紐約州在去年春天新冠疫情之初深受重創。

儘管全美新增確診、住院治療和病死人數持續快速下降，但加州和其他州染疫和病死情形仍處高檔，較去年夏季疫情高峰時還要嚴重。

公衛專家憂心，7日舉行的美式足球超級盃，以及新型、高度傳染性變種病毒，恐會在多數美國民眾接種疫苗前引發另外一波疫情升溫。

為加快推出疫苗，美國總統拜登今天宣布政府計劃15日起增加派送至各州的疫苗數量。

截至8日午夜，美國已累計2717萬確診病例、46萬5440人死亡，染疫住院治療人數7萬9805人，為去年11月19日以來最低住院水平，當時染疫住院數飆至8萬318人。

tokyo +434

南韓時隔15天單日確診病例再次超過500宗

南韓過去一日新增504人確診新型肺炎，時隔15天單日確診病例再次超過500宗，累積超過8萬2千人確診。另外，新增10宗死亡病例，累積1496人死亡。

新增確診病例中，467宗是社區感染，大部分來自首都圈。韓聯社引述分析認為，以首都圈為中心的零星群組感染持續發酵，又擔心臨近農曆新年假期人員流動激增，可能導致疫情進一步傳播擴散，防疫部門保持高度警惕。

本港新增21宗新型肺炎確診個案 7宗源頭不明

日本東京都新增434宗新型肺炎確診個案，連續5日低於500宗。

東京都至今錄得10萬5千多人確診。

德國放鬆防疫限制

儘管擔心病毒感染率再度激增，但德國總理安吉拉·梅克爾還是著手更快放鬆防疫限制，計畫逐步允許理發店、學校和商店重新開門。

隨著該國疫情穩步緩解，當局周三制定了指導方針，在局勢繼續好轉的情況下重新開放經濟。該計畫首先允許各州開放學校和托兒所。

儘管梅克爾敦促採取更為謹慎的態度，但理發店將可以在下月初開業，而原定2月14日到期的其他措施則延長至3月7日。

衛生防護中心昨晚公布新一批確診者住宅名單。元朗區3條鄉村有村民染疫，分別為橫台山羅屋村、崇正新村及灰沙圍，前兩村的患者感染源頭不明。

疑有横向傳播的大埔太和邨愛和樓，單日再多3人確診，其中一名68歲女患者（10705）無感染源頭；過去14天，大廈的感染人數共增至5人。

曾遭圍封作強制檢測的鰂魚涌惠利大廈，再增兩宗個案，當中一名55歲女患者（10699）感染源頭未明。大廈14日內累計共9人確診。

其他上榜的屋苑還有屯門兆康苑、馬鞍山錦豐苑、火炭銀禧花園、紅磡黃埔花園和荃灣海濱花園等。

昨日公布確診的部分患者住所分布：

屯門 兆康苑兆新閣 10695

屯門 兆康苑兆新閣 10696

沙田 錦豐苑錦菱閣 10697

東區 惠利大廈 10698

東區 惠利大廈 10699

元朗 橫台山羅屋村 10700

油尖旺 鴻輝大廈 10701

沙田 銀禧花園 6 座 10702

大埔 太和邨愛和樓 10703

大埔 太和邨愛和樓 10704

大埔 太和邨愛和樓 10705

九龍城 黃埔花園銀竹苑 7 座 10706

九龍城 黃埔花園銀竹苑 7 座 10707

荃灣 海濱花園海霞閣 10708

元朗 崇正新村 10709

葵青 華豐工業中心 10710

元朗 灰沙圍 10711

9:50 GMT+8, 12 Feb 2021

Coronavirus Cases: 108,282,207
Deaths: 2,377,285
Recovered: 80,317,144

本港新增18宗本地確診個案 9宗源頭不明

本港新增24宗新型肺炎確診個案，18宗是本地感染，其中9宗源頭不明。初步陽性個案約有10宗。

食物及衞生局局長陳肇始表示，若疫情在年初七前沒有重大變化，將有條件重開部分處所，食肆堂食時間延至晚上10時等。當局到時會考慮多項因素，包括確診個案、源頭不明個案數目、及病毒的即時繁殖率等。

11:08 GMT+8, 13 Feb 2021

Coronavirus Cases: 108,727,001
Deaths: 2,394,015
Recovered: 80,735,916

本港新增12宗確診 10宗屬本地個案

本港新增12宗新型肺炎確診，當中10宗是本地個案，包括兩宗屬沒有源頭，另外有兩宗輸入個案。

衞生署署長陳漢儀表示，雖然確診數字相對較少，但可能是新年新正頭，市民未必前往求診有關。

陳漢儀說，過去兩星期有384宗確診，當中約87.5%、即336宗是本地個案。在確診個案中，有約28%的患者是沒有病徵。

她又希望市民不要鬆懈，社區仍有傳播鏈，數字仍有機會上升。陳漢儀又呼籲市民，與親友見面時要全程戴口罩及避免一起用餐。

澳洲維多利亞州封鎖5天防變種病毒 澳網禁觀眾入場

澳洲維多利亞州實施為期5天的封鎖措施，防止在英國出現的高傳染性變種新型冠狀病毒在當地蔓延，造成第三波爆發。

路透社報道，州首府墨爾本市區的街道及郊區，在星期六清晨都幾乎空無一人。當局下令民眾留在家中，除了外出運動2小時、購買必需品、照顧他人，以及無法在家工作的人士。澳洲網球公開賽亦禁止觀眾入場直至下星期三，星期五有數千人被逼在賽事中途離場。

州衛生部門表示，過去一日新增1宗新型肺炎社區感染病例。州長安德魯斯表示，知道民眾並不想實施目前的封鎖措施，但他不能容許在兩星期後後悔今天沒有及時採取行動，又說總理莫里森已同意在星期六約100名旅客飛抵當地後，停止所有國際航班飛往墨爾本。

世衛專家組成員：未收到中國提供早期病例原始數據

早前到武漢的世衛專家組，下星期將就追溯新冠病毒源頭的調查，發表報告摘要。 美國《華爾街日報》引述專家組成員，指中方拒絕向他們提供174宗早期新冠病毒感染病例未經處理的原始個人數據。報道又指，有專家組成員因缺乏詳細數據，曾與中方人員激烈交流。 一名世衛專家組成員向《路透社》表示，一直要求中方提供原始數據，至今仍未收到。該名專家表示不評論中方背後原因。

美國疫情持續緩和；約翰遜對解封感到樂

根據約翰·霍普金斯大學和彭博的數據，周五美國新增99,575例病例，感染人數繼續快速下滑。先前7天的平均單日增幅為101,980人，比前7天下降22%。新年前後，單日增幅基本在30萬左右。

此外，新增死亡人數5,476人，但俄亥俄州追加了大約4,000例死亡病例，因此這一數據存在偏差。但是，全國死亡人數的下降正在加速，七天平均單日死亡人數較一周之前下降了14%。

據《天空新聞》報導，英國首相鮑里斯·約翰遜表示，他樂觀地認為，將能夠在2月22日公佈撤銷封鎖的路線圖時，開始宣布放鬆限制。

約翰遜在英格蘭北部一家將用於生產Novavax疫苗的工廠表示，當務之急是於3月8日開學。非必需品商店和餐飲招待行業可能在之後重新開放。

德國新增確診9,197例病例，總數升至2,330,422例，與前兩天的增幅相似。

根據該國衛生機構的最新情況報告，4天和7天間隔的R值均保持在1以下，而重症監護患者的數量下降了123人。

10:00 GMT+8, 14 Feb 2021

Coronavirus Cases: 109,091,326
Deaths: 2,404,174
Recovered: 81,117,985

Improving week by week!

Israel sees more hospitalisations in under-60s than elderly for first time

For the first time since the start of the pandemic, Israelis aged over 60 are being hospitalised with Covid-19 in fewer numbers than their younger counterparts, scientists have announced, in the latest signal that the jabs are highly effective.

In a post on Twitter Eran Segal, a scientist at the Weizmann Institute, said: "For the first time in the pandemic, there were fewer Covid-19 hospitalisations this week in the 60 y/o and older age group than in the 60 y/o and younger age group."

He added: "The 60 y/o and older were first to vaccinate and 91% of them have been infected or vaccinated to date."

Israel is running one of the fastest vaccination drives in the world, in which around 40 per cent of the population have already received their first jab. The vast majority of over-60s in Israel have also received vaccines provided by Pfizer and Moderna.

The speedy pace of vaccinations has allowed Israel to partially lift its third nationwide lockdown and unveil its plans for returning to normality.

Under those proposals, gyms, concert halls and sport events will be opened in mid-February if more than 90 per cent of over-50s have been fully vaccinated.

In early March, cafes, restaurants and hotels will be reopened if at least four million Israelis have received their second dose of the vaccine, among other criteria.

Despite the success of vaccines, the infection rate in Israel remains high, which has been blamed on new variants from the UK and South Africa.

It came as an Israeli healthcare provider released a new study which found that only 500 of half a million fully vaccinated Israelis had subsequently caught coronavirus.

“This data unequivocally proves that the vaccine is very effective and we have no doubt that it has saved the lives of many Israelis,” said Dr Miri Mizrahi Reuveni, an official at Maccabi, which carried out the study.

She said that those in the sample who did catch Covid mostly had only mild symptoms, while only four people had been hospitalised in a severe condition and no one had died.

"Anyone who has not been vaccinated so far, please hurry up and make an appointment as soon as possible,” Dr Reuveni added.

“Protect yourself from a serious illness and, God forbid, death as well as the possibility that you will infect and endanger others.”

Similar studies in Israel have also found that two doses of the Pfizer vaccine offer substantial protection against the virus, and that it may also reduce transmission rates.

tokyo +371

新增確診中有3宗與美麗都大廈群組有關 累計5人感染

本港今日新增12宗確診個案，當中2宗屬輸入個案，其餘10宗屬本地感染，3宗源頭不明。

新增個案中，7宗與之前個案有關連，當中3宗個案與美麗都大廈群組有關，他們都居住在大廈10樓，全部是在去年7至10月期間由內地抵港的人士。美麗都大廈至今累計有4宗個案，整個群組就有5宗，他們都報稱無業，當局至今發現15名密切接觸者。

衞生防護中心說，有待警方調查有關人士之前是否有在港工作，已聯絡入境處提供更多資料。而美麗都大廈內有多間賓館，屬商住大廈，當局明天會安排流動檢測車為居民及曾逗留訪客進行檢測。

衞生防護中心又說，有另外兩宗個案，與之前的慈雲山小童群益會青少年綜合服務中心個案有關。其中一宗個案是灣仔聖雅各褔群會工作的社工，這名社工與早前一名確診者於2月3日一同在慈雲山的服務中心參與工作坊，其餘10多名參與工作坊人士亦要接受檢疫。

台灣輸出越南確診 已鎖定對象

越南前天新增的1名確診者為台灣39歲女性，該女子1月28日搭華航CI783班機從台灣飛往越南，2月11日第二次採檢結果為陽性，目前在醫院接受治療。

指揮中心發言人莊人祥表示，由於越南有明白說明年齡、性別、國家等資訊，指揮中心已利用移民署系統，請代表處去查，目前鎖定1人了解中，有消息會再報告。

他指出，過去台灣曾有3人到越南被檢出陽性，其中2人被研判是在集中檢疫期間被感染，另1人在台接觸者都是陰性。目前為止在國外檢驗出陽性的個案，在台接觸者還沒有任何人被檢出陽性。

對於為何每隔不久就會有輸出病例，陳時中表示，偽陽性是個可能，有些國家會把民眾集中檢疫，一人確診後來其他人就感染，另一個可能是台灣有無症狀感染者在境外被發現，這些個案都會當本土個案來做疫調，指揮中心也會做好圍堵和隔離，過2天亦會針對所有輸出案例做整理。

國內連續2天零確診

昨是西洋情人節，國內也連續2天無新增境外移入、本土病例，距離上一次連2日0確診已有109天。至於部立桃園醫院群聚，至今共累計21人確診，當中有6人目前已解隔離，其餘5人無症狀，6人輕症、1人肺炎、2人插管、1人死亡。

陳時中表示，桃醫清零計畫血清檢測部分，1759人當中有1758人已採檢，均為陰性，上一波待2採的人，2月25日將採檢，第2波剩下的1人則會在2月16日採檢，採檢時間都已安排好。

截至目前，國內共累計937名新冠肺炎確診案例，分別為821例境外移入，77例本土病例，36例敦睦艦隊、2例航空器感染及1例比利時工程師。

9:56 GMT+8, 15 Feb 2021

Coronavirus Cases: 109,382,129
Deaths: 2,411,000
Recovered: 81,464,545

南韓新增344宗確診 全國調低防疫響應級別

南韓新增344宗新型肺炎確診病例，連續三日低於400宗，當中323宗屬社區感染，累計8萬3千多人確診，另外新增5宗死亡病例，累計1527人死亡。

南韓因應新型肺炎疫情稍為緩和，今日起調低防疫響應級別，首都圈的餐廳、咖啡廳等供堂食服務的時間，延長至晚上10時，非首都圈的相關設施營業時間不受限制。

首都圈的戲院、網吧、遊樂園、補習社、大型超市等公眾聚集設施，營業時間也不再受到限制，禮堂聚集人數上限增至99人，室內體育設施、派對房間的營業時間延長至晚上10時。體育場所可容納一成觀眾入場，宗教活動場所可容納人數由一成放寬至兩成。

tokyo +266

本港新增9宗確診 近3個月首次單位數

本港新增9宗新型肺炎確診個案，是近3個月以來首次錄得單位確診宗數。上一次本港錄得單位數確診，是去年11月18日。

新增個案中，5宗屬輸入個案，至於4宗本地個案其中3宗感染源頭不明。

衞生防護中心總監林文健表示，近兩星期共錄得327宗確診個案，當中約9成是本地個案。本地個案中，佔3成是源頭不明個案，顯示社區仍有傳播鏈，呼籲市民不要鬆懈。

他又說，明天是年初五，不少人復工，市民上班期間要提高警覺，包括保持社交距離等，減少病毒傳播。

日本東京都新增266宗新型肺炎確診個案，連續9日新增確診病例在500宗以下，累計10萬6771人確診。

首相菅義偉說，政府會在星期三開始，為民眾接種新型冠狀病毒疫苗，首先會為醫護人員接種。他在眾議院預算委員會會議又說，政府會竭盡所能，盡快為民眾發放安全和有效的疫苗。

厚生勞動省昨日正式批准使用美國輝瑞藥廠的疫苗，是首款新冠疫苗獲當地開綠燈使用。

逾半數受訪日本公司認為東京奧運應取消或延期舉行

日本東京一個智庫組織的調查顯示，五成六受訪的日本公司認為，東京奧運應該取消或延期舉行，比率較去年8月的同類調查，上升2.4個百分點。

調查在本月初進行，結果又顯示，只有7.7%受訪的日本公司認為，應該繼續按照計劃，在今年舉行東京奧運，比率較上次調查下跌接近15個百分點。

受到新型冠狀病毒疫情影響，東京奧組委早前決定，原定去年舉行的東京奧運，押後到今年7月23日揭幕。

之前一個地方回落就到另個一地方爆發，輪流不停，近期係少見全球幾乎一致下降，希望武肺快啲滅亡

以色列研究：輝瑞&BNT疫苗效力達94%

（法新社耶路撒冷14日電） 以色列最大的醫療保健業者今天說，一項針對以色列人所做的大規模研究顯示，施打兩劑美國輝瑞和德國BioNTech公司研發的COVID-19疫苗後，有症狀感染率比未接種者下降94%。

以色列的「大眾健康服務」機構（Clalit Health Services）表示，在一項具開創性的計畫中，研究人員檢測60萬名依建議打完兩劑輝瑞藥廠（Pfizer）&BNT疫苗的受試者，以及另外60萬名未接種疫苗的人，以探究疫苗對2019冠狀病毒疾病（COVID-19）的防護效力。

「大眾健康服務」以希伯來語發表聲明說：「相較於沒有注射疫苗的約60萬名受試者，接種者之中，出現症狀的感染率下降了94%，引發重症的比率下滑92%。」

聲明又說：「疫苗對所有年齡群體都有保護效力，包括70歲以上的長者。」

以色列推出大規模疫苗接種行動，目前已有380萬人至少施打第一劑，其中240萬人已接種第2劑。

以色列有900萬人口，先前實施第3度全國封鎖，目前正在鬆綁防疫限制，希望能在3月底前讓所有16歲以上民眾接種疫苗。

「大眾健康服務」今天說：「這時候公布初步結果，是為了向尚未接種疫苗的民眾強調，疫苗的防護效力很高，且可防止病情加重。」

英國終於新增少過10000

9:16 GMT+8, 16 Feb 2021

Coronavirus Cases: 109,669,070
Deaths: 2,418,204
Recovered: 84,200,939

Improving!

tokyo +350

多個政府部門將在年初七恢復服務

政府宣布本周四、年初七起有條件放寬部分社交距離措施。多個政府部門服務亦恢復。

屋宇署的樓宇資訊中心及所有櫃枱服務，本周四起恢復正常服務時間。

規劃署的公共服務本周四起恢復正常運作，包括位於北角政府合署17樓及沙田政府合署14樓的規劃資料查詢處，將全面恢復各項櫃台服務。

差餉物業估價署本周四起，詢問處的開放時間恢復為星期一至星期五上午8時15分至下午6時（公眾假期除外）。

古物古蹟辦事處部分場地將於本周五重新開放，包括尖沙咀香港文物探知館及元朗屏山鄧族文物館暨文物徑訪客中心，但館內所有互動式展品及公眾節目仍然暫停。

部分康樂和文化場地周五重開 公眾泳灘公眾泳池續關閉

政府宣布本周四、年初七起有條件放寬部分社交距離措施。

康文署表示，部分康樂和文化場地星期五會重新開放，包括體育館、香港壁球中心或獨立壁球場、乒乓球中心、香港單車館、伊利沙伯體育館等的室內設施（兒童遊戲室除外）、運動場（用作田徑活動）、棋枱、露天劇場（只供個人休憩活動使用）、極限運動場、滑板場、滾軸溜冰場、模型車場、模型船池、繩網陣、交通安全城、水上活動中心、足球場、曲棍球場、板球場、籃球場、排球場、手球場、投球場、滾軸曲棍球場等。

康文署又說，使用者在進入體育處所、表演場地、博物館和公共圖書館前必須利用手機掃描「安心出行」二維碼，或登記姓名、聯絡電話及到訪的日期及時間，以便在出現確診個案時進行接觸者追蹤。

另外，部分康樂設施繼續關閉，直至另外通知，包括公眾泳灘、公眾游泳池、兒童遊樂設施、燒烤場、室內兒童遊戲室、貝澳營地等。

年初七放寬堂食至晚上10時 美容健身體育處所重開

政府宣布本周四、年初七起有條件放寬部分社交距離措施，包括恢復晚市堂食至10時，限4人一枱，部分餐飲場所需要增設有利通風的裝置。

部分表列處所可恢復有限度運作，包括室內外體育處所、健身中心、美容院、主題公園、電影院、桌球室、溜冰場等。

食物及衞生局局長陳肇始表示，新增最少兩項防疫措施，包括要確保使用者進入場所前，要用「安心出行」手機應用程式掃瞄，或登記姓名、電話及到訪日期時間，亦要保留記錄31天。當局亦要求，有關處所的員工需於本月11日起，每14天進行一次檢測。

陳肇始說，如有場所未有採取有關措施，在考慮涉及風險等因素後，需要維持堂食時間至下午5時59分，每枱不能多於2人，為期3、7或14天，以減低傳播風險。

另外，部分處所仍然需要停業，包括浴室、派對房間、夜總會、卡拉OK、泳池、麻雀耍樂等。如有餐飲業負責人或處所管理人違反有關規定，會被視為干犯刑事罪行，最高罰款5萬元及監禁6個月。

2人限聚令繼續維持，陳肇始說，若疫情沒有重大變化，會於短時間內尋求行政會議批准，放寬限聚令至4人。

強制戴口罩要求將延續至下月3日。

日本東京都新增350宗新型肺炎確診個案，連續10日少於500宗，重症患者減至92人。都政府表示，去年11月中至上月底期間，當地18間保健所漏報了800多宗確診個案，原因包括人員忘記在電腦系統內按確認鍵，以及傳真未能成功發送，導致病例信息未能上報。在計及漏報病例後，當地累計10萬7900多人染病。

全國過去一日新增965宗確診個案，時隔3個月回落到1000宗以下，同日新增72宗死亡病例，累計41萬7000多人染病，超過7000人不治。

當局計劃明天開始為民眾接種新型冠狀病毒疫苗，其中輝瑞藥廠表示，一個盛載他們出產疫苗的小瓶，使用特定注射器可以提取6劑作注射，但以政府庫存的標準注射器只能提取5劑。內閣官房長官加藤勝信承認有關特定注射器短缺，可能導致疫苗浪費，已緊急要求製造商加快生產有關注射器。

新增8宗新型肺炎確診 包括3宗源頭不明本地個案

本港新增8宗新型肺炎確診個案，包括2宗輸入個案及3宗源頭不明的本地個案，其餘3宗與本地個案有流行病學關連。

衞生防護中心表示，源頭不明個案包括39歲的家庭主婦，她於本月9日開始發燒和頭痛，本月13日到普通科門診求醫，翌日遞交深喉唾液樣本。另1宗個案涉及53歲、在葵涌消防局工作的消防隊目，他於本月4日開始頭痛、咳嗽和喉嚨痛，本月14日到博愛醫院求診，最後上班日期為本月10日。1名確診8歲女童亦屬源頭不明個案，沒有病徵，本月14日到社區檢測中心接受檢測。

衞生防護中心表示，過去14天累計新增302宗個案，包括261宗本地個案，其中81宗源頭不明。

英國疫苗接種者超1500萬 接種率世界第三 將實施新的酒店隔離政策

超過1500萬英國居民現已接種第一針新冠疫苗，英國首相約翰遜將其描述為 「重要里程碑」。英國的疫苗接種率僅次於以色列和阿聯酋，居世界第三。

從周一（2月15日）開始，英國的疫苗接種計劃進入新階段，65歲以上的老人和臨牀上的弱勢人群將被邀請預約注射疫苗。

英國疫苗接種和免疫聯合委員會（JCVI）將臨牀弱勢群體定義為患有慢性阻塞性肺病、囊性纖維化、嚴重哮喘等慢性呼吸道疾病的人群。

第一劑疫苗於2020年12月8日運抵英國。兩月後達此目標，約翰遜歡呼其為「非凡壯舉」。在一段視頻中，約翰遜稱讚這是「真正的全國性、全英國的努力」，並補充說，已向英格蘭所有前四個優先群體提供疫苗注射。

英國政府預計將在周一（2月15日）宣佈兌現承諾：向英國前四個優先接種群體的每個人提供疫苗。

威爾士也達標。

但「沒有人安於現狀，」約翰遜說，「我們還有很長的路要走。而且毫無疑問，路上會有顛簸。但在我們取得所有成就之後，我們可以帶著巨大信心前進。」

英國周日（2月14日）的每日新冠數據顯示，目前已有約1500萬人注射第一針疫苗，其中周六（2月13日）有50萬人注射第一針。

英國還有258人在接受新冠病毒檢測呈陽性後的28天內死亡。按該標凖計算，英國的死亡人數達到117166人。周末的新病例有約1萬例，總確診人數達403878例。由於周末報告滯後，周日報告的死亡人數往往較少。

英國國民健康服務體系（NHS）首席執行官史蒂文斯爵士（Sir Simon Stevens） 說，十周內達到1500萬人注射的目標，是里程碑，是 「了不起的共同成就」。

他說：「NHS疫苗接種計劃是歐洲和醫療服務歷史上規模最大和速度最快的（成就）。這要歸功於我們出色的員工在當地社區、志願者和相關人士支持下，展現的技能、關懷和日夜努力工作的結果。」

英國衛生部長漢考克（Matt Hancock） 說，這意味著每四個成年人中就有一個人現在 「開始接受保護，以應對這種可怕的疾病」。

但他提醒說：「還有更多事要做，我敦促任何有資格的人站出來接受注射。疫苗是我們通往自由的道路，我們將一針一針戰勝病毒。」

到目前為止，疫苗接種計劃的目標是為四個最優先群體接種疫苗，他們包括NHS的一線工作人員、護理院居民和員工、70歲以上的老人和被認為在臨牀上極度脆弱的人。

根據英國衛生和社會關懷部的數據，到目前為止，這些群體已佔到英國新冠死亡人數的88%。

NHS一位負責人蘭金（Ruth Rankine）對 「令人難以置信的成就」表示敬意，但他補充說，「在每個人都受保護之前，其實沒有人受到保護」。

她說：「還有工作要做，要對前四批人中所有剩餘的人進行第一針疫苗的管理工作，以及向下移動，直到每個人至少注射一針疫苗。更不用說開始管理第二針疫苗接種的工作」。

工黨的影子衛生部長阿什沃斯（Jonathan Ashworth）說，部長們需要 "鎖定疫苗接種帶來的效益」，並引入進一步措施減少疾病傳播。

這包括增加對那些不得不自我隔離的人的財政支持，更新口罩指導，並使工作場所更安全。

所有從高風險國家抵達英格蘭的英國和愛爾蘭公民，及英國居民，從周一（2月15日）英國時間04:00起必須在酒店隔離。

英國列出的 「高風險國家」有33個，其中包括葡萄牙、巴西和南非。

新規定旨在阻止新冠變種病毒進入英國，規定適用於過去10天內去過這些地方的入境者。他們將不得不預先預訂並支付1750英鎊，並在政府批准的酒店中度過10天隔離期。這個費用包括酒店、交通和新冠檢測的費用。

此前，英國外交大臣拉布（Dominic Raab）拒絶所在黨派議員提出的關於英格蘭解封的提議，稱政府將「謹慎 」行事。

周六英國首相表示，他「樂觀希望」能在本月底制定出 「謹慎」放鬆英格蘭封鎖措施的計劃，理由是疫苗推廣取得 「巨大進展」。

英國目前正在注射兩種經醫藥監管機構批准的疫苗：輝瑞/BioNTech和牛津大學/阿斯利康公司研製的疫苗。

第三種已獲批准的疫苗由美國公司Moderna生產，但預計要到春季才能供應。

如果其他三種疫苗獲批使用，英國也將排隊接受至少另外三種疫苗。

What you said is almost completely true. However, I would like to point out 2 things:
1. A few countries get worse recently. For example, Iraq:

2. Most of the countries that has improved slightly just because there are very strict lockdown by government and weather. Very heavy snows in North America and UK have forced people stay at home even though in places there are not local lockdown. For example,

So, we have to wait a bit longer to make sure that we are really heading to the right direction.

10:02 GMT+8, 17 Feb 2021

Coronavirus Cases: 110,020,914 (+342,151 )
Deaths: 2,428,314 (+9,777)
Recovered: 84,835,632

Cities and states delay Covid-19 vaccine distribution because of winter storms

Vaccine distribution slowed in many areas because of winter storms engulfing much of the country Monday and Tuesday. Here are the localities and states that have delayed or postponed distribution so far:

Alabama
Some county health departments closed their vaccination clinics Tuesday, the Alabama Department of Public Health said.

Colorado
Colorado is among the states that had to delay vaccinations because of the storm's impact on a Tennessee distribution hub, officials said.
"Colorado Department of Public Health and Environment is working with Colorado's health care providers and local public health agencies across the state to make adjustments over the coming days to make sure appointments and clinics do not need to be canceled," a news release from the state read.
Ahead of the Presidents Day weekend, Colorado requested and received doses on Friday that had been scheduled for this week, but the state's allocation of 133,000 vaccines expected to arrive Tuesday, Wednesday and Thursday will be impacted.
"This decision helps us have enough on hand to work with providers to move doses around to prevent cancellations," the press release said.

Florida
Approximately 2,000 people in Miami-Dade County will not receive their scheduled second dose due to weather-related supply delays, according to Rachel Johnson, mayor's office communications director.
The second doses of the Pfizer vaccine that were scheduled to be administered on Thursday have not arrived, Johnson tells CNN.
All those affected have been notified about the delay, Johnson said, and have been told that as soon as the vaccine arrives, their appointment will be rescheduled.

Georgia
The Georgia Department of Public Health received a notification from the Centers for Disease Control and Prevention that Pfizer and Moderna vaccines scheduled to arrive early this week would be delayed by the manufacturers because of the inclement winter weather, DPH said in a news release.
"As a result, many providers statewide, including health departments, are being forced to reschedule appointments for vaccination. Rescheduling appointments will depend on when shipments resume and when the vaccine arrives in Georgia. Delays are expected to continue through the week," the DPH release said.

Illinois
In Chicago, all city-run vaccine sites were closed Tuesday because of the winter weather and appointments there will be rescheduled, city officials said.
The Cook County health system, which includes the Chicago suburbs, told CNN all of its vaccination sites would be closed, except for three that the system operates within the city limits.
The postponements came after Covid-19 shipments coming into the area were delayed when more than a foot of snow fell between Sunday evening and Tuesday morning, the Chicago Department of Public Health said.
In advance of winter weather and adverse road conditions, Illinois ordered the Covid-19 vaccine to be delivered to its "Strategic National Stockpile Receipt, Store, and Stage site," according to a state news release.
The state also said it has been informed by the federal government it should anticipate vaccine delivery delays this week because of the winter storms, the news release said.

Kentucky
The weather will cause some vaccination delays in the state, Gov. Andy Beshear said Monday evening. He said he hopes the state will be able to make up for any postponements next week, after the last of the weather dissipates.
In Louisville, the LouVax vaccination site at Broadbent Arena was to be closed Tuesday, the city's mayor said.

Mississippi
All Mississippi State Department of Health drive-thru vaccination sites were to be closed Tuesday, with the exception of the Coast Coliseum site in Harrison County, the department said.
"Canceled appointments at all other sites will automatically be rescheduled for the same time on an alternate day," the department tweeted.

Nevada
Nevada Health Response tweeted Monday the state may experience a delay in deliveries this week because of the powerful storms.
The state received word the disruption could occur and it is working with the health districts and pharmacies that may be affected.
"We ask Nevadans to continue to be patient at this time," the tweet read.
The State received word some vaccine deliveries may be delayed in arriving this week due to severe storms across the country. Our team is monitoring closely & working with health districts & pharmacies that may be affected. We ask Nevadans to continue to be patient at this time.

— @NVHealthResponse (@NVHealthRespon1) February 15, 2021

Ohio
Gov. Mike DeWine announced Tuesday that Covid-19 vaccine shipments being delivered to providers directly from Pfizer and Moderna could be delayed by one to two days because of severe weather.
Smaller shipments from the Ohio Department of Health's Receipt, Store and Stage (RSS) Warehouse are being delivered on a two-hour delay, DeWine said.
Some vaccine providers have canceled appointments because of snow emergencies, DeWine said, but many are continuing to vaccinate. "So we're continuing to monitor the weather and the shipments for the rest of the week, but we expect, as we've seen, a slowdown in the shipments," he said.

Oklahoma
Some vaccination sites will have adjusted hours or be closed temporarily throughout the week to "ensure public safety is a priority consideration," the Oklahoma State Department of Health said.
The department said it will provide updates on its website as information comes in from regional health departments.
Tennessee
Sites run by several county health departments were closed Tuesday, the state department of health said. People who had appointments will be contacted, and appointments will be rescheduled, the department said on Twitter.

Texas
Corpus Christi
No first-dose vaccines are being shipped to Corpus Christi-Nueces County Public Health District Monday and Tuesday because of winter weather, according to a news release from the city.
The soonest a new shipment may come will be Wednesday, according to the news release.

Dallas County
The county said it has closed its Fair Park vaccination site through Wednesday.

Harris County
The winter storm cut power to the Harris County Public Health building around 2 a.m. Monday and the backup generator also failed, putting more than 8,400 coronavirus vaccines in jeopardy of spoiling, Harris County Judge Lena Hidalgo said Monday afternoon.
Officials quickly put a plan together to allocate and salvage the vaccines, Hidalgo said.
Harris County officials settled on Houston's Ben Taub, Lyndon B. Johnson, and Houston Methodist Hospitals, as well as Rice University and the Harris County Jail as the locations to receive the vaccine overnight, Hidalgo said.

San Antonio
The city postponed vaccine appointments scheduled to take place Tuesday at the Alamodome until Saturday because of the storm, according to a news release from the city.
This was the second straight day San Antonio postponed vaccinations at the venue. Over the weekend, the city made the decision to move Monday's appointments to Friday.

Iran's Covid-19 cases appear to be rising

On Tuesday, Iran reported 8,011 new daily coronavirus cases, bringing the country's total number of cases to 1,534,034.

Infections appear to be on the rise once again across Iran. It recorded 7,760 cases on Monday and 7,390 on Sunday.

The country also reported 89 new related Covid-19 deaths bringing the country's death toll to 59,117 on Tuesday.

The Health Ministry said 3,696 patients remain hospitalized in ICUs across the country.

Iran has the highest Covid-19 case and fatality rates in the Middle East region. The country has kept pandemic restrictions in place to try and avoid a larger outbreak of infection.

The government also began its rollout of the Russian Sputnik V vaccine earlier this month. Officials said doctors and nurses would be among the first to receive the shot.

Russia extends UK flight ban until mid-March, state media says

Russia has extended a ban on flights to and from the United Kingdom until March 16, state media reported on Tuesday, citing the country’s coronavirus task force.

“The operational headquarters for preventing the import and spread of novel coronavirus infection in Russia has decided to extend the suspension of air traffic with the UK,” RIA-Novosti reported.
“To ensure the protection of public health, the restrictions were extended to [23:59] on March 16, 2021,” the task force added.
Russia imposed the flight ban on December 22 in light of the new and more contagious variant circulating across the UK. The variant was linked to a surge in cases there in late 2020.

Mass testing is underway in a German city after case of UK Covid variant detected

Several apartment blocks in the German city of Hamm were put under quarantine Monday evening, after a man there tested positive for the more transmissible variant of Covid-19 first detected in the UK.

The man of Bulgarian descent had shown coronavirus symptoms and looked for medical help, according to a press release from the city.

Authorities then cordoned off the four apartment blocks near where he worked, and rolled out mass testing, the release adds.

The testing was necessary as the man is a builder at the site, according to the release, and so is likely to have had contact with colleagues across the apartment blocks.

Meanwhile, the German agency for disease control and prevention reported 3,856 new coronavirus cases, bringing the country's total reported case count to 2,342,843.

Germany's death toll stands at 65,604, including 528 new fatalities.

The country's national agency for disease control and prevention, the Robert Koch Institute, said that 4,284,554 vaccinations have been administered so far in the country.

Heavy snow stops vaccinations in Greek capital

Heavy snowfall in the Greek capital of Athens caused Covid-19 vaccination centers to halt their work on Tuesday.

“Due to the severe weather conditions, all vaccinations planned for today will be postponed across all vaccination centers in Athens," the Greek Health Ministry said. "Citizens who have their vaccination scheduled for today will be notified of their appointment rescheduling.”
Residence on the Attic peninsula, which encompasses Athens and its countryside, have been warned against any against non-essential travel in the area due to "intensifying" weather conditions.

UK will facilitate other countries' Covid passports but not produce its own, minister says

The UK will facilitate other countries' Covid-19 vaccine passports plans, although it is not planning to introduce them domestically, UK vaccine minister Nadhim Zahawi told the BBC on Tuesday.

“Internationally, if other countries will require a vaccine certificate, then I think it's right that we facilitate it,” Zahawi said, “that's what we are working on.”
“We're not looking at the domestic use of vaccine passports, that's not in our planning. As the prime minister described, it'll be the national vaccination programme combined with rapid testing that I think is the way forward,” Zahawi added.
Zahawi added that the UK government plans to make immunization and vaccination records available to citizens via a National Health Service (NHS) app if they need to travel internationally.

When asked about the supply of vaccines, Zahawi said that he was expecting “much greater volume in March and April, tens of millions of doses coming through,” adding that he's confident the UK will meet the target to give the first vaccine dose to 32 million people in top nine priority groups by the end of April.

The UK has been hard-hit by the pandemic and has the highest Covid-19 death toll in Europe.

The introduction of Covid-19 passports -- documents proving that the traveler has been vaccinated -- remains a contentious concept.

Calls from several European countries to create an internationally recognized vaccination certificate prompted the European Union to debate the measure in January.

While some states argue that reopening borders and frozen sectors of the economy with the help of Covid-19 passports would be crucial in 2021, fears remain over what protection various vaccines actually afford, how the certifications might be abused and what it means for those still awaiting shots.

In discussions last month, some EU members expressed concern that vaccine certifications may result in the unvaccinated being treated as second-class citizens who are refused certain services.

tokyo +378

LA elementary schools are allowed to reopen as virus rates fall

Elementary schools in California's Los Angeles County have been cleared to reopen for in-person learning starting Tuesday, after county health officials announced they expect to reach the state's Covid-19 case threshold for reopening those campuses.

"The state permits elementary schools to reopen as soon as we reach an adjusted case rate of 25 per 100,000," the Los Angeles County Department of Public Health said in a news release on Monday.
"We are informing Los Angeles County schools tonight via an emailed letter that we expect to announce we have reached this threshold effective Tuesday, February 16."
County health officials say that while Covid-19 numbers are declining, "the virus is still very much present and circulating widely" across the county and they urged residents to remain cautious.

新增16宗新型肺炎確診 10宗屬源頭不明本地個案

本港新增16宗新型肺炎確診，12宗屬本地個案，當中10宗源頭不明，另外4宗是輸入個案。

16宗新增個案包括5女11男，年齡介乎29至72歲。10宗源頭不明的個案中，包括荃灣的一間燒臘店師傅，有11人需要檢疫；有患者在廣華街的食肆工作，9名相關人士要檢疫；一名34歲無業男子確診，新年期間有到親友家等，40至50人需要檢疫；有在九龍啟德工作的文職人員確診，新年期間有活動，20多人要檢疫。

兩宗本地個案與之前的個案有關，包括葵涌消防局再多1人確診，以及早前消防局確診者的1名緊密接觸者。

另外，有約10宗初步陽性個案，當中有2至3宗感染源頭不明。

推下先，大家的關注少左好多

南韓新增621宗確診 再多4名患者死亡

南韓新增621宗新型肺炎確診個案，相隔一個多月以來，確診個案再度超過600宗。新增確診個案中，590宗屬於社區感染，31宗屬境外輸入。全國累計8萬4千多宗確診。

隨著新年假期結束，預計新增病例會逐漸反彈，特別是新春期間親友聚會引發集體感染，疫情可能有進一步擴散風險。

當日新增4宗死亡病例，累計1538人死亡。

Thank you for your help.

打疫苗啦 關個屁咩

習慣成自然
大家都盲目了

有心人講了一年
聽唔明的人永遠聽唔到

武漢 變左風土病
依家係要想下點共存

COVID-19／英國又發現新變種病毒「B.1.525」！具有關鍵突變點恐影響疫苗效力
日期：2021-02-17 作者：王 芊淩

COVID-19／英國又發現新變種病毒「B.1.525」！具有關鍵突變點恐影響疫苗效力
日期：2021-02-17 作者：王 芊淩

英國除了先前發現的「B.1.1.7」變種病毒之外，英國愛丁堡大學再度發現新型變種病毒株「B.1.525」！且此次的變種病毒與南非變種病毒相似，能夠避開中和抗體，影響疫苗的有效性，最早在去年12月15日出現在英國，如今又擴及11個國家，包含丹麥、奈及利亞等地。

新變種病毒擴及11國！去年12月就現蹤
根據《BBC》報導指出，B.1.525 出現在丹麥、英國、奈及利亞三地最多，分別有35例、38例、12例。根據愛丁堡大學研究發現 B.1.525 變種病毒株的棘蛋白同時有E484K、Q677H、F888L突變。

放寬防疫措施首日 食客拒用「安心出行」拳襲快餐店職員

新冠肺炎第四波疫情持續數個月，政府日前放寬晚市禁堂食、二人一枱等限聚措施，由今日(18日)起生效，與此同時，政府強制食肆使用「安心出行」應用程式，要求食客進入時需掃描二維碼或登記資料，措施引起反彈。

今晨6時53分，有食客擬光顧黃大仙清水灣道45號彩雲商場地下一快餐店時，被職員要求使用「安心出行」應用程式或登記資料。有人拒絕並強行進入快餐店，爭執期間揮拳打向快餐店職員，其後逃去。職員眼部受傷，其後由救護車送院治理。警方了解事發過程後將案列作襲擊，交黃大仙警區刑事調查隊跟進，暫未有人被捕。

兩人帶疫拜年70親友送檢

農曆新年假期完結，食肆晚市及場所復業前夕，新冠肺炎疫情隨即反彈，本港昨日（17日）新增16宗個案，本地個案佔12宗，其中有10宗屬源頭不明，有兩名患者曾在新年期間四出拜年，導致合共有逾70名親友需送檢。本港累計10,813宗個案，另有約10宗初步確診，最少有3宗為源頭不明個案，包括一名位於觀塘順利邨圓玄護養院暨長者日間護理中心的護理員，有逾80名院友及員工需送檢。

昨日源頭不明個案激增，有患者在新春期間發病，包括一名34歲無業男，他在年初三（14日）發病後兩日，曾到元朗葡萄園的親戚家中拜年，有近50名密切接觸者要隔離檢疫。另一名曾拜年患者為36歲男子，於九龍城啟德道從事文職工作，傳染期間沒有工作，他於年初二（13日）發病，但農曆新年期間有出席聚會，有20多名親友要隔離檢疫。

病足一個月 七旬翁四出飲茶
另有患者發病後拖足一個月證實確診，該名72歲男子，他在本月15日感到不適，經救護車送到屯門醫院治理，發現已有抗體，相信發病日期為1月中。衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，該確診者在上月起，曾3度向中醫求診，平日多在屯門一帶飲茶，包括屯門時代廣場的好日子皇宴，煌府婚宴專門店及富泰商場的羊城海鮮火鍋酒家。

此外，有兩名廚師中招，分別於荃灣海壩街的都好燒臘餐廳工作，有11名同事須檢疫；一名則在油麻地廣華街廣發商業中心地下一間餐廳工作，有9人須檢疫；另有一名為地盤工人，於沙田麗坪路地盤工作，患者於本月9日已沒有上班，但當局會安排該地盤做檢測。

10宗屬源頭不明患者報稱住址為：沙田乙明邨明恩樓、藍田匯景花園一座、深水埗福華街福華大廈、彌敦道66-70號金冠大廈、紅磡維港．星岸2座、元朗豐樂里康城大樓、黃大仙飛鳳街安利大廈、屯門富泰邨秀泰樓、覺士道1A號高景臺及尖沙咀華源大廈。

葵涌消防局爆疫 人員要強檢
餘下2宗有關連個案均屬葵涌消防局群組，加上有一宗初步個案，故葵涌消防局內人員及過去14日曾停留兩小時人士均須強制檢測，累計4人染疫。位於油塘高超道的高翔苑高鳳閣由於出現有多宗確診亦需強檢。

昨日4宗輸入個案，分別從菲律賓、奧地利及巴基斯坦抵港，一名巴基斯坦抵港的29歲男子其樣本被驗出N501Y變種病毒基因，連同早前兩宗個案，目前累計共有38人證實帶有變種基因病毒人士，當中26人屬英國到港、兩人從南非赴港，另有一宗與巴西變種病毒類似，其餘9宗個案暫時未分類。至於約10宗初步確診中，除了一名葵涌消防局消防員外，一名居於大埔88廣場的家庭主婦，及一名天后電氣道的金殿大廈御名軒知客亦證初步確診，均屬源頭不明個案。

再有兩名染疫者離世，包括一名57歲瑪嘉烈醫院男病人，去年12月7日因發燒及呼吸困難，入住該院接受治療，其後確診，屬跳舞群組。另有一名68歲有長期病患男病人，因初步確診於1月14日被送往大埔那打素醫院，同日轉送威爾斯親王醫院深切治療部接受隔離治療。病人經治療後，驗出有抗體，衞生署於本月5日解除其隔離令。病人於深切治療部留醫，惟病情持續惡化，延至昨日離世。死者生前居於上水清河邨清頌樓。連同上述兩名病人，至今共有197名確診病人離世。

歐盟增購疫苗 阿斯利康疫苗在德國使用緩慢

【彭博】-- 歐盟委員會確保獲得另外數億劑新冠疫苗，並承諾將加速批准專門針對變異毒株的疫苗。阿斯利康新冠疫苗在德國接種進度緩慢，接種開始數日使用數量尚不足交付數量的十分之一。

聯合國正努力推動全球範圍內進行疫苗接種。在英國，科學家將著手進行世界上第一項研究，故意讓志願者接觸新型冠狀病毒，以加快研究速度。

紐約市警告稱，冬季風暴導致疫苗供應短缺。五角大樓初步數據顯示，約三分之一被提供新冠疫苗的美國軍人拒絕接種疫苗。

要點：

全球新冠病毒數據追蹤：累計確診病例超過1.098億，死亡人數超過240萬疫苗追蹤：全球接種超過1.81億劑阿斯利康新冠疫苗在德國接種進度緩慢 醫護人員對其副作用感到擔心疫苗鋪開給新冠檢測行業前景蒙上陰影

在一項實驗室研究之中，輝瑞公司和BioNTech SE的新冠疫苗針對南非新冠病毒毒株刺激產生的中和抗體低約三分之二。兩家公司認為，它們的疫苗仍然可以對抗這種病毒。

法國把該國東北地區新冠檢測呈陽性人士的隔離時間延長到10天，該地區新型毒株的傳播尤其高。

五角大樓初步數據顯示，約三分之一被提供新冠疫苗的美軍拒絕接種疫苗。

五角大樓周三在眾議院一個小組會議上說，對於現役軍人來說，接種疫苗仍是自願性的，因為到目前為止，由輝瑞和Moderna開發的疫苗只獲得美國食品藥品管理局(FDA)的緊急使用授權。 FDA全面批准後，情況會發生變化，因為許多其他疫苗是強制軍人接種的。

伊朗食品和藥物管理局的一名官員表示，伊朗衛生部已經對阿斯利康-牛津大學，印度Bharat Biotech開發的新冠疫苗給予緊急使用授權。

德國衛生部長Jens Spahn表示，在英國首先發現的變異新冠毒株現在占德國病例的20%以上。

Spahn在周三推文中引用Robert Koch Institute的數據稱，「我們必須假設它很快會占據主導地位。南非和巴西變異毒株所占占有率也在增加，但水平要低得多。」

就在幾周前，歐盟還在喧囂著希望獲得阿斯利康公司的新冠疫苗。現在，該疫苗在德國推出已經有一小段時間，但使用數量尚不足交付給該國數量的十分之一。一些醫療衛生從業者表示對這種疫苗的副作用感到擔心。

11:36 GMT+8, 18 Feb 2021

Coronavirus Cases: 110,430,072
Deaths: 2,440,928
Recovered: 85,323,482

許樹昌：現時放寬社交距離措施風險高但明白政府需救市

政府專家顧問，中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，源頭不明個案佔本地確診個案的比例非常高，反映社區仍有不少病毒傳播鏈，認為當局現時放寬社交距離措施的風險高。他說，明白政府有需要救市，但亦擔心會出現農曆年群組爆發。

南韓新增621宗新型肺炎 累計85567宗確診

南韓新增621宗新型肺炎，累計85567宗確診。

南韓單日新增病例連續兩天超過600宗，新增個案中有590宗屬社區感染。

南韓累計1544人死於新型肺炎。

tokyo +445

有確診者曾往元朗葡萄園拜年 累50人要檢疫 再多8間餐廳上疫榜

4日的農曆新年假期剛結束，本港已爆出有患者曾到訪多個屋苑拜年，未知會否導致傳播。衞生防護中心公布，昨日(17日)確診個案中，有兩人新年期間曾到親友家中拜年，當中一名34歲男子曾到元朗大型別墅豪宅葡萄園拜年，同場50名親友需入住檢疫中心；另一名36歲男子亦曾到過4屋苑拜年，包括馬鞍山迎海、鑽石山帝峯豪苑等。

根據資料，該名34歲男子居於紅磡維港．星岸2座，發病前一日曾到元朗葡萄園拜年，同場有約40至50人，均被列作密切接觸者需要入住檢疫中心。另一名居於黃大仙安利大廈的36歲男子在發病前後曾到黃大仙竹園北邨柏園樓、竹園南邨富園樓、鑽石山帝峯豪苑，以及馬鞍山迎海第1期2座拜年。

食肆方面，多8間餐廳曾有確診者到訪，包括油麻地阿來東南亞風味、尖沙咀福臨門、尖沙咀香港老飯店、深水埗雪山冰廳、荃灣都好燒臘粉麵飯茶餐廳、沙田美心皇宮、元朗得閒飲茶，以及屯門羊城火鍋海鮮酒家。

新增8宗新型肺炎確診個案 其中3宗感染源頭不明

本港新增8宗新型肺炎確診個案，全部為本地感染，其中3宗感染源頭不明。

首宗源頭不明個案為49歲家庭主婦。本月11日開始喉嚨痛和咳嗽，星期二到大埔那打素醫院求醫。另一名患者為43歲家庭主婦，本月14日開始發燒，星期二到廣華醫院求診。第3宗源頭不明個案為54歲女子，她於順利邨圓玄護養院暨長者日間護理中心工作，本月12日開始發燒、喉嚨痛和頭痛，星期一最後一日上班，翌日到社區檢測中心接受檢測。

8名確診患者分別居於鑽石山鳳鑽苑、大埔88廣場、深水埗崇德樓、沙田綠怡雅苑1座、元朗大生圍、秀茂坪秀茂坪邨秀程樓和元朗日新大廈。

發言人說，過去14天累計新增282宗個案，超過8成為本地個案，其中83宗感染源頭不明。

全球新冠感染病例增速減緩至10月以來最慢

【彭博】-- 在世界衛生組織宣布新冠病毒為大流行病將近一年過後，如今全球疫情顯現出些許令人鼓舞的跡象，全球新增感染病例大幅下降。

據約翰斯·霍普金斯大學的數據，截至2月14日的一周，全球新增新冠確診病例為10月以來最少，為270萬例。這相當於累計確診病例比此前一周增加2.5%，是疫情開始以來的最小增幅，也是一個月前增幅的不到一半水平。

新增死亡病例數也開始減少，但並不是非常顯著。過去五天單日新增死亡病例數平均不到10,000例，低於1月中旬時單日超過18,000例的峰值水平。

現在斷言疫苗是疫情數據出現改善的主要原因還為時尚早，而且趨勢中的部分表象可能一定程度上反映出假日期間以及美國冬季嚴重暴風雪天氣導致檢測量減少。不過，很明顯的是全球社交疏離行為和防疫封鎖措施正在幫助壓低疫情數字。

當然，宣布抗疫取得勝利也為時過早，變異毒株--已經確定的變異以及可能出現的變異--對恢復是一個非常切實的威脅，並可能導致感染數再次攀升。衛生部門官員都發出了不要自滿的警告。根據一些計算來看，全球群體免疫還要數年才能實現，因此長途旅行的恢復也亦如此。

有兩個因素可能有助於未來幾個月新增確診病例數和死亡病例數被壓低。首先是北半球春天的到來，因為新冠病毒通常在較暖和的天氣中活躍性趨於降低。另一個則是有史以來最大規模的疫苗接種剛剛開始。目前已經有超過1.86億劑疫苗在82個國家和地區被接種，而且未來幾周更多地區將會啟動疫苗接種。

新冠疫苗接種速度全球第一的以色列 看到了「正常生活」的希望

【彭博】-- 以色列的疫苗接種率領先全球，有望很快實現一年來該國數百萬民眾乃至全球各國人民所熱切盼望的：正常生活。

自從以色列開始接種輝瑞/BioNTech疫苗第二劑的六周以來，最高風險人群中大約80%已經接種了疫苗。隨著接種人數的增加，醫院通報的重症患者人數以及總體感染率均穩步下降。

以色列最大的健康維護組織對120萬人進行的研究顯示，輝瑞疫苗接種後，有癥狀病患人數下降了94%，重症患者人數減少92%。

疫苗計畫取得成功，促使政府放鬆實施了數月的人口流動限制。下周，完成疫苗接種的人便可參加體育和文化活動，所有民眾均可前往商場和商店。

「以色列目前的情況非常好，」麻省理工斯隆管理學院教授、以色列內閣成員的疫情顧問Retsef Levi表示。「該國已經具備了所有的條件，可以開始處理過去一年社會遭受的巨大的附帶損害了。」

東京都 新增445人感染確認 連續12日少於500宗

德國強調阿斯利康疫苗非常有效 副作用亦屬短暫

德國疫苗監管機構強調，英國阿斯利康的新型冠狀病毒疫苗非常有效，接種後引起的副作用亦屬短暫。

在傳出有接種阿斯利康疫苗的前線人員，因為出現強烈副作用而要集體請病假後，德國民眾對這款疫苗表示質疑，有人拒絕接種，瑞典兩個地區一度暫停接種計劃。法國有醫護人員說，阿斯利康疫苗引致的副作用，比輝瑞疫苗多。

德國衛生部長斯潘認為，阿斯利康疫苗安全有效。有專家說，如果說阿斯利康疫苗是次等疫苗，在科學與公共衛生角度來看，是完全錯誤。

阿斯利康發言人認為，目前報告的副作用都是可預見。

10:26 GMT+8, 19 Feb 2021

Coronavirus Cases: 110,824,588
Deaths: 2,451,458
Recovered: 85,766,178

Improving as shown by these graphs:

馬仲儀認為強制醫護人員接種疫苗才能上班並不合理

公共醫療醫生協會會長馬仲儀說，接種疫苗並非百分百有效用及安全，沒有道理及邏輯必須要接種，她指出，疫情至今，醫護人員在未有疫情的情況下服務，若有意見要求醫護人員需接種疫苗後才能上班，情理上並不合理。

馬仲儀接受本台節目《千禧年代》訪問，她表示，暫時未知醫護人員對今次疫苗接種的反應，但表示，醫護的衞生意識較高，亦不如長者般高風險，參考以往接種疫苗的經驗，建議醫管局可以安排在工作地點或醫護人員上班時間接種，相信有助鼓勵接種。

社區及院舍照顧員總工會組織幹事曾紀南說，打疫苗與強制檢測不同，屬入侵性的注射，不同人的身體反應不同，擔心若院舍負責人要求員工必須要打疫苗才能上班，員工會無議價能力，會去信社署反映，要求給予院舍員工有絕對的自主權。

If I was a health care worker, then I would still refuse to take vaccine. Let's see what happen if everyone refuse to take vaccine and cannot go to work.

日本出現全新的變種新冠病毒 或削疫苗免疫效果

日本國立傳染病研究所表示，在國內發現一種全新的變種新型冠狀病毒，病毒株與之前在英國、南非等地發現的變種病毒不同。

研究所數據顯示，截至2月初，關東地區累計出現91宗變種病毒感染病例，機場檢測中亦發現兩宗個案。研究所認為，新的變種病毒可能削弱疫苗的免疫效果，但感染性並無增強。

日本全國各地陸續展開疫苗接種計劃，4萬名醫護人員將會優先接種。

巴西新冠病例達到1000萬例

巴西感染你病例超過千萬，在疫苗短缺的情況下，隨著新變種的傳播，感染在最近幾周加速。

本港新增13宗新冠病毒確診，12宗屬本地感染，8宗感染沒有源頭。

政府澄清進入食肆買外賣毋須用安心出行。

康文署轄下的戶外運動場重開。

最新納入強制檢測公告的大廈名單：
1. 香港新界大埔寶鄉街88號88廣場
2. 香港九龍深水埗大南街315-319號崇德樓
3. 香港九龍觀塘秀明道101號秀茂坪邨秀程樓
4. 香港新界沙田小瀝源路63號綠怡雅苑第1座
5. 香港新界元朗日新街5號日新大廈

高本恩：科興疫苗保護率不高 大規模接種可能會後悔

中國製科興疫苗日前獲港府批出許可，將於下周五 (26日) 正式展開接種。港大公共衞生學院教授高本恩接受媒體專訪時指，科興疫苗保護率不高，即使大規模接種都不等於做到群體免疫，因要達至6至7成人免疫，需要幾乎所有人接種高保護率的疫苗。

他指出，若大規模接種科興後，回望時可能會後悔，因為未必如想像般達到高的群體免疫。他又指自己不介意等多一段時間，以待香港獲得合適的疫苗。

source:

菲律賓衛生部表示，菲律賓在中部的米沙鄢群島檢測到Covid-19變異毒株，但需要更多數據來確定這是否會使新冠病毒更易傳播以及是否將被視作新變體。衛生部長Francisco Duque周五在一個網上論壇表示，這一事態發展不會影響推動首都地區進一步開放的行動，首都地區遠離發現變異毒株的地區。

荔景消防局1名消防員確診 消防局140人需檢疫

荔景消防局1名消防員，確診感染新型肺炎，荔景消防局140人需要送往檢疫中心。由於患者早於2月5日發病，曾到過葵涌消防局替更，亦屬與葵涌消防局群組相關人士，現時葵涌消防局群組已增至7人確診，包括4名消防員及3名密切接觸者。

衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮表示，這名新增確診的消防員在檢疫期間確診，並已有抗體，相信不是新感染的個案，患者曾於2月4和5日到葵涌消防局替更，暫時無法判定，新個案與早前確診的個案，哪宗才是源頭個案。他表示，確診的4名消防員，曾有1人參與封區行動，但相信未必與確診有關。

歐家榮表示，患者因曾在葵涌消防局，與其他確診消防員共用更衣和休息室，早前已被送往檢疫中心，入住時曾表示自己沒有病徵，其後表示，曾於2月5日出現痾嘔情況，但在1至2日後已痊癒。中心仍在追蹤個案的密切接觸者，除要求涉事的消防局要消毒外，亦建議期間未有回到消防局的人士，都要留樣本做檢測。

港台員工初確 周末3個電視直播節目暫停

港台發言人表示，因應早前港台教育電視中心員工初步確診及部分同事須接受檢測，本周末的3個電視直播節目《周末8點半》、《城市論壇》及《體壇無極限》會暫停一次；而港台其他節目播放暫時維持正常。

和宜商場有私家醫生確診 曾到訪附近護老院

本港新增13宗新型肺炎確診個案，另外有10多宗的初步確診個案。

初步確診個案中，包括在和宜合道和宜商場醫務中心工作的私家醫生林嘉揚，他在周二至四的傳染期內曾返回診所工作，亦到過和宜合道華豐護老中心，衞生防護中心建議曾到診所求醫的市民接受檢測，亦會在護老中心派發樣本樽。

香港電台一名助理編導亦初步確診。衞生防護中心說，助理編導曾到過電視大廈化妝間取外景服裝，但暫時未發現這宗個案與在港台之前的確診個案有關連，如果該名助理編導確診，港台電視大廈及教育電視中心的員工要接受強制檢測。

本港新增13宗新型肺炎確診，包括1宗印尼的輸入個案，另有8宗本地無源頭個案，以及4宗與之前個案有關連的本地個案。另外有10多宗初步確診個案，包括4宗源頭不明。

8宗無源頭個案，包括一名報稱去年由越南偷渡來港的41歲女子，她2月2日被捕，2月5日被送到青山灣入境事務中心，同日到馬頭角羈留中心。她同房的8名院友都要送往檢疫。

其他7宗無源頭個案，分別居住在大埔太和邨新和樓、藍田和田邨安健樓、北角電氣道308號聯和大廈、皇后大道西399至401號利時大廈、觀塘宜安中心、界限街139號根德閣5座及紅磡崇字大廈崇愛樓。

衞生防護中心說，崇愛樓新增個案與早前同樓出現的個案居住在同一層，該名患者在大坑及旺角黑布街一間拉麵店工作，兩間分店員工都屬密切接觸者。今日有另外兩宗為食肆員工的源頭不明個案，一宗涉及天后電氣道御名軒，另一宗涉及中環莊士大廈麥當勞。

其餘源頭不明個案，包括一名在觀塘佛教沈馬瑞英護理安老院4樓做護理工作的女護理員，她傳染期內曾有兩天上班，有52名院友及18名員工被列為密切接觸者。

筲箕灣明愛樂義學校一名寄宿生亦是源頭不明個案，學生年三十曾回家，2月17日返校，職員發現他發燒，學生之後送院檢測結果呈陽性。

餘下兩宗源頭不明個案，分別為一名幼稚園教師及一名公司文員。

多7座大廈納入強制檢測名單

政府公布將7幢新增一宗或以上確診個案的大廈，納入強制檢測公告大廈名單，包括大埔太和邨新和樓、藍田安田邨安健樓、北角聯和大廈、西營盤利時大廈 、觀塘宜安中心、界限街根德閣第5座、紅磡崇字大廈崇愛樓。

當局說，任何在本月6日至19日期間，曾身處以上地方超過兩小時的人士，須在2月21日或之前接受檢測。受檢人士若在2月17日至19日期間已進行檢測，會獲視為已遵從強制檢測公告的規定。

當局明日會在北角社區會堂、觀塘宜安中心及藍田安田邨為須接受強制檢測的當區居民及工作人員增設流動採樣站。位於灣仔修頓遊樂場的流動採樣站會延長服務日期至下周一。

9:34 GMT+8, 20 Feb 2021

Coronavirus Cases: 111,232,756
Deaths: 2,462,663
Recovered: 86,109,517

科興保護率僅50% 政府焗長者先打

東方日報
2021年2月20日週六 上午5:45•3 分鐘文章

科興新冠疫苗未有足夠的第3期長者臨床數據，港府便急就章敲定相關疫苗可作緊急使用，首100萬劑疫苗昨午登陸香港，屬優先群組的長者或成注射疫苗中的白老鼠！衞生防護中心轄下科學委員會昨晚開會後指，審視科興第一及第二期的臨床數據後，認為60歲以上長者群組適合接種疫苗，但嚴重過敏者及孕婦不宜注射，至於高血壓、糖尿病人士應控制好病情才接種。

疫苗可預防疾病科學委員會主席劉宇隆表示，專家花了超過4小時的討論深入審視相關疫苗，結論是可以在60歲以上人士注射，因為在審視第一及第二期數據後，在60歲以上群組是安全，以及可誘發免疫力，而第3期臨床研究大約400多名長者參與，由於參與人數不多，未達到統計學上的意義，從而作出研究及得出結論，但根據第一及二期的臨床數據，相關疫苗對長者的保護率均有效，保護率約50%。

嚴重過敏高血壓不宜注射

他提到，新冠疫苗會注射兩次，兩針相距28天，若遲了打第二劑的話便應盡快補打，有嚴重過敏者都不建議注射，如果有高血壓的長者，應控制血壓後才接種，孕婦亦不能注射疫苗。他又指，預防新冠病毒成功與否，關鍵在於市民注射疫苗速度，以盡快提高免疫力覆蓋率，若成功的話其他的社會活動都能恢復。

新發現及動物傳染病科學委員會主席許樹昌表示，打疫苗是中長線的策略，短期內未必可以供應充足，因此社交距離措施仍須維持一段時間。他又指，以色列有大量國民已接種疫苗，新確診個案數目急跌，認為是一個很好的例子，呼籲本港市民接種疫苗。

長期病患或成下批白老鼠

公務員事務局局長聶德權昨在電台節目稱，已參考科學委員會建議優先接種的組別，下周亦會發信予安老院舍徵詢接種意願，科興疫苗適用於18歲以上人士，其他地方亦有長者及高齡長者接種，即使科興3期臨床數據中長者人數不足，存在局限，但亦不代表不能接種，現場會有醫護人員判斷。他又指，會在接種計劃開始一個月後檢視，有需要可以盡快開放非長者的長期病患者接種。

聶又指，科興疫苗主要透過5間疫苗接種中心及過千間私家醫生診所接種，大型接種中心每天提供2,000至2,500針，而接種中心需要網上預約。

樂善堂總幹事劉愛詩表示，樂善堂朱定昌頤養院管理人員早前與社署就注射新冠疫苗一事作出交流，若院舍獲邀請，樂意作為首批院舍參與計劃。由於計劃屬自願性參與，需了解長者身體狀況，會將詳細資料給予長者及家屬了解，並徵詢是否同意接種，亦會諮詢醫生，了解長者身體是否合適接種。

不滿強制接種 醫護冀有得揀

東方日報
2021年2月20日週六 上午5:45·1 分鐘文章

【本報訊】政府下周五（26日）開始為包括醫護人員在內的優先群組接種新冠疫苗，公共醫療醫生協會會長馬仲儀昨早在電台節目表示，暫未知醫護人員對接種計劃的反應，但相信醫護人員雖然有風險，但風險比長期病患者、院舍長者等相對較低，冀政府在優先接種的安排上，再細分接種優次，例如較高齡的長者可優先。

促安排工作地點打針

她又指，希望容許醫護自行選擇接種的疫苗品牌，並盡量配合醫護人員工作，例如在工作地點安排注射疫苗，令醫護可在休息時間接種。

對於有意見認為須強制醫護接種疫苗後才可上班，她指醫院管理局及政府均希望醫護有高接種率，但接種疫苗並非百分百有效用及安全，認為沒有道理及邏輯要求醫護必須接種，而疫情至今醫護亦一直在未有疫苗的情況下工作，如強制醫護接種疫苗後才可上班，情理上並不合理。

巴西阿拉拉瓜拉疫情嚴重 為全國敲響警鐘

（中央社記者唐雅陵聖保羅18日專電）巴西聖保羅州內地城市阿拉拉瓜拉（Araraquara）武漢肺炎疫情嚴重，市長席瓦（Edinho Silva）表示，這對巴西無疑敲響警鐘，疫情已開始嚴重影響年輕人的健康。

根據巴西環球新聞（GloboNews）報導，面對2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）病例、住院和死亡人數增加，阿拉拉瓜拉市政府陸續將市民的冠狀病毒檢體送往聖保羅大學（USP）醫學研究所，對病毒進行測序，結果顯示大量在巴西北部瑪瑙斯（Manaus）發現的變種病毒株P.1。

席瓦指出，阿拉拉瓜拉正處於病毒感染的上升高峰，53%送交聖保羅大學的檢體化驗結果呈陽性；瑪瑙斯變種病毒株可能是導致阿拉拉瓜拉染病率大幅提高原因，也對全國敲響警鐘。

席瓦表示，過去病毒多數只在60歲以上或身體虛弱患者中演變，但現在也開始在年輕患者中迅速擴散，引起關注。

根據市政府17日公布報告，阿拉拉瓜拉醫療體系的普通和加護病房床位使用率均達100%，城市沒有能力增加床位，醫院缺乏氧氣瓶，這種基礎設施危機可能會在巴西各地重複發生。

席瓦表示，聖保羅州政府批准市政府增加床位，但就算增加床位，缺乏醫生護理人員和醫療設備也一樣沒用。阿拉拉瓜拉現況比2020年糟糕，這也可作為聖保羅州和巴西的警示，當局必須對未來疫情危機惡化作好準備。

阿拉拉瓜拉有23萬8339名居民，自疫情大流行以來有1萬2802例確診、162例死亡。本週病例、住院和死亡人數激增後，市政府下令封城（lockdown），加強稽查，嘗試控制疫情。

巴西疫情堪憂，過去24小時全國發生1195例死亡，死亡總數達24萬2178例，連續28天每天死亡超過千人。

儘管巴西今年取消12至17日的傳統嘉年華狂歡節慶，仍頻傳非法派對和群聚案例。專家預測，未來兩週病例、住院和死亡人數可能大幅增加。（編輯：黃自強）

本港新增15宗確診 4宗屬本地源頭不明

本港新增15宗新型冠狀病毒確診個案，連續兩日新增個案雙位數，至今累計10848宗確診個案。

15宗個案中，10宗為本地確診，包括4宗屬源頭不明感染，6宗與本地個案有流行病學關連。

第一宗源頭不明個案涉及一名70歲女病人，是一名退休人士，住在沙田銀禧花園6座，她於上星期六開始咳嗽和發冷，本月17日到普通科門診求醫，翌日遞交深喉唾液樣本並確診。

第二宗源頭不明個案涉及一名29歲男的士司機，最後上班日期為本月11日，他同日開始失去味覺，18日到普通科門診求醫，遞交深喉唾液樣本並確診，他住在貝澳新圍村。

第三宗源頭不明個案涉及一名42歲男私家醫生，他沒有病徵，住在葵涌雍雅軒1座，本月16日遞交深喉唾液樣本，其後確診，他最後上班日期為本月18日。

第四宗源頭不明個案涉及一名51歲家庭主婦，住在秀茂坪南邨秀旺樓，她沒有病徵，本月17日到社區檢測中心接受檢測，其後確診。

至於5宗輸入個案，3宗從巴基斯坦抵港，另外2宗分別由菲律賓及印度來港。

衞生防護中心表示，過去14天累計新增244宗個案，包括203宗本地感染，其中75宗源頭不明。

南韓增446確診 時隔3天再回落至500宗以下

南韓過去一日新增446宗新型肺炎確診個案，其中414宗是社區感染，大部分來自首都圈，另外同日新增3名確診患者死亡。全國累計8萬6千多人染病，1553人不治。

單日新增確診個案較前一日減少115宗，並是時隔3天再次回落至500宗以下，但當地大型工廠及社區的群聚性感染事件不斷，新年期間人口流動增加，以及當局早前放寬防疫限制，外界憂慮疫情可能再度爆發。韓聯社報道，當局觀察本周末和下周疫情形勢後，將決定是否調整防疫響應級別。

無事了 just a flu

9:58 GMT+8, 21 Feb 2021

Coronavirus Cases: 111,640,270
Deaths: 2,471,466
Recovered: 86,808,699

南韓新增416宗確診 連續兩日低於5百宗

南韓新增416宗新型肺炎確診個案，累計近87000人確診。

確診個案連續兩天低於500宗，當局說可能受周末檢測量減少影響，未能斷言疫情緩和。而且群組感染不斷，春節期間人口大規模流動，以及下調保持社交距離級別產生的影響開始顯現，防疫部門密切關注，將觀察本周疫情形勢後，調整防疫回應級別。

另外，新增4宗死亡病例，累計1557人不治。

印度孟買染疫病例回升 逾千座樓宇內居民需居家隔離

印度孟買1300多座樓宇因疫情被封閉，逾7萬人被要求居家隔離。

孟買是印度的金融中心，市政府近日發布更嚴格的疫情防控規定，一座民居樓宇如果發現5宗及以上確診，整座樓將被封閉，所有居民將被要求居家隔離，以往出現10宗才採取類似措施。

孟買近期新增確診大幅上升。2月初，孟買單日新增確診病例約400宗，近幾天升至800至900宗。專家認為，與市郊鐵路2月初重新運營、居民不嚴格遵守防疫規定有關。

當局向港台電視大廈在內共7幢樓宇發出強制檢測公告

當局向包括香港電台電視大廈在內的7幢樓宇發出強制檢測公告，本月7日至今日期間，曾逗留有關地方超過2小時的人士，都要接受強制檢測。

根據公告，曾於港台電視大廈工作或值勤的人士，都需要強制檢測，其餘需要檢測的包括葵涌雍雅軒第一座、秀茂坪(南)邨秀旺樓、油尖旺禮基大廈、恒生大學賽馬會住宿書院善衡康活書院、上水名都羅馬閣以及沙田銀禧花園6座。

受檢人士需於下星期一或之前接受檢測，受檢人士若在本星期四至今日期間已進行檢測，會獲視為已遵從強制檢測公告的規定。

新增20宗新型肺炎確診 19宗屬本地個案

本港新增20宗新型肺炎確診，包括一宗輸入及19宗本地個案 ，6宗感染源頭不明。另外，初步陽性個案有10多宗。

新增個案包括4宗涉及筲箕灣明愛樂義學校，源頭不明個案包括一名紅色小巴司機，於本月18日發病，駕駛的小巴行走荃灣、觀塘、青山道及佐敦的路線。其他個案包括兩名退休人士、一名保安員、一名在油麻地及上環周大福分店工作的銷售人員，以及一名居於藍田匯景花園需檢測大廈的人士。

另外，初步陽性個案包括一名66歲的陪月員，居於強制檢測大廈，衞生防護中心相信她在大廈感染的機會較大，曾工作的陪月家庭不需檢疫，但需要檢測。明愛樂義學校亦有兩名工作人員初步確診。

至於一宗輸入個案，患者由印度來港。

東京都增272宗確診 第二批輝瑞疫苗運抵日本

日本東京都新增272宗新型肺炎確診個案，連續第15日低於500宗病例，重症患者維持82人不變。

第二批由美國輝瑞生產的新型冠狀病毒疫苗，早上由比利時運抵成田機場，最多可以提供45萬劑。

首批疫苗今個月12日已經運抵日本，當局率先向醫護人員展開接種，截至星期五已經有超過5000名醫護人員注射。

行政改革擔當相河野太郎說，在為醫護人員接種的同時，當局亦計劃在4月擴大優先接種對象至65歲以上人士。

Two-dose Pfizer vaccine here to stay, despite new study

A new study out of Israel reignited the public debate Friday about the spacing between the two doses of COVID-19 vaccine, but the U.S. government isn't budging in its commitment to the original schedule.

The Pfizer-BioNTech vaccine might be just as effective if the gap between doses is wider than the recommended 21 days, according to the new study from Israel. If the doses could be given further apart, more people could be protected faster. Vaccine supplies, which remain quite limited now, are expected to ramp up in late spring.

But government officials want to stick with the dosing schedule that has been scientifically proven to be effective, warning that altering it might weaken the vaccine's effectiveness against variants, or even drive the creation of new variants that escape that protection.

The current schedule provides "an optimal response when you're dealing with variants," Dr. Anthony Fauci, the nation's top infectious disease doctor, said Friday in a news conference.

Africa reaches 100,000 known COVID-19 deaths

Africa has surpassed 100,000 confirmed deaths from COVID-19 as the continent praised for its early response to the pandemic now struggles with a dangerous resurgence and medical oxygen often runs desperately short.

The 54-nation continent of some 1.3 billion people has barely seen the arrival of large-scale supplies of COVID-19 vaccines, but a variant of the virus dominant in South Africa is already posing a challenge to vaccination efforts. Still, if doses are available, the continent should be able to vaccinate 35% to 40% of its population before the end of 2021 and 60% by the end of 2022, said John Nkengasong, director of the Africa Centers for Disease Control and Prevention.

Health officials who breathed a sigh of relief last year when African countries did not see a huge number of COVID-19 deaths are now reporting a jump in fatalities. The Africa CDC on Friday said overall deaths are at 100,294.

福奇預計美國民眾明年仍要戴口罩

美國至今累計有2800萬人，感染新型冠狀病毒，死亡人數接近50萬。

美國每日確診新型冠病毒的人數，雖然已經較高峰期大為回落，但目前每日仍有過千人染病死亡，全國不夠百分之15的人口接種疫苗。

美國國家過敏症和傳染病研究所所長福奇，接受美國傳媒訪問時表示，美國的新型冠狀病毒疫情仍然嚴峻，即使美國放寬其他防疫限制，估計美國民眾到明年可能仍然要戴口罩，但仍要取決於社區中的病毒量，以及可能的變異病毒株。福奇又表示，現時要確定美國什麼時候能達成群體免疫，仍為時尚早。

政府將6座大廈納入強制檢測公告

政府將6座大廈納入強制檢測公告，包括葵涌葵聯邨聯欣樓、粉嶺皇府山第5座、觀塘翠屏(北) 邨翠楠樓高座、深水埗福華街48A-48B 號及石硤尾街27-29 號、將軍澳尚德邨尚信樓及黃大仙慈正邨正怡樓。

任何在本月8日至21日期間身處上述指明地方超過兩小時的人士，須於星期二或之前檢測。如果受檢人士在本月19日至21日期間已經檢測，會獲視為已遵從強檢公告規定。

當局明日將在慈雲山慈正邨、葵涌葵聯邨及將軍澳尚德邨增設流動採樣站。位於觀塘遊樂場、九龍佐治五世紀念公園、油麻地鴉打街臨時遊樂場、尖沙咀加連威老道100號及上水北區社區中心的流動採樣站，均會延長服務至星期二。至於荃灣沙咀道遊樂場的流動採樣站則會延長服務至本月28日。

法國尼斯市長籲當局在當地實施周末封城或收緊宵禁

法國東南部城市尼斯的新型肺炎疫情持續，市長呼籲當局在當地實施周末封城，或收緊宵禁令。

數據顯示，尼斯的病毒感染率是全國平均數字的三倍，是全國之冠。目前法國全國每晚6時開始宵禁，尼斯市長表示，去年聖誕假期有大量來自國內外的遊客到訪，市內確診病例自此大幅上升，認為要減少人流。

法國全國共有超過359萬人確診，累計83000多名患者死亡。

Remark: France is worsening again as shown in this graph:

9:38 GMT+8, 22 Feb 2021

World
Coronavirus Cases: 111,953,084
Deaths: 2,477,810
Recovered: 87,257,760

Still improving!

美國安顧問指中國沒提供足夠數據予世衛專家組

美國國家安全顧問沙利文批評， 中國未有提供足夠的原始數據給到訪武漢調查的世衛專家組。

沙利文重申美國新政府堅持世衛組織的調查必須交給科學家和專家，不應受到任何政府干預。他也呼籲要由世衛牽頭進行可信、公開、透明的國際調查。

他說，美國總統拜登跟中國國家主席習近平通話時，也提及了新冠疫情問題。拜登認為所有國家都需要承擔責任幫助保護世界，包括中國。

沙利文又再次指責中國政府透明度不足，並表示情報單位能夠發揮更直接的作用。美國的情報單位應該全面提升其工具、資源和做法，以專注於檢測、預防和應對疫情大流行。

而家係咪全球都改善緊？

Most of the countries are improving, but a few countries are worsening again.

tokyo +178

新增16宗確診 13宗本地個案有4宗源頭不明

本港新增16宗新型肺炎確診，其中3宗屬輸入個案，其餘13宗本地個案中，有4宗源頭不明。

其中一宗源頭不明個案，患者是一名居於藍田安田邨安健樓的66歲女子，是一名陪月員，最後上班日為本月11日。她於上周五開始喉嚨痛、咳嗽、流鼻水及腹瀉。翌日到流動採樣亭接受檢測後確診。

其餘的源頭不明個案涉及3名男子，62歲及76歲患者是退休人士，分別住在元朗橫台山永寧里及觀塘宜安中心；另一人則是41歲電腦主任，居於馬鞍山恆安邨恆海樓。他們均有出現喉嚨痛、呼吸困難、咳嗽、流鼻水及頭痛等不同病徵。

至於3宗輸入個案，全部都是印尼抵港人士。

南韓新型肺炎確診個案時隔7天回落至400宗以下

南韓新增332人確診新型冠狀病毒，時隔7天回落至400宗以下，累計87324人確診。

另外新增5宗死亡個案，累計1562人不治。

當局認為，感染個案減少與周末檢測量減少有關，目前難以斷言疫情迎來拐點。由於集體感染病例持續增加，加上新春假期人流和防疫級別下降引發的潛在風險仍然存在，無法排除疫情反彈的可能性。政府將視乎本星期的疫情，決定下星期的防疫回應調整方案。

9:45 GMT+8, 23 Feb 2021

Coronavirus Cases: 112,256,188
Deaths: 2,484,862
Recovered: 87,777,488

蒙古新增只得44宗仲要歷史高位只係61宗，咁都排到亞洲咁高？
剩係香港個數大佢好多喎

南韓新增357宗確診 多11人不治

南韓過去一日新增357宗新型冠狀病毒確診個案，是連續兩天低於400宗，當中社區感染病例有330宗。

另外，新增11宗死亡病例，累計1573人不治。

tokyo +275

選舉事務處一名文書主任確診 九龍灣國貿辦公室須消毒

選舉事務處今日得悉一名文書主任確診新型肺炎，該名人員於九龍灣國際展貿中心13樓工作，負責選民登記後勤工作，辦公室不對外開放。他最近一次上班日期為本月20日，目前已入院接受治療。

該名員工工作時一直有戴口罩，上班期間一直有探測體溫，體溫正常。

選舉事務處下午已關閉國貿的辦公室進行消毒，設於該樓層的查詢櫃位及選舉資訊中心暫停服務直至另行通知。而由於查詢熱線組的工作地點屬同一樓層，因此選舉事務處電話查詢服務亦受影響，只能維持有限度服務，直至另行通知。

增12宗新型肺炎確診 11宗本地個案中3宗源頭不明

本港新增12宗新型肺炎確診個案，包括1宗輸入及11宗本地個案 ，當中3宗感染源頭不明。 另外，初步陽性個案有10多宗。

新增源頭不明個案包括1名無業人士、1名於牛頭角創業街從事電話銷售工作的人士；1人於荃灣一間食肆任職廚房。

初步陽個案，當中包括1名63歲男士，有兼職為餐廳駕車，接載客人到清水灣一間食肆，患者居於杏花邨，有家人初步確診。旺角帝京餅店有售貨員亦初步確診，居於沙田。另一名初步確診者，是22歲男子，他於農曆新年期間在花墟一間花店賣花，居於長沙灣福華街的唐樓。

至於1宗輸入個案，患者由菲律賓來港，病毒株屬N501Y。

消息：午夜起放寬限聚令至4人

消息指，行政會議通過放寬限聚令至4人，午夜起生效。

政府上星期四起恢復晚市堂食至10時，容許4人一桌。食物及衞生局局長陳肇始早前曾表示，當局想放寬限聚令至4人，但有待行政會議開會才能夠修改相關法例，行政會議上周二休會。

日本東京都新增275宗新型肺炎確診個案，連續三日少於300宗。

京都府、大阪府和兵庫縣知事認為，當地的確診病例和住院患者正在減少，因此要求中央政府提前在本月底，解除三個地區的緊急事態宣言。首相菅義偉預料明日與經濟再生擔當大臣西村康稔，以及厚生勞動相田村憲久等官員磋商。

日本放送協會報道，政府對在3月7日的限期前解除緊急事態宣言態度審慎，認為醫療系統仍然面對壓力。

印度衞生官員上周六（20日）表示，全國近日出現多達240種變種新冠病毒株，部分極具傳染性，甚至會令具抗體的康復者再次染疫，因此要達致群體免疫是不可能任務。

10:52 GMT+8, 24 Feb 2021

Coronavirus Cases: 112,648,308
Deaths: 2,496,650
Recovered: 88,233,851

南韓新增440宗確診個案 累計8萬8千多人染病

南韓新增440宗新型肺炎確診個案，時隔三天回升至400宗以上，累計8萬8千多宗確診。

新增病例大部分屬社區感染。另外，再多3人染病離世，累計1576人死亡。

意大利單日增356宗與新型肺炎有關死亡個案

意大利單日錄得356宗與新型肺炎有關的死亡個案，再多超過1萬3千人確診。

當地星期二新增近200人，入住深切治療部；目前有超過2千1百人在深切治療部；當局單日為超過30萬3千人，進行病毒檢測。

自去年爆發疫情，意大利累積死亡人數在9萬6千以上，是歐洲第二多，僅次於英國；累積約280萬人確診。

Tokyo +213
***public holiday yesterday

Oman to suspend incoming flights from 10 countries amid spread of Covid-19 variants

Oman's supreme committee for dealing with Covid-19 has decided to suspend incoming flights from 10 countries for 15 days over concerns about the spread of variants, according to state-run Oman News Agency.

"The Supreme Committee studied the impact of the global epidemiological situation on health systems in different countries of the world, particularly amid the spread of mutated variants of the virus linked to travel," the report said.

The 10 countries are:

Sudan
Lebanon
South Africa
Brazil
Nigeria
Tanzania
Ghana
Guinea
Sierra Leone
Ethiopia

The report said in addition, "arrivals from any other country if the travelers happened to have visited the above-mentioned ten countries within 14 days before applying to enter the Sultanate" will also be banned.

According to the state-run news agency, the 15-day ban, with an exemption granted to Omani citizens, diplomats, and health workers and their families, takes effect from 12 a.m. local time next Thursday.

Covid-19 is likely to be a problem "for the next few winters," says England's chief medical officer

Covid-19 is likely to be a problem for the next few winters -- despite vaccination programs -- the chief medical officer for England, Chris Whitty, said during a news conference Monday.

“This is something that we have to see for the long term and, in my view, is likely to be a problem in particular during the winter for the next few winters,” Whitty said.

The chief medical officer for England said that other respiratory diseases, for which there are vaccines, still cause a significant number of deaths every year -- and so will Covid-19

“I am afraid, for the foreseeable future, the coronavirus is going to be added to that list of things that those who are vulnerable, even despite vaccination, can be at risk of,” he said.
“We vaccinate against flu, we vaccinate against pneumococcal pneumonia and still there are cases and there are deaths.

本港增16宗本地確診 尖沙咀一間食肆有感染個案

本港新增17宗新型肺炎個案，16宗屬本地確診個案，當中6宗感染源頭不明。

尖沙咀K11 Musea 的名潮食館涉及1宗確診和5宗初步陽性個案，衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，仍在調查傳播原因，但個案在相近時間光顧同一食肆，當局擔心有傳播，到訪過的食客及員工需要檢測，食肆要停業14日及大清洗。

A New Coronavirus Variant Is Spreading in New York, Researchers Report

The variant contains a mutation thought to help the virus dodge the immune system, scientists said.

A new form of the coronavirus is spreading rapidly in New York City, and it carries a worrisome mutation that may weaken the effectiveness of vaccines, two teams of researchers have found.

The new variant, called B.1.526, first appeared in samples collected in the city in November. By the middle of this month, it accounted for about one in four viral sequences appearing in a database shared by scientists.

California's coronavirus strain looks increasingly dangerous: 'The devil is already here'

A coronavirus variant that probably emerged in May and surged to become the dominant strain in California not only spreads more readily than its predecessors but also evades antibodies generated by COVID-19 vaccines or prior infection and is associated with severe illness and death, researchers said.

In a study that helps explain the state’s dramatic holiday surge in COVID-19 cases and deaths — and portends further trouble ahead — scientists at UC San Francisco said the cluster of mutations that characterizes the homegrown strain should mark it as a “variant of concern” on par with those from the United Kingdom, South Africa and Brazil.

Californians, along with the rest of the country, have been bracing for an onslaught of the more transmissible strain from the U.K. known as B.1.1.7. But they should know that a rival strain that is probably just as worrisome has already settled in, and will probably account for 90% of the state’s infections by the end of next month, said Dr. Charles Chiu, an infectious diseases researcher and physician at UCSF.

“The devil is already here,” said Chiu, who led a team of geneticists, epidemiologists, statisticians and other scientists in a wide-ranging analysis of the new variant, which they call B.1.427/B.1.429. “I wish it were different. But the science is the science.”

The U.K. and California variants are each armed with enhanced capabilities, and the likelihood that they could circulate in the same population raises the specter of a return to spiking infections and deaths, Chiu said. It also opens the door to a “nightmare scenario”: That the two viruses will meet in a single person, swap their mutations and create an even more dangerous strain of the SARS-CoV-2 virus.

冇留意好耐，外國依家日日仲死緊幾百人

死幾多人已經唔想理
後生仔女 40歲以下嘅 要死都死唔到我
淨係想疫苗快啲打夠數
社會快啲回復正常

比較想知福利國家死咗幾多老人家
養老政策變相慳咗幾多錢
雖然好邪惡 但係肯定好多政客計梗條數

The deaths have been reduced, but the number of deaths are still far too high.

Furthermore, some countries are in bug trouble again.

Actually, I have like to talk about a lot of countries, such as Czechia. However, I do not have time to write.

Block completely!

Indian vaccine makers say can quickly adapt to tackle variants

NEW DELHI (Reuters) - Indian pharmaceutical companies Bharat Biotech and Biological E. Ltd said on Monday they could quickly rework their COVID-19 vaccine products to fight new variants once their genetic sequence is known.

南韓增近400宗確診 民眾明天開始接種阿斯利康疫苗

南韓過去一日新增396宗新型肺炎確診個案，累計超過8萬8千5百宗，新增5名患者離世，累計1581人死亡。

隨著新年假期市民聚會增加、政府放寬防疫措施等，以及持續出現社區感染，新增確診病例可能反彈，防疫部門將於明日公布經調整的防疫響應機制。

另一方面，首批阿斯利康疫苗已經運抵南韓，今日從首爾運送到全國各地，明日開始接種工作。首爾市政府將於明日在全市療養院為院友接種，首階段的首劑接種將於2至3月展開，為9萬多人注射，期望到10月底完成為606萬人接種，相當於七成18歲以上首爾民眾。

tokyo +340

日本東京都新增340人確診感染新型冠狀病毒，連續19日在500宗以下，累計11萬740人確診，重症患者有71人，比昨日增加2人。

另一方面，東京奧運會和殘奧會組織委員會公布奧運聖火傳遞活動倒數1個月的防疫措施，奧組委呼籲民眾透過網上現場直播觀看聖火傳遞，若在現場歡看，要遵守防疫措施，包括戴口罩，與附近的人保持適當距離、不大聲高叫聲援等。如果人群過度密集，可能會中斷聖火傳遞。

奧組委主席橋本聖子強調，新冠疫情對策要做到萬無一失，將安全放在首要位置很重要。

本港新增13宗確診個案 當中3宗源頭不明

本港新增13宗新型冠狀病毒確診個案，其中12宗屬於本地感染，3宗屬源頭不明，其餘9宗與本地個案有流行病學關連。本港累計共有10926宗確診。

3宗源頭不明個案中，第一宗涉及34歲女售貨員，她於上星期五開始發燒，前日到社區檢測中心接受檢測，其後確診，她最後上班日期為上星期四。

第二宗源頭不明個案涉及62歲男驗貨員，他於星期一開始發燒，翌日到普通科門診求醫，其後確診，他最後上班日期為昨日。

另一宗源頭不明個案涉及16歲男學生，他於前日出現暈眩，昨日到公立醫院急症室求診，其後確診，最後上學日期為前日。

另外，衞生防護中心表示，因應內地疫情的最新發展，早前實施向從陸路口岸抵港，並曾於14日內到訪陝西省的入境人士派發樣本瓶的安排，將於明日起取消，但該等人士如未獲豁免檢疫，抵港後必須在指定地點，如家居或其他住所接受14天強制檢疫。至於早前生效向過去14日內曾到訪黑龍江省、北京、河北省、吉林省及上海，並從陸路口岸抵港人士派發樣本瓶的安排，仍然維持不變。

10:10 GMT+8, 26 Feb 2021

Coronavirus Cases: 113,543,408
Deaths: 2,519,255
Recovered: 89,128,252

No longer improving!

據日本傳媒報道，日本政府打算提早解除6府縣原定生效至下月7日的緊急事態宣言，範圍包括大阪府、京都県、兵庫県、愛知県、岐阜県、福岡県。
另一方面，首都圈1都3県（東京都、埼玉県、千葉県、神奈川県）的緊急事態宣言，因新增確診數字的減慢未如理想，不會在期限前提早解除。

tokyo +270

名潮食館逾30個案或超級傳播 上周五到訪食客須檢疫

疫情回升 新增24宗確診包括18宗本地感染

本港新型肺炎單日個案回升，新增24宗確診個案，包括18宗本地感染，當中1宗感染源頭不明。另外初部陽個案超過20宗。

尖沙咀K 11 Musea 的食肆「名潮食館」感染群組再擴大，衞生防護中心相信可能出現超級傳播。至今有11名食客、5名工作人員及3名緊密接觸者感染，連同初步確診個案，群組累計超過30宗個案。

受感染的食客主要是本月18及19日光顧過「名潮食館」。衞生防護中心初步懷疑感染源頭是一名工作人員，負責清潔及執枱，在本月14日做了檢測，結果是陰性。但本月18日開始咳，當日無返工，19日有返工，當局要求於本月19日光顧的食客要隔離檢疫，呼籲食客致電1823與當局聯絡。

中心表示，這名員工情況較為危殆，因此未能了解更多情況 。

芬蘭下月8日起封城三周 遏止變種病毒傳播

北歐國家芬蘭收緊防疫限制，遏止變種新型冠狀病毒傳播。政府宣布，下月8日起採取封鎖措施三星期。

封鎖措施期間，包括首都赫爾辛基在內大部分地區的餐廳和酒吧等場所關閉，只允許外賣；只准最多6人聚會。在高風險地區，13歲以上學生改為網上上課。

總理馬林說，變種病毒加速傳播令情況惡化，目前的防控措施不足以應對疫情發展，政府準備好頒布緊急狀態。

芬蘭周四新增565宗確診病例，累計55687人染疫。

10:12 GMT+8, 27 Feb 2021

Coronavirus Cases: 113,976,399
Deaths: 2,529,114
Recovered: 89,530,547

Start to worsening again!

tokyo +337

南韓新增415宗確診 今日起為前線醫護注射輝瑞疫苗

南韓昨日新增415宗新型肺炎確診個案，累計8萬9千多人確診，新增10人死亡，累計1595人不治。

南韓昨日開始為民眾接種阿斯利康疫苗，近2萬人完成接種，至今未有出現嚴重不良反應，昨日的接種對象主要是新冠患者治療醫院、全國療養設施、精神病院、康復設施內未滿65歲的院友及工作人員。

另外，300名防疫前線醫護人員，今日接種輝瑞疫苗，預計全國負責治療新冠患者的5萬5千名醫護人員，將於下月20日完成第一劑注射，到4月10日前完成第二劑注射。

新西蘭奧克蘭再現社區感染病例 周日早上起封城7天

新西蘭最大城市奧克蘭，出現新確診的新型肺炎社區感染病例，總理阿德恩宣布，奧克蘭將由當地星期日早上6時起，封城7天，所有公眾場所關閉，體育賽事取消，又呼籲民眾在家工作，學童留在家中。

當地最新確診的是一名21歲學生，之前曾經3次檢測，都呈陰性，在剛過去的星期二開始出現病徵後，昨日再做檢測，今日得出陽性結果。

阿德恩說，確診學生過去一星期都沒有隔離，曾經去過許多人煙稠密的地方，包括健身室，形容情況令人擔憂。除了奧克蘭，新西蘭其他地方亦會採取新的抗疫限制措施，禁止100人以上聚會。

增33宗確診 在K11 MUSEA工作人士須強檢

本港新增33宗新型冠狀病毒確診，是農曆新年以來新高，31宗屬本地個案，當中10宗源頭不明。

尖沙咀K11 MUSEA名潮食館群組增至共有41人確診及初步確診，衞生防護中心表示，仍有10多名食客未能聯絡到，呼籲他們主動聯絡中心。

另外，與名潮食館同層的另一間店舖，有一名員工初步確診，當局將要求在K11 MUSEA工作的人士接受強制檢測，亦呼籲近日到過K11 MUSEA的市民去做檢測。

疫患急增追蹤慢 晚市堂食恐腰斬

本港農曆新年後疫情急速反彈，昨日單日新增33宗確診個案，創近3星期新高，尖沙咀K11 Musea商場「名潮食館」疫情擴大，累計最少41人染疫，晚市堂食令及多個重開場所恐隨時叫停。有餐飲業界表示，如當局因個別事件再向業界開刀，一刀切禁止晚市堂食，直斥不合理，業界亦感氣餒。業界及醫生分析新一輪爆疫源於三大漏招，包括未有做好把關，防止染病員工帶病工作；其二當局支援業界改善硬件不足；其三是追蹤工作太慢，且檢測服務與現時需求不成正比，導致經常發生結果滯後情況，令疫情難以斬斷，最終由市民埋單。

「名潮食館」群組確診人數不斷飆升，昨再多22人中招，包括9名食客、4名員工及兩名緊密接觸者，另有7宗初步確診，包括6名緊密接觸者及一名食客。該群組累計最少41人染疫，其中20名為食客，當中19人在本月19日曾到上址午膳，餘下一人則在18日。衞生防護中心傳染病處主任張竹君補充，翻查當日帳單紀錄，共有76名食客曾經在涉事餐廳午市堂食，其中有61名食客已送檢，仍有10多人失聯，包括有食客沒有留下姓名及聯絡電話，亦有部分電話號碼無人接聽。

市面食肆通風差 員工檢測失準

張續指，K11 Musea內另有一店舖「Cartier」的一名員工亦列初步確診，由於擔心整幢大廈有隱性傳播，中心將要求在K11 Musea工作人員強制檢測。

衞生防護中心早前曾表示，估計名潮食館爆疫源頭為該食肆一名清潔員工，涉及一名72歲男子，居於秀茂坪邨秀康樓，他於本月14日曾做病毒檢測，當時結果沒有確診，其後於18日出現咳嗽病徵，翌日仍有上班至下午4時。

稻苗學會會長黃傑龍指，今次群組爆發與晚市堂食的關係不大，而且涉事員工亦有按規定做檢測，他促請衞生防護中心調查涉事餐廳有否違反規定，如枱與枱之間的距離、隔板的設計，通風系統等，若已經符合標準，認為毋須立即收緊措施，「社區內出現超級傳播者，只係咁啱今次係做飲食業」，他指業界已經積極做防疫措施，如當局因個別事件便收緊是不合理。

安心出行程式無助追蹤兼滯後

至於去年有專家已提出加強食肆內的通風系統，提高至6次換氣率，黃稱加強通風系統最少涉及數千元，業界有向食環署查詢會否有補貼資助，對方僅指港府早前提出的防疫抗疫基金已經補貼業界加強防疫措施，黃批評該筆基金是用來補償員工薪金，已沒有額外的資金再加強通風系統。

呼吸系統專科醫生梁子超則批評，今次爆發反映「安心出行」程式未能做到追蹤工作，且有滯後情況，亦顯示社區內仍有傳播風險，需要加強檢測量才可截斷。惟日前卻爆出有個案需等候一星期才有病毒結果通知，梁形容是不切實際，當局要求從業員做檢測，亦要求有結果才獲許上班，卻又欠缺配套，變相未有結果便手停口停，令更多人抗拒做檢測。感染及傳染病專科醫生林緯遜亦同意今次爆發與晚市堂食未有直接關係，他建議處所應加強從業員防疫意識，以免形成「雙輸」局面，需要再收緊。

香港已經輸咗

9:27 GMT+8, 28 Feb 2021

Coronavirus Cases: 114,365,592
Deaths: 2,536,703
Recovered: 89,920,889

Worsening!

本港新增22宗確診 包括4宗源頭不明

本港新增22宗新型肺炎確診，17宗屬本地個案，有4宗源頭不明，13宗與其他個案有關連。另外，亦有10幾宗初步確診個案。

新增的22宗個案，包括10男12女，由1歲至71歲，當中有4宗個案是經社區檢測中心找出來。

而5宗是輸入個案，當中有4宗患者帶有變種病毒株，包括3名來港的外傭及1名由巴基斯坦經迪拜來港人士。

至於4宗源頭不明的本地個案，包括在旺角一間體育用品店工作的20歲男子，他的母親及哥哥亦初步確診；一名曾經在3間酒店的大堂工作的31歲男子。

9:32 GMT+8, 1 March 2021

Coronavirus Cases: 114,674,343
Deaths: 2,542,556
Recovered: 90,228,750

7-day moving average of new cases is still going up.

英國已為2千萬人注射首劑新冠疫苗

英國繼續推進新型冠狀病毒疫苗接種工作，表示至今已為超過2000萬人注射至少一劑疫苗，首相約翰遜形容是「巨大的國家成就」，讚揚國民保健署職員及其他參與接種計劃的人不懈工作。政府計劃到7月底，為全部成人注射首劑疫苗。

另外，英格蘭公共衛生局說，英國發現一種在巴西出現的變種新冠病毒，至今有6人受感染，英格蘭和蘇格蘭各有3宗。英格蘭其中兩名患者來自同一家庭，曾經到過巴西，另外一名患者的具體情況仍在調查。至於蘇格蘭的3名患者都有去過巴西，但與英格蘭的個案之間沒有關聯。

這種名為「P.1」的變種病毒最早在巴西馬瑙斯發現，外界擔心傳染力更強、對疫苗更有抗拒力，已被英格蘭公共衛生局列為「受關注」的變種病毒。

英國星期日新增大約6千宗確診病例，至今417萬多人受感染，再多144人死亡例，累計超過12萬人不治。

6,035 new cases and 144 new deaths in the United Kingdom

Improving a lot from the peak:

7-day moving average of new cases at the peak: 59,653
7-day moving average of new cases now: 8720 (14.6% of the peak)

南韓累計逾2萬人接種疫苗 112人出現一般不良反應

南韓前日展開新型冠狀病毒疫苗接種工作，累計有超過2萬人接種。防疫部門表示，前日和昨日共收到112宗接種疫苗後出現異常反應的報告，都屬於一般不良反應，包括發燒、頭痛、噁心及嘔吐等。

當局表示，兩天內收到的112宗異常反應報告，111宗與阿斯利康疫苗有關，1宗與輝瑞疫苗有關。

接種科興疫苗後雙眼矇矓 婆婆送院

【本報訊】本港正展開新冠肺炎疫苗接種計劃，疑再有長者打科興疫苗後出現副作用。有疫苗接種中心營辦商指，前日有一名婆婆接種疫苗後雙眼矇矓，雖未見有出現其他問題，心跳亦屬正常，但接種中心為謹慎起見，決定將她送院治理。早前亦有一名老翁於注射科興疫苗後出現心悸，情況雖穩定但仍未出院。

專家指情況並不常見

醫管局昨晚回覆指，一名78歲老婦前日於沙田源禾路體育館接種新冠疫苗後不適，被送往威爾斯親王醫院急症室，經觀察後同日已出院。

營運沙田源禾路體育館接種中心的百本專業護理服務顧問龐愛蘭指，前日有一名婆婆打針後指「眼矇矇」，但並無其他徵狀，惟中心不確定其情況，為謹慎起見因而將婆婆送院照顧。龐強調此情況於接種3日以來首次出現，並不常見。

新增14宗確診 11宗本地感染當中5宗源頭不明

本港新增14宗新型肺炎確診個案，累計個案達11019宗。

新增個案中，11宗為本地感染，當中5宗感染源頭不明。包括一名23歲男子，任職收銀員，他上月26日開始有病徵，同日最後一日上班，之後確診。另一宗個案為一名54歲女子，任職秘書，上月23日開始出現咳嗽及頭痛，翌日向一名私家醫生求醫，再到普通科門診遞交深喉唾液樣本後確診。其餘3宗個案涉及一名30歲男教師，41歲保安員以及36歲相機維修員。

11宗本地個案患者，分別居於荃灣祐建樓、觀塘安泰邨智泰樓、秀茂坪邨秀逸樓、上水安圃村、油麻地海威大廈、西貢菠蘿輋萬壽新村、葵涌荔景邨樂景樓、石硤尾邨美薈樓、葵芳邨葵安樓及山頂明德國際醫院員工宿舍。

其餘3宗為輸入個案，患者分別從印尼及巴基斯坦抵港。當局指，過去14天累計新增226宗個案，當中189宗為本地感染，66宗源頭不明。

印度總理莫迪接種了第一劑COVID-19印度國產疫苗

東南亞第二大疫情最嚴重的國家菲律賓已啟動疫苗接種工作。

從歐洲時間周一開始，義大利將在部分城市加強防疫限制措施，以遏制變異新冠病毒引起的新增病例上升之勢，特別是在英國首次發現的那種變異病毒。挪威首都奧斯陸同樣為了遏制變異病毒引起的病例上升之勢，將關閉餐館和商店。

德國七日發病率微升，每10萬人中有65.8人感染，是近三周來的最高水平。德國周一起將允許理發店在嚴格的衛生規定下營業。

根據衛生部門網站報告，加州昨日報告158例死亡病例，為2月15日以來的最低，低於14天平均死亡病例，即367例。 加州累計死亡病例51,979例。該州新增4,685例新冠感染病例，低於5,406例的平均值。加州14天陽性檢測率降至2.7%，為10月20日以來的最低水平。該州共進行了近4850萬份檢測。

一名市民注射科興疫苗後心悸正留醫 情況穩定

食物及衞生局局長陳肇始表示，早前有一名市民在注射科興疫苗後出現心悸情況，目前在醫院留醫，情況穩定，至於患者何時出院，以及有關人士是否有長期病患，暫未有最新資料。 至於日後開始接種的復必泰疫苗，陳肇始說，根據臨床數據，接種復必泰疫苗後可能較大機會出現頭痛或發燒等反應，強調屬溫和及十分常見的副作用。 她重申現時兩款到港的科興及復必泰疫苗，都經過專家審核，接種效益高於風險，呼籲市民支持接種計劃。 陳肇始說，衞生署將加強恆常監測機制，設立網上呈報系統，讓醫護人員呈報異常事件，再進行因果關係評估，確認事件與疫苗接種有關，署方亦已編定兩款疫苗的接種須知，詳細列出預期出現的副作用。 至於有市民接種疫苗後出現心悸情況，她表示，將交由衞生署評估，再研究是否獲疫苗保障基金賠償。

再有一名79歲確診男病人不治 累計200人染疫死

瑪嘉烈醫院一名有長期病患的79歲確診新型肺炎男病人離世，至今累計200人死於新型冠狀病毒。

這名病人因發燒及需要氧氣支援，1月23日由檢疫中心送往北大嶼山急症室接受治療，其後轉送瑪嘉烈醫院深切治療部留醫，並確診感染新型冠狀病毒。衛生署上月21日解除病人的隔離令，但他的情況持續惡化，延至昨晚9時49分離世。

葡萄牙呢個月做過乜嘢嚟？點解可以一個月既時間就由高峰16000幾宗暴跌到不足400宗？
其他國家就算跌都唔會跌得咁急

1,973 new cases and 5 new deaths in the State of Palestine

Worsening!

好似係本來缺床同醫護，後尾德國奧地利幫手

衞防中心未確立接種疫苗男子死亡當中因果關係

一名63歲男子上星期五在接種科興新冠疫苗後，星期日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。死者本身有糖尿病，高血壓，慢性支氣管炎，入院時在急症室有表示曾接種新冠疫苗，但入院後情況急轉直下，醫護人員急救時，臨床表徵與慢性支氣管炎相符。衞生防護中心總監林文健表示，當局非常關注事件，並向死者家屬致以深切慰問，並多次重申事件與接種疫苗的因果關係仍然未確立。 林文健表示，疫苗經專家委員會評估後，認為相關效益大過風險，又說不能隨便停頓疫苗接種計劃。

10:45 GMT+8, 3 March 2021

Coronavirus Cases: 115,291,389
Deaths:2,560,305
Recovered: 91,100,130

本港新增14宗新型肺炎確診 8宗源頭不明

本港新增14宗新型肺炎個案，全部為本地感染，8宗源頭不明，累計11046宗確診。

8宗個案包括23歲女子，任職市場策劃員工﹔53歲洗碗工人﹔34歲安老院舍負責人﹔34歲影印機銷售員﹔兩名分別67歲和47歲家庭主婦﹔69歲退休人士以及53歲的秘書。

新增確診患者分別居於新蒲崗金橋大廈、啟晴邨滿晴樓、葵盛西邨第6座、薄扶林置富花園富恆苑、馬鞍山錦豐苑錦蘭閣、旺角君柏1座及石硤尾邨美薈樓。

衞生防護中心表示，過去14天累計新增236宗個案，包括197宗本地個案，當中69宗感染源頭不明。

16,642 new cases and 107 new deaths in Czechia

Worsening

UK~

UK has the second strict lockdown in the World (behind Cuba).

17,425 new cases and 86 new deaths in India

Worsening recently!

74,376 new cases (second highest national daily new cases) and 1,840 new deaths (new national record) in Brazil

7-day moving average of new cases is the highest since the pandemic started.

Worsening and the worst since the pandemic started.

10:02 GMT+8, 4 March 2021

Coronavirus Cases: 115,749,030
Deaths: 2,570,614
Recovered: 91,454,588

澳洲延長關閉國際邊境3個月

（法新社雪梨2日電） 澳洲將把已經關閉一年的國際邊境，再延長關閉至少3個月到6月17日，持續實施自我隔離政策，嚴格防疫。

澳洲衛生部長韓特（Greg Hunt）表示，衛生官員已經建議政府，「海外的2019冠狀病毒疾病（COVID-19 ）疫情持續對澳洲造成令人無法接受的公共衛生風險，包括出現具有更高傳染力的病毒株」。

他今天表示，嚴格的邊境管制措施因此將持續到6月17日。

澳洲在疫情爆發初期就關閉國際邊境，禁止大多數非公民入境，但特殊情況除外。

澳洲公民每週返國人數也設有上限，海外因此仍有數萬名公民無法回國。

78歲新型肺炎確診者離世 累計201人死亡

再多一名新型肺炎患者離世，疫情至今累計201人死亡。

這名78歲長期病患者今年1月因為發燒，由檢疫中心轉送至瑪嘉烈醫院隔離病房，之後確診，其後病情持續惡化，延至昨晚約7時離世。

新增9宗新型肺炎確診 6宗本地個案1宗源頭未明

本港新增9宗新型肺炎確診，6宗本地個案中，有1宗源頭未明，初步陽性個案少於10宗。

源頭不明的1宗本地個案是1名69歲男子，他住在天水圍天晴邨晴滿樓，在深水埗福華街鴻福大樓做保安員；至於有關連的個案，包括有K11 MUSEA 卡地亞員工及科大確診者的相關個案。

初步陽性的個案，分別一名居於曉麗苑曉暉閣的大學生、住在西營盤居仁里居仁閣在皇后大道中100號工作的文職人員、住在佐敦金勳大廈在清水灣小坑口一間村屋工作的外籍家務助理、以及住在愉景新城一座在長沙灣政府合署工作的勞工處人員等。

tokyo +279

10:09 GMT+8, 5 March, 2021

Coronavirus Cases: 116,208,090
Deaths: 2,580,800
Recovered: 91,878,324

法國加來一帶將實施周末封閉隔離措施

法國總理卡斯泰表示，政府將強化疫情防控，包括由當地周末起在加來海峽省，實施周末封閉隔離措施。

封閉隔離由當地周末上午8時開始，逢周日傍晚6時結束。為遏制疫情蔓延，法國2月底起已在部分地區採取周末禁足，部分市鎮及郊區實施周末封閉隔離。

卡斯泰表示，法國約320萬人已接種新冠疫苗，約180萬人完成第二劑接種。他預計，疫苗接種速度將加快，到今年夏季將超過3000萬人接種。

中國世衛聯手瞞疫情！301頁密郵曝

三立新聞網
2021年3月5日 週五 上午9:55

國際中心／蔣季容報導

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）持續延燒，美國保守派監督組織「司法觀察」（Judicial Watch）4日發布消息，指出從美國衛生及公共服務部（HHS）301頁電子郵件中，發現中國和世界衛生組織（WHO）聯手隱瞞疫情，就連防疫大將佛奇（Anthony Fauci）和美國衛生部官員也知情。

&#x004e16;&#x00885b;&#x0079d8;&#x0066f8;&#x009577;&#x008b5a;&#x005fb7;&#x00585e;&#x0053ca;&#x004e2d;&#x00570b;&#x009818;&#x005c0e;&#x004eba;&#x007fd2;&#x008fd1;&#x005e73;&#x003002;&#x00ff08;&#x005716;&#x00ff0f;&#x007ffb;&#x00651d;&#x0081ea;&#x0065b0;&#x0083ef;&#x00793e;&#x00ff09;
世衛秘書長譚德塞及中國領導人習近平。（圖／翻攝自新華社）
司法觀察透露，他們和每日電訊新聞基金會（DCNF）收到了301頁的電子郵件，以及佛奇與下屬萊恩（Clifford Lane）通聯紀錄。多封電郵顯示，中國與WHO聯手隱瞞疫情，其中包括去年2月14日至15日，世衛技術官員韓（Mansuk Daniel Han）向萊恩說，「這次的表格是根據中國量身定做，所以我們不能使用之前的表格。」

此外，WHO在去年2月13日向美國國家衛生院（NIH）官員發出電郵，內容提及疫情資訊，並加註「重要提示：在我們與中國同意之前，請將此視為敏感訊息勿公開。」

每日電訊新聞基金會主編巴頓（Ethan Barton）表示，這些電郵顯示，WHO在一開始就允許中國控制疫情訊息。司法觀察總裁菲頓（Tom Fitton）也說，這些郵件顯示，WHO和佛奇對於中國控制訊息，提供了「特殊的便利」。

東京都新增301人確診 1都3縣緊急事態宣言或延長

日本東京都新增301宗新型肺炎確診個案，累計11萬2900多人染病，重症患者減少至49人。

經濟再生擔當大臣西村康稔表示，政府與有關顧問今天舉行早會，會上初步同意延長東京都、千葉、神奈川及埼玉縣的緊急事態宣言兩星期，直至3月21日，決定有待首相菅義偉舉行記者會正式宣布。

日本富士電視台引述不具名政府官員表示，不能排除進一步延長有關地區緊急事態宣言至本月底的可能，東京都政府正考慮設定準則，當一星期內平均每天新增感染人數維持在140人以下，才解除緊急事態宣言。根據路透社的統計，東京都在3月4日的過去一星期，平均每天新增269人染病。

本港增11宗新型肺炎確診 8宗本地個案一半源頭不明

本港新增11宗新型肺炎確診個案，累計11066宗確診。

新增8宗個案為本地感染，4宗源頭不明，包括一名47歲和一名48歲男子，兩人為文職人員﹔一名18歲男學生，確診前沒有回校出席面授課堂，以及一名37歲兼職外籍家務助理。

新增確診患者居於新蒲崗金橋大廈、薄扶林置富花園富恒苑、荃灣愉景新城1座、觀塘安達邨仁達樓、秀茂坪曉麗苑曉暉閣、西營盤居仁閣和油麻地金勳大廈。

其餘3宗輸入個案，患者分別從菲律賓和印尼抵港。

初確者曾到訪 荃灣公共圖書館暫停開放以便消毒

一名初步確診新型冠狀病毒人士曾到訪荃灣公共圖書館，圖書館今日將暫停開放一日，以進行徹底清潔和消毒。

康文署表示，該名初步確診者於上月28日到訪荃灣公共圖書館，昨日初步確診。

公共圖書館已因應疫情，加強清潔消毒措施，所有進入公共圖書館的人士進場前，須檢查體溫和使用酒精搓手液，並須佩戴口罩。

10:14 GMT+8, 6 Mar 2021

Coronavirus Cases: 116,668,362
Deaths: 2,592,047
Recovered: 92,280,666

24,036 new cases and 297 new deaths in Italy

Worsening

15,829 new cases and 263 new deaths in Poland

Worsening

10,155 new cases and 172 new deaths in Ukraine

Worsening

14,554 new cases and 90 new deaths in Czechia

Worsening

18,292 new cases and 109 new deaths in India

Worsening

11,302 new cases and 62 new deaths in Turkey

Worsening

75,337 new cases and 1,760 new deaths in Brazil

Worse than ever and keeping worsening

55歲女子接種科興疫苗數日後不適 疑中風不治

消息指，一名55歲女子，本月2日接種新冠疫苗，數日後因為身體不適，入住廣華醫院，懷疑中風，其後不治。

據了解，她接種的是科興疫苗，新冠疫苗臨床事件評估專家委員會周一開會討論事件。

80歲新型肺炎患者逝世 累計202人死亡

再多一名新型肺炎患者離世，疫情至今累計202人死亡。

這名80歲有長期病患的女病人，住在何文田邨綺文樓，在1月29日確診染病，由衞生防護中心安排到伊利沙伯醫院，入住隔離病房接受治療。病人情況持續惡化，延至昨晚近10時離世。

院方對病人離世感到難過，會為家屬提供適切協助。

Dr. Dorit Nitzan, regional emergency director for the WHO Regional Office for Europe, told CNN 14 countries have so far reported zero cases, adding that the organization "cannot independently verify whether zero reported cases represent the true absence of cases or not."

台灣新增7宗確診 再多一名患者離世

台灣新增7宗新型肺炎確診個案，全部都是輸入病例，再多一名患者不治，累計增至10人死亡。

疫情指揮中心說，新增死者是一名60多歲男子，本身有糖尿病和高血壓，去年在緬甸曾經確診住院，因為病情轉重，上月初乘坐醫療專機返回台灣，其後因為多重器官衰竭，昨日離世。

新增8宗確診2宗源頭不明 另有10多宗初步確診個案

本港新增8宗新型肺炎確診個案，其中4宗屬本地個案，2宗源頭不明，另有10多宗初步確診個案。當中有1宗確診個案及1宗初步確診個案，曾經到訪尖沙咀K11 MUSEA商場。

衞生防護中心表示，商場內不同店舖工作的感染個案之中，病毒基因排序都非常吻合，估計有一名隱形個案於2月14日前後到訪商場後，感染「名潮食館」的傳播源頭，再引起超級傳播，又指部分感染個案有吸煙習慣，不排除引起交叉感染。

9:47 GMT+8, 7 March 2021

Coronavirus Cases: 117,068,810
Deaths: 2,599,198
Recovered: 92,645,785

新加坡累計確診人數破6萬 逾35萬人接種疫苗

（中央社記者侯姿瑩新加坡5日專電）新加坡疫情保持穩定，新增確診感染2019冠狀病毒疾病（COVID-19）病例以境外移入為主，今天新增9起境外移入，累計6萬7人確診。此外，星國已有超過35萬人接種疫苗。

新加坡衛生部通報，今天新增9人確診，都是境外移入個案，沒有本土案例。這9人在入境新加坡後即進行隔離。

自去年初疫情爆發以來，新加坡一度因移工宿舍發生大規模群聚感染，導致確診人數急劇上升，去年下半年開始疫情趨穩。目前每天新增確診案例以境外移入為主，有時也有零星本土感染或移工宿舍案例。

另外，新加坡自去年底啟動COVID-19疫苗接種計畫，優先為醫護及前線人員施打，並持續擴大接種對象。

星媒報導，新加坡衛生部長顏金勇今天在國會表示，已有超過35萬人接種第一劑疫苗，其中21萬5000人已接種第二劑。另外，8成醫護人員已接種第一劑疫苗。

顏金勇指出，截至昨天，超過4萬名70歲及以上的年長者已接種第一劑疫苗，接種計畫很快會擴大至60歲及以上的人士。

美國輝瑞大藥廠（Pfizer）與德國生技公司BioNTech研發的疫苗、美國莫德納（Moderna）疫苗是新加坡衛生科學局已批准使用的2款疫苗。

顏金勇表示，獲准在新加坡使用的疫苗都符合嚴格安全和效能標準，呼籲民眾安心接種。

新加坡政府先前表示，已和輝瑞與BioNTech、莫德納及中國北京科興（Sinovac）等簽署預先採購協議，並預付訂金。星政府已採購足夠疫苗，若一切順利，可望於年底前為所有在新加坡的人接種疫苗。

不過，首批科興COVID-19疫苗卻於2月底，在新加坡尚未批准使用這款疫苗前，就運抵星國。（編輯：周永捷）1100305

tokyo +237

以色列4成人口接種疫苗 進一步放寬防疫限制

以色列至今有4成人口接種兩劑新冠疫苗，周日起進一步放寬疫情限制措施，重啟大部分經濟活動，餐廳、咖啡店和酒吧在限制人數下恢復營業；文化、宗教及體育場所亦有限度開放，這些店舖和場所中，部分只接待已注射疫苗人士。

當局亦重開主要國際機場，每天容許限制數目的乘客入境。

以色列是全球疫苗接種率最高的國家，自去年12月展開疫苗接種計劃以來，全國930萬人口中，超過52%已接種一劑輝瑞/BioNtech疫苗，差不多40%注射了兩劑。

以色列還有不足3星期，將舉行兩年來第4次國會選舉，被控貪污受審的總理內塔尼亞胡爭取連任。

tokyo +116

再多一人接種新冠疫苗後死亡 待解剖報告再評估死因

再多一人接種科興新冠疫苗後，出現不適，其後死亡。新冠疫苗臨床事件評估專家委員會表示，有待死者的解剖報告，再評估死因是否與疫苗有關。

新冠疫苗臨床事件評估專家委員會表示，死者是一名71歲男子，在上星期三接種疫苗，今日在公立醫院離世。由於他在很短時間內離世，需要等候解剖資料，再評估死因，醫院將個案轉交死因裁判官。

另一宗死亡個案是一名55歲女子，於上星期二接種科興疫苗後，前日在公立醫院去世，初步死因為急性心肌梗塞。委員會指出，這名女子是長期病患者，患有高血壓及高血脂，初步解剖報告發現她的大動脈撕裂，並影響頸內血管撕裂，導致出現中風病徵。委員會一致認為，死者的情況與疫苗並無直接關係，有待研究全面解剖報告，再作因果關係評估。

至於兩宗接種科興疫苗後不適送院，現時情況危殆的個案，其中一名80歲男子在上星期一接種疫苗，前日入住公立醫院深切治療部。委員會指出根據初步診斷，該名男子是急性冠狀動脈綜合症，他本身有長期病患包括糖尿病、高血壓等，亦曾經中風，委員會初步認為，他的情況與疫苗並無關係，但會再跟進。

另一名72歲女子前日接種新冠疫苗，其後被送往公立醫院深切治療部，她出現高血糖等情況。委員會認為，雖然疫苗可能引起勞累等副作用，但有充分數據顯示，該名女子出現的情況，可能基於沒有定期注射胰島素引起。

新增9宗確診 6宗屬本地個案包括4宗感染源頭不明

本港新增9宗新型肺炎確診個案，3宗屬輸入個案，其餘6宗本地個案方面，有4宗感染源頭不明，其餘2宗與其他個案相關。

源頭不明個案的患者包括一名36歲女子，住在元朗祥降圍，任職保安員，前日最後一日上班，當日她發燒，同日到屯門醫院急症室求醫，其後確診。

另一名患者是48歲女子，住在深水埗福榮街15號，職業為侍應，最後上班日期為前日。她上周四發冷，翌日交樣本檢測，其後確診。

第三名感染源頭不明的患者，是住尖沙咀華源大廈的41歲家庭主婦。其餘1宗源頭不明個案，患者是35歲任職工程項目聯絡員的男子，前日最後一日上班。他住在粉嶺綠悠軒六座，上月28日出現咳嗽，本月2日交樣本檢測，其後確診。

突襲封區

敍利亞總統巴沙爾及夫人確診

10:14 GMT+8, 9 March 2021

Coronavirus Cases: 117,745,284
Deaths: 2,611,747
Recovered: 93,417,675

tokyo +290

新增21宗新型肺炎確診個案 8宗屬本地個案

本港新增21宗新型肺炎個案，包括13宗輸入及8宗本地個案，其中3宗感染源頭不明，初步確診個案少於10宗。

名潮食館群組再多1人確診，這群組至今有10名工作人員、22名食客及20名緊密接觸者確診。

至於初步確診個案，包括觀塘香港心理衛生會樂道居殘疾人士院舍的26歲活動助理，有50多名院友及20多名工作人員要送往檢疫；一名58歲、居於華景山路海峰花園一座的男子，大廈屬強檢大廈；於薄扶林道一間健身室工作的27歲男子，居於西區第三街真光大廈，由於他在健身室有分小組教學員，個別人士要送往檢疫。

至於13宗輸入個案，包括4宗來自巴基斯坦、3宗來自菲律賓、1宗患者曾到美國及荷蘭，以及來自尼日利亞的人士等。

銅鑼灣海饌海鮮扒房上月22日4名食客先後確診

本港新增21宗新型肺炎確診個案，當中13宗屬輸入個案，8宗是本地個案，當中3宗感染源頭不明。另外，有少於10宗初步陽性個案。

3宗源頭不明的本地個案，包括1名患者住在西營盤威利麻街星輝大廈，他沒有工作，有關大廈需要強制檢測。第2名患者是皇室大廈35樓工作的56歲男子，他曾經在上月22日的病毒潛伏期內，到過銅鑼灣海饌海鮮扒房午膳，他住在東涌藍天海岸1座，有關大廈需要強檢。中心追蹤後，發現連同這名患者，共有4名當日在餐廳用膳的人士確診，他們當日分別坐在3張枱，其中有人曾去過K11 MUSEA的名潮食館。中心呼籲上月22日中午12時下午3時曾到過這間餐廳的人士致電熱線聯絡，亦要求餐廳再進行大清洗。

第3宗個案患者在大埔的土木工程拓展署工務區域試驗所工作，本月5日最後一日上班，與這名患者工作的10多人需要送往檢疫中心。這名患者住在北區牽晴間第1座，有關大廈要強制檢測。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，除了新增3名感染源頭不明患者所住的大廈要強制檢測外，北角康威大廈亦需要強檢。

另外，K11 MUSEA的名潮食館群組至今有10名工作人員、22名食客及20名緊密接觸者確診。

51歲男子接種新冠疫苗後數日後不適 目前情況危殆

一名本身有糖尿病、高血壓和高血脂的51歲男子，上星期三在沙田源禾路的社區疫苗接種中心，接種科興疫苗，三日後開始感到氣促、咳嗽和有痰，星期一到伊利沙伯醫院急症室求醫，初步診斷為急性心肌梗塞，要住院接受治療，星期一晚轉到深切治療部，現時情況危殆。

衞生署已聯絡醫管局，正就事件獲取更多資料，以進行調查及評估，並會將個案交由新冠疫苗臨床事件評估專家委員會，進行因果關係評估。

12:23 GMT, 10 March 2021:

Coronavirus Cases: 118,159,609
Deaths: 2,622,101
Recovered: 93,846,200

The number of new cases is increasing.

東京都增340宗確診 北海道首現變種病毒個案

日本東京都新增340宗新型肺炎確診個案，累計超過11萬4千人染病。日本放送協會報道，疫情繼續處於早前放緩後反彈的趨勢。

在北海道，有13人確診在英國發現的變種新型冠狀病毒，是當地首次發現涉及變種病毒個案。患者多數由札幌一間食品公司的銷售活動中受到感染。

共同社引述消息報道，日本政府憂慮變種新冠病毒及疫情擴大，決定收緊入境限制，限制羽田、成田及關西這三個機場每班航班的入境人數在100人內，並基本決定東京奧運不招待一般海外觀眾。

本港新增8宗新型肺炎確診 6宗屬本地個案

本港今日新增8宗確診個案，6宗為本地感染，當中3宗源頭不明。

3宗源頭不明確診個案，包括一名27歲男子，他沒有病徵，是Ursus Fitness 的健身教練，昨日最後一日上班。衞生防護中心表示，Ursus Fitness 出現9宗涉及員工及顧客的初步確診個案，中心正跟進調查個案的感染是否有關聯，呼籲曾於本月1日至10日到訪 Ursus Fitness 的人士，盡快致電中心，以便進行流行病學調查及接觸者追蹤工作。

另一宗源頭不明個案，涉及一名26歲男子，他上月21日出現發燒，上星期三到聯合醫院急症室求醫，同日入院接受治療。前日抽取樣本，其後確診，患者為一名活動助理，最後上班日期為上星期二。

餘下一宗源頭不明個案，涉及一名58歲男子病人，他上星期三出現發燒，前日遞交樣本，其後確診，他是一名公司管理人員，上星期五最後一日上班。

至於2宗輸入個案，分別涉及一名26歲及一名41歲女子，都是由菲律賓抵港。

11:30 GMT+8, 11 March 2021

Coronavirus Cases: 118,630,045
Deaths: 2,631,996
Recovered: 94,238,652

Trend: More new cases but fewer deaths.!

tokyo +335

消息：一名70歲女子接種科興疫苗 其後不適送院不治

新增22宗確診 16宗與西營盤健身中心有關

本港新增22宗新型肺炎確診個案，當中19宗屬本地個案，其中16宗都與西營盤一間健身中心有關。另外40多宗初步陽性個案，有30多宗亦涉及這間健身中心。

衞生防護中心估計，健身中心出現人傳人的病毒傳播，有關人士做運動時，並非全部人有佩戴口罩。

政府今日起收緊健身中心防疫措施 有效期至本月17日

本港昨日新增22宗新型肺炎確診個案，19宗屬本地個案，其中16宗來自西營盤的健身中心Ursus Fitness 。另外，有30多宗初步確診個案涉及這間健身中心。

鑑於有健身中心出現群組個案，政府今日起收緊健身中心的防疫措施，新規定下，在中心內大部份時間必須配戴口罩。至於現有多項措施，包括中心須安排員工每14天進行一次新冠病毒檢測，每個器械不能容納多於4人及要有足夠距離等，維持不變，有效期6日，至本月17日。

政府表示，會密切留意健身中心遵守防疫措施的情況，不排除採取更嚴厲措施，包括要求所有健身中心關閉，以控制疫情。

新增22座大廈4個場所及1間學校須強制檢測

政府就強制檢測公告刊憲，新增22座大廈、4個場所及1間學校須強制檢測，任何在上月26日至昨日期間，曾身處相關地方超過兩小時的人，須於星期六或之前接受檢測。

22座大廈中，19座在港島，主要集中在中西區、西營盤一帶。其他場所則包括中環律敦治中心帝納大廈10樓1004室Trumid XT、上環金龍中心18樓羅思國際(海外)有限公司、港怡醫院B座低層地下組織病理化驗室、荔枝角長沙灣廣場第2期7樓705室Air Logistics Limited。另外，法國國際學校有一名員工確診，當局考慮到該校學生可能會有較高的感染風險，因此要求學校的員工及師生接受檢測。

接種後現血凝塊 歐洲8國停用阿斯利康疫苗

南韓政府新冠疫苗預防接種推進團周四（11日）表示，至今逾50萬人接種首劑新冠疫苗，並宣布決定擴大英國藥廠阿斯利康與牛津大學研發的疫苗適合接種年齡至65歲以上。惟丹麥政府宣布，因有多人接種阿斯利康疫苗後出現嚴重血凝塊，暫停使用該疫苗14天；挪威、愛沙尼亞、拉脫維亞、立陶宛、盧森堡、意大利和奧地利亦宣布停用該款疫苗。

推進團的預防接種專責委員會研究英國和蘇格蘭的資料後，認同阿斯利康疫苗對高齡人群有效率達70%以上的結論，故建議政府允許65歲以上人群施打該款疫苗。

專委會還審議打完第一針疫苗後確診的病例和嚴重過敏反應者施打第二針的標準，認為嚴重過敏反應者不應打第二劑，而打完首劑後確診者可在隔離結束後注射第二劑。美國藥廠輝瑞與德國生物科技公司BioNTech，以及阿斯利康疫苗兩劑接種間隔分別為3周和10至12周，若患者接受免疫治療，兩劑接種間隔至少要90天。

10:13 GMT+8, 12 March 2021

Coronavirus Cases: 119,102,251
Deaths: 2,641,021
Recovered: 94,716,938

New cases are keep on increasing.

tokyo +304

連續兩周沒本土感染 新西蘭奧克蘭解除防疫限制

新西蘭最大城市奧克蘭連續兩星期沒有新型肺炎本土病例，總理阿德恩宣布，解除當地所有餘下防疫限制措施。

奧克蘭早前爆發群組感染後，實施7天封鎖，今個月初解除，但維持部分限制措施，包括在第二級防疫警戒下，限制大型公眾集會。

阿德恩說，奧克蘭現時與全國其他地方一樣，防疫警戒下調至第一級，對集會或活動不設限制。

新西蘭至今有大約2000人感染新型肺炎，26名患者死亡。當局上月展開疫苗接種計劃，預計到年底，實現全民接種。

新增60宗確診 47宗涉Ursus Fitness

本港新增60宗新型肺炎個案，包括6宗輸入及54宗本地個案，其中5宗感染源頭不明。初步陽性個案有20多宗，很多與西營盤Ursus Fitness 群組有關。

新增個案有47宗涉及Ursus Fitness，包括40名顧客、員工或顧客的7名密切接觸者，這個群組至今有64人染疫，包括7名員工、50名顧客及7名密切接觸者。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，Ursus Ftiness 傳播源頭仍未清楚，短時間內傳播開去，部分人並無病徵，由於涉及很多個案及層面，涉及很多公司，當局想知道詳細情況，希望公司及僱主合作，提供名單及座位表等資料，以便當局追蹤。至今這個群組有360去送往檢疫中心，450名緊密接觸者要檢測。

她又說，當局會發出強制檢測公告，全港健身室員工需要於本月14日前接受檢測。

有健身中心稱顧客取消預約 業界憂引發倒閉潮

政府即日起再收緊健身中心的防感染措施，任何人身處健身中心大部分時間都需要佩戴口罩。有健身中心負責人表示，有顧客由於覺得戴著口罩做運動感到吃力，所以暫時取消預約，估計有四成至五成的預約受到影響。

其中一間健身室創辦人蘇先生說，自從健身中心可以重開後，業界都盡量做好防感染措施，包括控制場內的人數，加密清潔及消毒次數等。他說，如果健身中心群組感染的數字持續上升，不排除當局會再要求健身中心停業，而如果需要停業，對他們的影響很大。

亞洲運動及體適能專業學院邱益忠說，出現群組感染的健身中心背景較特別，因為從網上圖片見到，中心內無論學員或教練都無戴口罩，而有關中心較多外籍人士光顧，對象可能是中產人士。

邱益忠認為，今次暫時屬個別事件，大部分健身中心業界在過去一年，都有盡力做好防感染措施，有部分為控制人流，更只安排一對一的課堂。他說，假如健身中心需要再度關閉，以全港約1千間健身及運動場地計算，每日共損失約1千萬元營業額，擔心可能引發倒閉潮。

南韓逾54萬人注射新冠疫苗 增789人疑似不良反應

南韓自上月底啟動疫苗接種工作以來，累計超過54.6萬人打了第一針，接近2萬人注射輝瑞疫苗，其餘接種阿斯利康疫苗。總理丁世均表示，會加快和擴大疫苗接種計劃，爭取在上半年，為1200萬人初步注射疫苗。

昨天再有789人接種新冠疫苗後懷疑出現異常反應，4宗是過敏反應，其餘屬輕微症狀，累計不良反應個案7648宗，15人死亡。對於歐洲部分國家暫停接種阿斯利康疫苗，防疫部門說，當地至今未有接獲注射這款疫苗後出現血栓的報告。

另外，南韓新增488宗確診病例，連續4天超過400宗，政府決定，再度延長原定後天屆滿的防疫響應級別兩星期，即是首都圈2级、非首都圈1.5级，並繼續維持禁止5人以上聚集。

鑑於近期首都圈地區的單日新增病例連日超過300宗，當局將在今後兩周，集中檢查首都圈公眾聚集設施的疫情防控措施落實情況。

84,047 new cases and 2,152 new deaths in Brazil

The worst wave and keeping worsening.

Worse than USA

曾接種科興兩男子下午離世 另一名63歲男子情況危殆

Six deaths after 曾接種科興

雍景臺第一及第二座與殷樺花園第一及第二期列受限區域

政府在港島半山採取圍封強制檢測行動，晚上8時半將羅便臣道雍景臺第一座及第二座，以及殷樺花園第一期及第二期列為「受限區域」，在區域內的人士要留在處所並接受強制檢測，目標是明早約9時完成行動。

當局說，由於雍景臺及殷樺花園近期出現新型肺炎確診個案，經評估後認為相關區域感染風險有機會較高，因此決定採取有關行動。當局又說，明白會為市民帶來不便，已安排在晚上大部分市民回家後開始行動。

大批警員在晚上8時後到場，在殷樺花園對開的羅便臣道馬路設封鎖線並拉起車閘，駛至的車輛要右轉往衛城道離開，有巴士乘客下車步行離開。

新增47宗確診 健身群組累計99宗個案

本港新增47宗新型肺炎確診個案，西營盤健身中心URSUS FITNESS群組繼續擴大，再多25名顧客及10名密切接觸者染病，群組累計有99人確診。

衞生防護中心指出，本地第四波疫情一直未完結，現時擔心有大反彈。

西營盤健身中心近百確診 另一間健身中心亦有員工感染

本港今日新增47宗新型肺炎確診個案，當中35宗與URSUS FITNESS健身中心群組有關，群組至今累計99宗確診個案，另外有1宗確診及1宗初步確診個案，亦曾經到訪其他健身中心。

衞生防護中心表示，今日確診的健身中心群組個案，大部分於檢疫中心或經追蹤緊密接觸者發現，其中一宗確診個案，患者於中環ONE PT健身中心工作，同時去過URSUS FITNESS，相信與健身中心群組相關，同日亦有一名於中環永富大廈辦公的確診者，曾經到訪PURE FITNTESS YOGA。衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，患者病毒量較低，要再觀察是否與健身群組有關，暫時列源頭不明個案。

另外，一名初步確診的49歲女子，居於荃灣愉景新城2座，曾經到訪佐敦的MY FITNESS YOGA。張竹君認為，本港第四波疫情一直未完結，現時擔心疫情大反彈。她表示，難以將健身中心群組與早前的跳舞群組比較，指健身群組的個案傳播速度快，當局希望盡快找出緊密接觸者，阻止傳播。

意大利下周一起大部分地區實施封鎖措施

意大利政府再度收緊防疫措施，防範新一波疫情。下星期一起，全國大部分地區將實施封鎖措施。

當局將包括首都羅馬及第二大城市米蘭所在的至少7個地區，劃入疫情最嚴重的「紅色」區域，令全國「紅色」區域增至超過一半。受影響地區的商店、餐廳及學校要關閉，居民除了工作、醫療等必要理由之外，不得外出。預計措施持續至下月初復活節。

過去六星期，意大利全國每日確診數字持續上升，單日超過25000宗，累計病例接近320萬宗，至今超過10萬人死亡，是歐洲國家之中第二多，僅次於英國。

衞生署表示，兩名早前公布過要在深切治療部留醫、曾接種科興新冠疫苗的男子，昨日下午分別離世。

另外，一名男子本月9日接種科興疫苗，翌日感到虛弱，昨日情況轉差到急症室求醫，初步診斷為急性中風，情況危殆。

法國增近3萬人確診 需深切治療患者再升破4千

法國的新型肺炎疫情有反彈跡象，單日新增近30000人確診，較前一日增加超過4000人，再多169名患者離世。

總理卡斯泰連續兩日到訪巴黎的醫院，警告巴黎地區的疫情非常嚴峻，當局準備採取措施，遏止病毒傳播，呼籲所有人，特別是住在巴黎的人份外注意，應戴上口罩，並保持社交距離。

法國目前有4000多名確診病人，要入住深切治療部，是去年11月底以來最多，單在巴黎地區，就有1100名病人要深切治療，當地要向其他地區轉移重症患者，以緩解醫療系統壓力。

本港增20多宗初步確診 患者包括一名護老中心院友

本港新增24宗新型肺炎本地確診個案，另外錄得20多宗初步確診。

其中一宗源頭不明的初步確診個案，涉及一名81歲老翁，他住在荔枝角道松齡德豐護老中心二樓。衞生防護中心表示，該名老翁有時會在大廳進食及與其他院友傾談，間中沒有戴口罩，同層約30名院友及曾照顧他的職員被列為密切接觸者，其他員工及院友亦要接受檢測。

中心表示，該名老翁昨日出現病徵，應該一直沒有離開院舍，農曆新年後院舍並無訪客探訪，估計感染源頭有可能是無症狀感染者，可能是員工或其他院友。

另外，中心亦錄得一宗源頭不明的不確定個案，涉及一名20歲女咖啡師，她分別在銅鑼灣霎東街的East Latte及太古城中心二期的Pacific Coffee工作，住在小西灣邨瑞發樓。中心表示，這宗個案有定期檢測，在上月27日取得陰性檢測結果，今日檢測呈初步陽性。

本港今日新增24宗新型肺炎確診個案，全部屬本地感染，當中10宗源頭不明。

10宗源頭不明個案中，7宗昨日已初步公布，餘下3宗新增個案，包括一名55歲家庭主婦，住在田灣新街2號鴻福苑鴻澤閣，平日會到香港仔街市，在星期二開始發病。

另一宗涉及一名44歲男子，是啟德一個地盤的搭棚工人，住在錦田高埔村，在上星期五發病，同日最後一次上班，5名同事列為密切接觸者送往檢疫；餘下一宗涉及一名39歲男子，他在尖沙咀新太陽廣場一間公司擔任物流等工作，不需要接觸客戶，他在上星期二發病。

至於14宗與其他個案有關連的個案，10宗與西營盤健身中心Ursus Fitness有關，包括6名客人及4名密切接觸者，有關群組已累計有109宗，衞生防護中心調查指，大部分人在3月6日至13日發病。

愛爾蘭暫停使用阿斯利康疫苗 作為預防措施

再有國家宣布，暫停使用英國牛津大學與阿斯利康藥廠共同研發的新型冠狀病毒疫苗。

愛爾蘭的國家免疫諮詢委員會，在挪威有曾接種疫苗的成年人，出現嚴重血栓之後，建議停用這款疫苗。愛爾蘭衛生部長說，有關措施是預防性質，副首席醫療官亦認為，目前未能得出疫苗與這些症狀有任何關聯的結論，正等待更多信息。

愛爾蘭至今為民眾接種超過11萬劑阿斯利康疫苗，佔全國接種劑量兩成。挪威、丹麥和冰島早前已經宣布，暫時停用這款疫苗。

10:12 GMT+8, 15 Mrach 2021

Coronavirus Cases: 120,407,530
Deaths: 2,664,963
Recovered: 96,956,326

The number of new cases is increasing!

消息：本港新增約30宗新型肺炎確診個案
2021-03-15 HKT 12:56

tokyo +175

10:29 GMT+8, 16 March 2021:

Coronavirus Cases: 120,766,019
Deaths: 2,671,776
Recovered: 97,408,086

The number of new cases is still increasing because some European countries are in trouble again.

tokyo +300

東京都單日新增300宗確診 連續8日比前一星期同樣時間增加 七日平均確診較一星期前上升10.4%
日本政府維持向1都3県（東京・埼玉・千葉・神奈川）發出緊急事態宣言
日本自2月17日起為醫療工作者接種輝瑞-BioNTech疫苗，截至昨日已施打290,275劑。(香港:206000)

意大利有8人接種阿斯利康疫苗後死亡

意大利發現8宗接種阿斯利康疫苗後的死亡個案。藥品管理局局長馬格里尼接受當地傳媒訪問時說，除了這8宗死亡病例，還有4宗嚴重副作用個案，某些病例是在接種多天後發現。但他表示，阿斯利康疫苗是安全的，好處與風險的比例屬正面，暫停使用是政治決定。

意大利是多個暫停使用阿斯利康疫苗的歐洲國家之一。馬格里尼說，藥品管理局將用2至3天的時間收集所有必要數據，消除疑慮後將能以更快的速度繼續接種。

另外，意大利新增超過2萬宗確診新型肺炎病例，再多502名患者死亡，累計10萬3001人不治。

馬尼拉未滿18歲人士暫不能外出 為期兩周

菲律賓首都馬尼拉政府，收緊防疫限制措施，在宵禁令以外，擴大對青少年的禁足令，18歲以下人士明天起不准離開住所。

根據新規定，只有18至65歲民眾能夠外出，為期兩周。

菲律賓去年底開始放寬嚴格的封鎖措施，但15歲以下青少年被禁足的規定維持，馬尼拉現在擴大禁足令。

馬尼拉是全國疫情重災區，政府昨日起恢復宵禁，並實施禁酒令，同時對感染率偏高區域，實施局部封城等措施。

菲律賓近日疫情反彈，昨日錄得超過5400宗確診個案，是去年8月中以來，單日最高數字。累計確診個案超過63萬宗，是亞洲國家之中第二多，僅次於印尼。

tokyo +409

日本政府據報將不會延長向1都3県（東京・埼玉・千葉・神奈川）發出的緊急事態宣言，換言之宣言將於3月22日解除。

中央流行疫情指揮中心今(17)日宣布開放臺灣及帛琉旅遊泡泡，希望在兼顧防疫安全下，振興兩國之旅遊及經濟活動。為將感染及傳播風險降到最低，確保旅遊泡泡安全及順利推動，旅遊行程規劃須符合下列防疫原則：
(一)團進團出，不可安排個人行程。
(二)規劃行程以避開人潮或劃定區域與當地住民區隔為原則，預先選定適當停留地點、旅遊路線。
(三)採全程定點接駁，接駁交通工具應每日加強清潔消毒。
(四)旅客僅限入住取得帛琉當地衛生單位認可具「安全防疫相關認證」旅館。
(五)餐廳用餐需有專屬用餐區及適當分流，妥為規劃入出動線及座位安排，維持適度社交距離。

指揮中心表示，參加旅遊泡泡的旅客必須6個月內無出入國史、近2個月無居家隔離/檢疫及自主健康管理情形、3個月內未確診COVID-19，且出發前配合於機場進行採檢取得核酸(PCR)檢驗陰性報告，另旅客自帛琉返臺前無須進行PCR檢測，返臺後可免除居家檢疫，並於返臺後5天內實施加強自主健康管理，第5天自費採檢陰性後，改為一般自主健康管理至入境後第14天。

指揮中心進一步指出，加強自主健康管理期間，除一起前往旅遊及返臺者外，居所應符合1人1室，且有單獨房間與專用衛浴，共同生活者應一起採取適當防護措施，包含佩戴口罩，保持社交距離，不可共食。若沒有出現任何症狀，可以外出，但僅能從事固定且有限度之活動，且不可搭乘大眾運輸，禁止至人潮擁擠場所，採實名制，需記錄每日活動及接觸人員，不可接觸不特定人士，且應全程佩戴口罩及保持社交距離，並於入境後14天內遵守一般自主健康管理應注意事項。

84,124 new cases and 2,798 new deaths (new national record) in Brazil

90,830 new cases (new national record) and 2,736 new deaths in Brazil

Brazil is the third country that has over 90,000 daily cases!

35,838 new cases and 171 new deaths in India

Worsening rapidly!

10:26 GMT+8, 18 March 2021:

Coronavirus Cases: 121,805,497
Deaths: 2,691,832
Recovered: 98,199,744

The world is worsening rapidly again!

【新冠疫苗】智利3分1人接種科興疫苗 確診不跌反升增30%

新冠肺炎 (COVID-19) 疫情持續，多國也陸續展開疫苗接種。位於南美洲的智利與香港同樣，也是選用中國科興疫苗，智利當地已有3分1人接種首針科興疫苗，但確診卻不跌反升，過去7日平均每日新增超過5,000宗確診。

據疫苗數據網站 Our World In Data 顯示，智利自2月初起大規模接種科興疫苗，首兩針接種率分別急升至逾25%和10%，當中有逾90%人都是打科興。但同一時間，當地每日確診數字竟不跌反升，由2月初約4,000宗升至近期約5,000宗，升幅近30%。

當地深切治療部醫生表示，即使重症病房在上星期增加一倍，但病床使用率仍然爆滿，其中不少70歲以上長者接種了科興疫苗最終仍病逝，近日也出現較多年輕重症患者。

已經接種第二劑疫苗的智利總統皮涅拉宣指，智利已經接近完成為高危人口接種疫苗的目標，而當地政府衞生官員表示，需要有8成人完成接種兩劑，才能產生群體免疫作用。

消息來源：Our World In Data

製圖／文字：Health Concept

10:41 GMT=8, 19 MARCH 2021:

Coronavirus Cases: 122,359,489
Deaths: 2,702,478
Recovered: 98,653,640

tokyo +303

15:45 GMT+8, 20 march 2021

Coronavirus Cases: 122,915,683
Deaths: 2,713,865
Recovered: 99,061,744

The world is worsneing.

（台灣英文新聞/生活組 綜合報導）台灣指揮中心晚間7時召開記者會，指揮官陳時中宣布，經過「專家會議」評估後達成共識，認為施打疫苗的效益遠高於發生不良反應的風險, 因此建議台灣在3/22如期開打AZ疫苗! 建議民眾接種前應與醫師討論評估相關風險後再接種。

陳時中也強調, 他願意帶頭接受AZ疫苗施打。

專家會議代表李秉穎教授在記者會中說明，根據歐盟調查資料，因為打AZ疫苗出現血栓現象者，發生率遠低於一般情況下發生血栓的人，以科學證據來說，證明血栓與AZ疫苗發生無直接關聯，因此建議台灣醫護可正常施打AZ疫苗。

不過值得注意的是, 一種罕見的瀰漫性血管凝固DIC (DIC，Disseminated Intravascular Coagulation) 雖然發生個案不若發生血栓的人數, 且多發生於55歲以下的女性, 因此儘管DIC與AZ疫苗之間的直接關聯仍待驗證, 但台灣專家小組建議, 現階段接受荷爾蒙治療或是正在服用避孕藥的女性 (首批為醫護人員) , 暫緩施打AZ疫苗。

【3月21日16：22】東京都新增256宗確診，7日平均確診數連續9日上升，向一都三縣發出的緊急事態宣言將於明日解除。
截至3月19日，日本已施打578835劑疫苗，當中25381人為第二次接種。

疫苗打左一段時間, 每日總確診數字依然keep住400-500k

43,815 new cases and 196 new deaths in India

Worsening.

India and Brazil are both worsening so the total cases in the world is increasing.

World: +420,181 new cases (even on Sunday).

The number of daily deaths have turned to increasing as well. The disaster is coming again.

有幾多% 好番呀

tokyo +187

英國牛津大學與阿斯利康藥廠研發的新冠疫苗，公布在美國的第三期臨床測試，顯示有效率達七成九。藥廠表示，經獨立數據審視，認為疫苗沒有增加接種者出現血栓的風險。

多國接連有人接種阿斯利康新冠疫苗後，出現血栓等情況，令民眾質疑疫苗是否安全。

阿斯利康公布新一份在美國的第三期臨床測試報告，獨立數據安全監察委員會聯同神經病學專家，特別審視了2.1萬多名志願者的情況，他們接種一劑或以上疫苗，並無發現增加接種者出現血栓，或由血栓引致疾病的風險，亦沒發現疫苗會引發其他安全問題，認為疫苗耐受性良好。

而疫苗總體有效率達79%，數字稍為高過先前在巴西與英國三期臨床測試的七成有效率。而對新冠肺炎嚴重症狀患者的有效率甚至是100%。

這次3.2萬多名的志願者中，約兩成是65歲或以上人士，數據指疫苗針對群組的有效率亦達80%，是阿斯利康首次發現針對高齡組別的疫苗有效率與總體相近。

阿斯利康表示，準備向美國食品及藥物管理局提交有關數據，申請緊急授權使用。

多謝你轉埋我個po
更新張圖畀你

美國強生疫苗供應及注射都低於預期

美國白宮表示，新冠疫苗出貨量在近幾個星期有所停滯，不過預料強生公司的疫苗，將於本月內能提交2000萬劑以達到指定目標。

強生在3月初就發出400萬劑疫苗，不過由於製造設施要等待美國食品及藥品監督管理局批准，令疫苗未能增加產量。美國監管機構在上月已經批准緊急使用強生疫苗，是美國獲准使用的第三種疫苗，亦是首種只需注射一劑的疫苗，注射後14日保護率達到百分之67。

根據聯邦數據顯示，醫療保健集團只運送約425萬劑，遠低於承諾在本月底之前提供的2000萬劑。截至過去星期日上午，只有230萬劑強生疫苗被注射。

美國新染疫人數連跌9周後反彈 憂疫情捲土重來

美國的新型肺炎感染人數有反彈跡象，上星期新感染人數超過39萬4千人，連跌9個星期以來首次反彈。根據路透社分析及美國疾控中心的數據顯示，過去7日，全美國有30個州，新感染人數正在上升，18個州的平均留院人數亦上升。

衛生當局警告，如果美國民眾太快放寬社交距離限制，將可能引發新一輪感染潮，更具傳染性的變種病毒亦正蔓延全國，如果不採取行動，積極擴大疫苗接種規模，疫情將可能像歐洲一樣捲土重來。

美國多個感染率較高的州份，已經降低接種疫苗的年齡限制。現時美國平均每日接種250萬劑疫苗，截至上周日為止，有四分一美國民眾已經接種最少一劑疫苗，約百分之13已接受兩次注射。

9:58 GMT+8, 23 March 2021:

Coronavirus Cases: 124,290,090 (+405,372)
Deaths: 2,735,002 (+7,021)
Recovered: 100,257,261

The trends of new cases and deaths are confirmed to be rising.

China

本港增4宗本地感染1宗源頭不明 再多1名確診者離世

本港新增12宗新型肺炎確診個案，4宗是本地感染，3宗來自西營盤健身中心Ursus Fitness群組，患者包括沒有病徵的33歲男顧客，以及兩名分別38歲及51歲的女子，兩人屬早前確診患者的密切接觸者。

一宗新增本地個案感染源頭不明，患者是88歲男子，住在藍田平田邨平善樓，他曾光顧啟田商場「潮福龍蝦專門店」，這間食肆早前已有兩宗確診個案。

另外，伊利沙伯醫院一名89歲確診病人離世，本港累計204名確診患者死亡。

84,996 new cases and 3,158 new deaths (new national record) in Brazil

Keep worsening. Brazil becomes the second country to have more than 3,000 deaths in one day.

tokyo +420
worsening

新增10宗確診 4宗屬本地個案包括1宗源頭不明

本港新增10宗新型肺炎確診個案，4宗屬本地個案，當中1宗暫時感染源頭不明。

源頭不明個案為一名55歲男子，他住在黃埔花園3期6座，在葵涌打磚坪街和豐工業中心工作，與一名家人及一名司機共事。他會送貨到一些住戶，亦會進入部分客人家中組裝傢俬，本月17日開始不適，曾送貨到約20住戶，有進入當中10戶的家中組裝，這10個住戶共約10多名客人，要隔離檢疫，有關住戶分佈在多區。

其餘3宗本地關連個案，包括1名URSUS Fitness 顧客的緊密接觸者，群組累計151宗個案。

至於6宗輸入個案，5名患者來自印度，1名來自巴基斯坦。

10:25 GMT+8, 25 March 2021

Coronavirus Cases: 125,424,136
Deaths: 2,756,662
Recovered: 101,288,153

India is worsening rapidly so the world is also worsening rapidly.

我個po：

tokyo +394

tokyo +376

97,586 new cases (new national record) and 2,639 new deaths in Brazil

Keep worsening!

82,558 new cases and 3,600 new deaths (new national record) in Brazil

MANILA (Reuters) - The Philippines reported 9,838 coronavirus cases on Friday, the biggest daily jump since the pandemic began.

India reported 47,262 cases and 275 deaths on Wednesday - the sharpest daily rise this year.

World +618,180 cases

Worsening rapidly!
Next month may see the worst since the start of the pandemic.

62,291 new cases and 292 new deaths in India

Worsening rapidly!

tokyo +430
5th wave seems to be started

之前高峰期1日幾多?

東奧GG 了

有vaccine 都仲係咁

打嘅人未夠多 同埋主要爆返嘅都係啲冇乜分配到疫苗嘅國家 英美已經跌咗好多

USA has started worsening.

9:25 GMT+8, 28 March 2021:

Coronavirus Cases: 127,265,260
Deaths: 2,788,800
Recovered: 102,550,774

The new cases and deaths have been increasing for some time. Indai, Brazil, and Eurpean are all in trouble. North America is also worsening.

tokyo +234

本港新增8宗確診 1宗本地源頭不明是浸大學生

本港新增8宗新型肺炎確診個案，當中7宗是輸入個案，只有1宗本地源頭不明個案，患者是1名浸會大學學生。另外，有4至5宗初步陽性個案，大部分是輸入個案。

這名22歲浸大學生居住的富景花園第七座是強制檢測大廈，他上星期四出現流鼻水徵狀，翌日接受檢測，最後一天上學是上星期一。

至於7宗輸入個案，其中5人是菲律賓抵港人士，其餘2人分別由土耳其及美國來港。

政府宣布，大部分社交距離措施星期三屆滿後將延長14日，至下月14日，但部分措施將會放寬。本星期四起，公衆、私人泳池可在遵守感染控制措施後重新開放；戲院、表演場地及兩個主題公園的人數上限，由處所容量一半提升至75%。

當局指，過去一個月曾出現食肆和健身中心群組，但考慮到業界願意積極配合，提升室内換氣量及遵守感染控制措施，沒有計劃收緊營業限制，但會加強執法。

至於其他餐飲處所、表列處所的規定維持不變，即酒吧、酒館、浴室、派對房間、夜店、夜總會、卡啦OK、麻將天九耍樂等處所，由於感染風險較高會繼續關閉，當局會與個別業界商討，有條件下有序放寬個別處所和活動。

當局亦會盡快向行政會議建議，在限聚令下豁免宗教活動，但參與人數上限不可多於場地可容納的3成，活動期間不能飲食，宗教儀式例如領聖體等除外，如獲行會通過，最快星期三實施。

32,404 new cases (new national record) and 154 new deaths in Turkey

9:56 GMT+8, 30 March 2021

Coronavirus Cases: 128,231,094
Deaths: 2,803,991
Recovered: 103,439,254

Keep worsening rapidly.

tokyo +414
worsening rapidly

新增6宗確診 包括5宗輸入及1宗源頭未明本地個案

本港新增6宗新型肺炎確診，其中5宗是輸入個案，1宗屬感染源頭不明本地個案。初步陽性個案有超過10宗，大部分是輸入個案，本地個案有兩宗源頭不明。

確診源頭不明本地個案患者是25歲男子，居於西營盤均益大廈三期，在砵蘭街46號一間物業管理公司從事文職工作，本星期一出現流鼻水徵狀，當日是最後一日上班，工作期間曾巡視衙前圍道96號及98號、曲街33號及西貢街2L的樓宇，10名同事需接受檢疫。

5宗輸入個案，包括1名在本星期一由土耳其抵港人士，以及本月18日抵港的3名菲律賓外傭及1名由美國來港人士。

至於初步陽性的2宗源頭不明本地個案，包括23歲的天花板裝修工人，住在油塘邨，工作期間曾到訪觀塘宏利金融中心B座、新都城二期及太古坊。

另一人是56歲女子，住在北角五洲大廈，在灣仔金御海鮮酒家從事樓面工作，本星期一不適，今日最後一天上班，昨日定期檢測發現初步陽性。

New variation found in Sorocaba, Brasil

World: +639,599 cases, +12,249 deaths

Keep worsening rapidly!

原來仲worsening 緊，以為打完vaccine 好左

tokyo +475

上水

Europe, Brazil and India are all in hell right now!

USA has turned bad about 10 days ago.

輝瑞最新數據指疫苗保護率91% 沒嚴重安全問題

美國輝瑞藥廠與德國BioNTech公布合作研發的新型冠狀病毒疫苗的最新數據，顯示病毒預防效果達到91%，數據包括完成疫苗注射長達6個月的人士。

數據又指出，在發現變種病毒的南非，疫苗保率達百分百，但參與人數只有800人。

輝瑞行政總裁表示，更新的數據包括超過1萬2千名完成接種疫苗至少六個月的人士，他們未有出現嚴重安全問題，對不同年齡、性別、種族的效果大致接近。

BioNTech行政總裁沙欣在聲明中表示，今次是首個臨床測試結果，證明疫苗能夠有效抵抗變種病毒，是達致群體免疫、結束全球疫情的關鍵。

黎緊復活節.
應該數星期 全世界個案又會上升

Who gives a "dislike" to this post?
Don't you really like this news?
Do you really want the Wuhan virus kill us?

50,659 new cases and 314 new deaths in France

Worsening rapidly.

81,441 new cases and 468 new deaths in India

Worsening rapidly

40,806 new cases (new national record) and 176 new deaths in Turkey

Worsening rapidly and the worst since the start of the pandemic.

Turkey becomes one of the few countries that has over 40,000 daily new cases.

35,251 new cases and 621 new deaths in Poland

The worst since the start of the pandemic.

17,569 new cases and 421 new deaths (new national record) in Ukraine

9:29 GMT+8, 2 April 2021

Coronavirus Cases: 130,150,894 (+686,498)
Deaths: 2,839,510 (+11,522)
Recovered: 104,877,728

Keep worsening rapidly.

Three countries have more than 75,000 new daily cases (yesterday):
Brazil: +89,459
India: +81,441
USA: +76,786

tokyo +440

【彭博】-- 加拿大廣播公司(CBC)報導，為防控疫情多倫多和首都渥太華所在的安大略省將實施封鎖28天。巴西發現了一種新的變異新冠病毒，與南非發現的變異病毒類似；另外該國新增死亡病例再次刷新紀錄。

法國自周六起將實施為期四周的封鎖，義大利延長對人員流動和商業開放的限制，成為歐洲疫情或再度失控的最新跡象。

全球疫情數據追蹤：累計確診超過1.286億；累計死亡超過280萬人疫苗追蹤：全球累計接種超過5.9億劑

MRNA 可以怒屌484K 對世界係重大利好消息

9:35 GMT+8, 3 April, 2021

Coronavirus Cases: 130,802,165
Deaths: 2,850,152
Recovered: 105,295,247

Not worsening just because of the data in holiday. Need to wait for a few days to know the true picture.

日本專家認進入第4波疫情 東京大阪等病例續增

日本東京都4月2日新增440例確診病例，是3月21日解除「緊急事態宣言」以來，首度連續3 天單日新增逾400例，7天平均新增病例數已連續21天超過前7天平均。大阪府同日新增613例確診病例，連續兩天單日新增逾600例，連續4天超越東京都。

日本政府分科委員會會長尾身茂針對目前日本全境疫情表示，「即使說正在進入所謂的『第4波』疫情也不會有錯」，「無疑正朝明顯回溫方向發展」，並認為感染人數快速增加的大阪府難以控制疫情，處於比第3波疫情更嚴峻的狀況，「情況不容樂觀，若繼續放任不管，疫情毫無疑問將加速擴大」，呼籲民眾徹底做好防疫措施。

在關西地方擴散的英國變種病毒，幾乎可以說將擴散到首都圈，「可以預見東京早晚也可能變成以英國變種病毒為主流，甚至同時還會出現別的變種病毒」。
--------------------------------------------------------------
截至3月25日，日本各都道府縣之即時有效繁殖率：
全國：1.15
埼玉縣：0.95
千葉縣：0.99
東京都：1.05
神奈川縣：0.96
愛知縣：1.31
大阪府：1.38
兵庫縣：1.17
福岡縣：0.90
--------------------------------------------------------------
截至3月31日，日本各地共有129人感染巴西、英國及南非的變種病毒株

--------------------------------------------------------------
截至4月2日17:00，日本全國已接種1,096,698劑疫苗，當中183,357人已接種第二劑。日本目前安排為約480萬人的醫療從業者優先接種。
--------------------------------------------------------------

tokyo +446

全球新冠病毒病例已超過1.3億例，印度報告了自9月份疫情高峰以來最多的單日新增病例。中國正在與雲南省疫情的升高作鬥爭，南韓連續第四天單日新增500多例病例。烏克蘭單日新增病例創下逾2萬例的紀錄高點。

1女接種後猝死 荷蘭宣布60歲以下停打AZ疫苗

（法新社海牙2日電） 荷蘭日前發生一名60歲女性施打疫苗後死亡事件，衛生部今天宣布，60歲以下族群將暫停接種阿斯特捷利康公司（AstraZeneca）COVID-19疫苗。

荷蘭負責追蹤藥物副作用單位Lareb今天稍早表示，已接獲5起血栓合併血小板低下的不良事件，其中一名女性身亡。

根據荷蘭衛生部，暫停施打的政策將持續至7日，屆時歐盟藥品管理局（EMA）預計發布最新建議。德國也在本週稍早採取類似決定。

荷蘭國家通訊社報導，原有約1萬人預約施打，如今因衛生部這項決定而取消。（譯者：陳怡君/核稿：盧映孜）

阿根廷總統確診 曾接種俄製疫苗

阿根廷總統費爾南德斯表示，對新型冠狀病毒檢測呈陽性。他已按指引自我隔離，正等待最終檢測結果，會繼續執行職務。 在星期五62歲生日的費爾南德斯，在社交網站公布有關消息，稱自己有輕微發燒，但身體狀況及精神良好。費爾南德斯在今年1月，接種俄製疫苗。 阿根廷在過去一年，實施不同程度的封鎖措施抗疫，累計有超過237萬人，確診感染新型肺炎，5萬6千多名患者不治。當局說，目前有超過68萬人，已全面接種新冠疫苗。

日本大阪府新增666人確診新型肺炎 創單日新高

日本大阪府再多666人確診新型肺炎，創單日新增紀錄，亦是連續3天超過600人感染，大阪累計5萬4千多人確診。東京都的確診個案，連續4天超過400宗，新增446人確診，累積12萬2千多人確診。截至今日，東京過去一星期的新感染病例，比上星期增加了11.9%。當地連續22天的平均感染數值都高於前一星期，顯示疫情再次呈現上升趨勢。共同社報道，國際游泳聯合會計劃取消原定今個月至下個月在日本舉行的跳水、花樣游泳和公開水域游泳東京奧運預選賽。據了解，國際泳聯不同意運動員代表團以外的相關人士，在入境日本後要隔離3天、以及負擔防疫費用的安排。東京奧組委主席橋本聖子表示，希望與有關方面進行磋商。

2021-04-03 17:29:35

菲律賓首都地區封鎖令延長最少一周

菲律賓的新型肺炎疫情未受控，單日新增12576宗確診，是疫情爆發以來第二多。總統杜特爾特的發言人表示，總統已經將首都地區及鄰近省份的封鎖令，延長最少一星期，以遏止病毒擴散，當局亦會加強檢測、隔離和追蹤的工作。首都地區醫院的深切治療病床數目，已經去到警戒水平，八成病床已被佔用，很多醫院都拒絕接收病人。

2021-04-03 20:41:33

11,041 new cases (second highest since the start of the pandemic and 42 new deaths in Canada

Canada has been worsening for some times, however, the huge increased new cases yesterday is still not understood (to me).

I need to look at this issue longer to understand this huge increased new cases.

德國總統承認抗疫出現信任危機 籲民眾積極接種疫苗

德國總統施泰因邁爾發表復活節講話，形容國家在抗疫上出現信任危機。

他承認，抗疫工作例如病毒檢測、疫苗接種等方面犯過錯誤，但不應該陷於負面情緒，民眾應該與政府通力合作，信任已獲批的疫苗。他強調，接種疫苗是走出疫情大流行最重要的步驟，呼籲民眾積極接種。

德國等歐盟國家在疫苗接種進度上滯後，施泰因邁爾承諾，疫苗分發工作在未來幾星期將顯著加快。

衛生部長施潘說，全國已有超過1000萬人至少接種一劑疫苗，相當於總人口的12%；已接種第二劑疫苗的人數就有430萬。

德國官方上月一度叫停阿斯利康疫苗接種，恢復接種數日後，官方又宣布暫停為60歲以下人士接種這款疫苗。

意大利全國封鎖3天 遏止疫情擴散

意大利進入3天嚴格封鎖，防止新型肺炎確診個案在復活節激增。

全國所有地區採取最嚴格的防疫限制措施，非必要商店暫停營業，餐廳和酒吧只提供外賣，個人活動受到限制。

警方設立路障確保民眾留在住所附近，又會加強在公園和廣場巡邏，驅散大型聚會。

意大利累計360多萬人確診，超過11萬人死亡，是繼英國之後，第二多死亡病例的歐洲國家。

意大利至今接種1080萬劑新冠疫苗，全國6千萬人口中，330萬人注射了兩劑。

44,756 new cases New national record after new national record and after new national record) and 186 new deaths in Turkey

Keep worsening.

92,998 new cases (surpass 90,000 cases again) and 514 new deaths in India

Heading to the worst since the start of the pandemic!

World: +539,902 cases and +8,379 deaths (even in long holiday)

英國7名曾接種阿斯利康疫苗人士出現血栓 其後死亡

英國藥品監管部門表示，全國至今有7名曾接種阿斯利康新冠疫苗的人，出現血栓症狀，其後死亡。

藥品與保健品管理局的報告說，截至3月24日，英國民眾已接種1800萬劑阿斯利康新冠疫苗，當中30人出現血栓症狀，當局正持續評估，但基於現有證據，接種疫苗帶來的益處仍大於風險，認為民眾應盡快接種。至於另一款輝瑞BioNTech疫苗，在英國目前無接種後出現血栓症狀的報告。

由於憂慮接種後可能出現血栓，多個歐洲國家上月一度宣布停用阿斯利康疫苗，直至歐洲藥品管理局認為疫苗的益處大於風險，才陸續恢復接種，但部分國家仍列明，只為某些年齡群組接種。

菲律賓首都地區封鎖令延長最少一周

菲律賓的新型肺炎疫情未受控，單日新增12576宗確診，是疫情爆發以來第二多。

總統杜特爾特的發言人表示，總統已經將首都地區及鄰近省份的封鎖令，延長最少一星期，以遏止病毒擴散，當局亦會加強檢測、隔離和追蹤的工作。

首都地區醫院的深切治療病床數目，已經去到警戒水平，八成病床已被佔用，很多醫院都拒絕接收病人。

日本大阪府新增666人確診新型肺炎 創單日新高

日本大阪府再多666人確診新型肺炎，創單日新增紀錄，亦是連續3天超過600人感染，大阪累計5萬4千多人確診。

東京都的確診個案，連續4天超過400宗，新增446人確診，累積12萬2千多人確診。截至今日，東京過去一星期的新感染病例，比上星期增加了11.9%。當地連續22天的平均感染數值都高於前一星期，顯示疫情再次呈現上升趨勢。

共同社報道，國際游泳聯合會計劃取消原定今個月至下個月在日本舉行的跳水、花樣游泳和公開水域游泳東京奧運預選賽。

據了解，國際泳聯不同意運動員代表團以外的相關人士，在入境日本後要隔離3天、以及負擔防疫費用的安排。東京奧組委主席橋本聖子表示，希望與有關方面進行磋商。

加拿大面臨第三波疫情 染疫人數突破100萬大關

（法新社多倫多3日電） 加拿大境內2019冠狀病毒疾病（COVID-19）確診人數今天突破100萬大關。加國正面臨第三波疫情，迫使若干省份近日加強防疫限制。

加拿大媒體報導，境內確診總數已突破100萬例，累計2萬3000多人染疫喪生，卑詩省（British Columbia）今晚宣布新增2000多例確診。

加國正設法對付第三波疫情，更具傳染力的新變種病毒株正快速傳播，人口最多的安大略省（Ontario）及魁北克省（Quebec）已在進入復活節週末前強化公共衛生措施。

加拿大全國逾1/3確診發生在安大略省，當地將加強防疫限制至少4週。

103,793 new cases (new natioanl record) and 477 new deaths in India

India is the second country to have over 100,000 daily cases.

India is now wrose than ever.

[粵語配音]對中共國發出5級警報：新一波病毒、疫苗無效、中伊協議

tokyo +249

World: +468,105 cases, +7,255 deaths

Long holiday data is not indicative.

日本自4月12日起開始為全國65歳以上長者接種疫苗，預計約有3600萬人符合資格，佔總人口三成以上。

tokyo +399

大阪府單日破紀錄719宗確診 知事擔心醫療系統崩潰

日本大阪府的新型肺炎疫情持續惡化，單日新增719宗確診，是疫情爆發以來最多，亦是連續第八日超越東京都。

大阪府知事吉村洋文表示，新增確診個案正迅速增加，醫院病床需求急增，認為變種病毒株的影響浮現，估計重症病床的使用率，很快達到七成，擔心醫療系統崩潰，可能要發出醫療緊急事態宣言。

東京都新增399宗確診，較上星期二增加35宗。厚生勞動相田村憲久說，東京都的個案穩步上升，呼籲居民警惕，又說首都圈的疫情未如實施重點防控措施的一府兩縣嚴重，但要格外小心，因為東京都的疫情很可能影響全國。

49,584 new cases (new national record) and 211 new deaths in Turkey

Keep worsening.

115,269 new cases (new national record) and 631 new deaths in India

Similar to Turkey, India is now the worst since the start of the pandemic.

20,870 new cases (new national record) and 163 new deaths in Argentina

South America is already in hell even though winter has not yet arrived.

17,430 new cases (new national record) and 174 new deaths in Iran

The old natioanl record is less than 14,000 cases. Iran is now also in hell.

82,869 new cases and 4,211 new deaths (new national record) in Brazil

Brazil becomes the second country to have over 4,000 new deaths. This is the 4th highest record in the world.

USA is holding the first 3 highest records of new deaths.

【速報】消息指大阪府4月7日單日新增逾800宗確診，創疫情以來單日新高。大阪府知事吉村洋文表示，有鑑於病床使用率急遽攀升，將發佈「醫療非常事態宣言」。
日本全國即將突破500,000宗確診。

巴西仲癲過墨西哥，墨西哥有排都好高死亡數

Do you remember the Brazilian president? If you do, then you know the current situation is reasonably.

And do forget this: Winter is coming to Brazil. God knows how many wil die in the winter.

【4月7日 15時41分】東京都單日新增555宗確診，相隔兩個月以來再度突破單日五百宗，亦是3月緊急事態宣言解除以來最高紀錄。

'Double mutant' coronavirus variant is found in California

Key information given by the above report:

The same combination of these two mutations, known as L452R and E484Q, the latter of which is closely related to a more well-known mutation known as E484K.
The L452R mutation became well known in California as one found in the California variant (B.1.427/B.1.429), resulting in a strain that is believed to make the virus more infectious and might cause reduced immunity in people who have been vaccinated.
The E484Q mutation is closely related to the E484K mutation, which has been found in variants first identified in South Africa (B.1.351); Brazil (P.1 and P.2) and New York (B.1.526). The E484K mutation is also concerning because it might give the virus the ability to partly evade the immune system's protective response among inoculated people or those who have survived a conventional COVID-19 illness.
"What we don't know is how those [two mutations] will behave when they're put in the same virus," Pinsky said. "There's a reasonable amount of information about those [two mutations] individually. But will it be worse if they're together? We don't really know how they're going to interact."
The Stanford lab routinely performs genetic analysis for coronavirus specimens among COVID-19 patients in the Bay Area. They screen for three worrisome mutations: L452R, E484K, and N501Y. The N501Y mutation — thought to increase the transmissibility of the coronavirus — is found in the U.K. variant (B.1.1.7), as well as the South African variant and one of the Brazilian variants (P.1).

Japan's Osaka cancels Olympic torch run

Japan's western region of Osaka on Wednesday cancelled Olympic torch events scheduled across the prefecture, as record infections prompted its government to declare a medical emergency.

Health authorities fear a virus variant is unleashing a fourth wave of infections just 107 days before the Tokyo Olympics begin, with a vaccination drive still at an early stage.

本港新增8宗確診 包括2宗源頭不明本地個案

本港新增8宗新型肺炎確診個案，包括6宗輸入及2宗源頭不明的本地個案。另外，初步確診個案約10宗，1宗未找到感染源頭。

兩宗未找到源頭確診個案患者均住在屯門，其中一名71歲女子，住在屯門友愛邨愛暉樓第三座，曾到過屯門的食肆明星金閣海鮮酒家、經典廚房、綠茵餐廳、彩晶軒及街市等。

另一患者是41歲男子，住在屯門山景邨景富樓高座，於上月29日咳嗽，本月1日有上班，與他於中環會德豐大廈一間公司工作的14名員工要檢疫。患者本月3日到過海運大廈玩具反斗城，旺角信和中心購買遊戲，亦曾到過中環萬邦行的大家樂、萬年大廈的大快活等。

至於未找到源頭的初步確診個案，患者是住在屯門友愛邨愛暉樓第三座的70歲女士，與確診個案相隔一層，亦不同座向。她於本月6日因為跌倒入院，篩查後初步確診。患者視力不佳，並無外出，無病徵，平時有家人探望，周末有朋友到她家中協助清潔，他們都會送往檢疫中心。

6宗輸入個案，分別1人由埃及、2人由印度、 2人由巴基斯坦及1人由菲律賓抵港。

仲話要解封
cls

All the government want to kill their citizens.

Just think about Hong Kong, we (Hongkongers) have done a good job to fight the Chinese virus, so 777 wants us to take the vaccine. Since the vaccinating started, 15 deaths after taking the vaccine, while only 4 Covid-19 deaths in Hong Kong.

54,740 new cases and 276 new deaths in Turkey

Both are new natioanl records!

126,315 new cases (new national record after new national record and after new natioanl record) and 684 new deaths in India

貼黑豬
冇貼嘅係新增個案持平/下降 (e.g. 葡萄牙, 英國)

東奧會唔會取消呢?

本港新增10宗確診 包括1宗源頭不明本地個案

本港新增10宗新型肺炎確診個案，累計11549宗確診。

當中兩宗為本地感染，患者包括一名3歲女童，另一宗源頭不明，涉及一名70歲女病人，居於屯門友愛邨愛暉樓第3座，已經退休。她沒有病徵，本月6日因其他健康原因入住屯門醫院，透過入院篩查確診。

另外8宗為輸入個案，5人從菲律賓抵港，3人來自印尼。

澳洲政府建議五十歲以下人士改打輝瑞疫苗

在歐洲藥品管理局表示，阿斯利康疫苗與血栓可能存在關連後，澳洲首席醫療官員建議五十歲以下民眾，轉打輝瑞疫苗。 官員說，雖然相關風險極低，但國內專家已經改變對那些面臨最大風險的人士作出的建議。 澳洲將繼續為七十歲以上的人士注射阿斯利康疫苗。 總理莫里森則表示，民眾仍然可以選擇接種阿斯利康疫苗，認為阿斯利康疫苗風險好低，但這是一個嚴重的風險。 他又說，澳洲對是否採購其他疫苗保持開放。

大阪府新增905宗確診 連續三日創新高

日本大阪府新增905宗新冠肺炎確診個案，是連續第三天創新高，累計5萬7531人確診。

而東京都新增545宗新型冠狀病毒確診個案，連續兩日超過500宗，累計12萬4450人確診，重症患者維持在41人。

連日來，東京都的確診病例呈現增加趨勢，而且許多病例感染的變種新冠病毒有較強的傳染力。東京都政府決定，向日本中央政府申請對東京適用的防止疫情蔓延等重點措施。

大阪、宮城和兵庫3府縣共6個城市，本月5日已正式啟動防止疫情擴大的重點措施，有效期暫定一個月。

23,683 new cases (new national record) and 290 new deaths in Argentina

131,893 new cases (new national record) and 802 new deaths in India

Keep worsening.

Brazil

Sao Paulo, the country's biggest city, on Wednesday said it would begin opening some 600 new graves per day, well beyond the record of 426 burials in a day on March 30. The city is also preparing plans for a "vertical cemetery," a crypt with 26,000 drawer-like graves that can be build in 90 days once approved.

Countries worldwide hit new records for virus cases, deaths

source:

Wolrd

+737,425 cases (The worst since 15 Jan 2021 and the 5th record in history)

+13,827 deaths ( also worsening rapidly)

Three countries have over 80,000 cases yesterday:
Indian +131,893
Brazil +89,293
USA +80,161

法國增近8.5萬人確診 德國專家促政府更嚴厲封城

歐洲部分國家的新型肺炎疫情仍未緩和，法國新增近85000宗確診，再多345名患者不治。

總理卡斯泰到訪巴黎郊外一間疫苗接種中心，指全國超過1000萬人已接種最少一劑新冠疫苗，相當於總人口的一成半，形容具里程碑意義，感謝所有醫護人員、志願者和政府官員的協助。由於疫情仍然嚴峻，卡斯泰原定星期日前往阿爾及利亞訪問的行程，要無限期推遲，直至疫情改善。

德國的新型肺炎重症患者增至近4500人，多名專家發出緊急呼籲，敦促政府盡快採取行動，實施更嚴厲的封城措施，以免醫療體系崩潰。

全球有逾1億3千萬人確診感染新型冠狀病毒，超過290萬人死亡。英國及南非先後發有變種病毒，印度亦發現「雙重突變」的新冠變種病毒株，正了解會否增加傳染力，或會否影響現時的疫苗效用。

英國阿斯利康藥廠與牛津大學合作研發的新型冠狀病毒疫苗，安全性存疑。歐洲藥品管理局表示，不尋常的血栓情況，應被列為這款疫苗非常罕見的副作用，但認為疫苗仍然是高度有效，好處超過風險。阿斯利康方面表示，將繼續與香港及澳門政府緊密合作，按照協議，向港澳市民提供阿斯利康新冠疫苗。

本港再多9人接種新冠疫苗後不適送院

本港再多9人接種新冠疫苗後不適送院, 分別是3男6女,年齡介乎37-69歲;其中8人接種復必泰,1人接種科興。全部情況穩定,1人要留院觀察。

昨日約有4.03萬人接種疫苗。目前累計有52.94萬人已打第一針,已打兩針就有約17.7萬人。

what’s the world’s record

tokyo +537

而家大阪仲勁過東京

本港新增14宗新型肺炎確診個案，包括12宗輸入及2宗本地個案。另外有約10宗初步確診個案，其中兩宗患者住在屯門友愛邨愛暉樓，都涉及同一座向的09單位。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，兩個個案分別居住在早前70歲確診女子的樓下連續兩層單位，其中66歲男子於上星期有流鼻水，昨日強制檢測時發現初步確診，幾日前曾與親戚到鑽石山墳場掃墓，他們都需要檢疫。

另一名初步確診者是 6歲小學生，上月22日最後一日返學，與這名小童一起補習的學生都要檢疫。

Hongkongers should this

55,791 new cases (new national record) and 253 new deaths in Turkey

Every day has a new national record.

47 new cases in Andorra

Andorra remains to be the worst hit country with 161,013 cases / 1M population.

144,829 new cases (new national record) and 773 new deaths in India

Every day has a new national record.

屯門愛暉樓同座向多兩人初確 所有09單位住戶要檢疫

本港昨日新增14宗新型肺炎確診，包括12宗輸入及2宗本地個案，其中1宗感染源頭不明。

另外，初步確診個案有約10宗，其中屯門友愛邨愛暉樓再多2人初步確診，住在早前一名確診患者的樓下同座向單位。

政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇視察後表示，愛暉樓可能出現直向傳播，病毒多數經喉管傳播。衞生署昨晚向大廈所有09室單位居民發出檢疫令，安排入住檢疫中心。

日本政府將東京、京都及沖繩列入防止蔓延措施對象

日本多個地區的新型肺炎疫情反彈，政府決定將防止蔓延等重點措施的適用對象，追加東京、京都和沖繩3個都府縣，下星期一生效，其中京都和沖繩到5月5日為止，東京到5月11日，令措施的適用範圍增至6個都府縣。

首相菅義偉說，考慮到新增確診數字上升，以及醫療系統面臨重大壓力，要求民眾盡量避免不必要和非緊急的跨縣流動，又強調為了避免全國新一波疫情，將集中採取重點措施，控制疫情。

東京都的新增感染人數連續三日超過500人，京都和沖繩亦明顯出現新增病例上升和病床告急的情況。

前日有10宗接種新冠疫苗後送院個案

當局公布，前日共有10宗接種新冠疫苗後送院個案，其中9人已經出院，1人留院觀察。留院觀察的60歲男子，接種第二劑科興疫苗後暈眩及嘔吐，目前情況穩定；亦有一名42歲男子接種第二劑復必泰疫苗後，頸部腫脹及難以吞嚥，經治療後出院。

當局表示，政府已為市民接種共約74萬3600劑疫苗，當中約54萬3100名市民接種第一劑疫苗，包括約34萬2800名接種科興疫苗，約20萬300名接種復必泰疫苗。

約20萬500名市民已接種第二劑疫苗，包括約12萬7600名接種科興疫苗，約7萬2900名接種復必泰疫苗。

World

+784,808 cases (the second highest in record)
+13,249 deaths (marching to 3 million deaths rapidly)

Coronavirus Cases: 135,294,534
Deaths: 2,928,540
Recovered: 108,859,066

Three countries have over 85,000 new cases:
India +144,829
Brazil +89,090
USA +85,368

Neway 500員工停薪留職 本月無出糧

【本報訊】政府自去年底開始勒令多個行業，如酒吧、卡拉OK等業界停業，據報有Neway卡拉OK員工表示，本月7日為出糧日，但公司並沒有出糧至員工戶口。據悉，該公司發言人承認，本月起所有員工停薪留職，公司將不會發薪，事件影響近500名員工。

Neway卡拉OK於全港有14間分店，有員工表示，自去年12月停業關閉至今，樓面員工一直都是出半個月薪金，以自動轉帳形式過戶，惟本月卻「無出糧」，一經查問，由經理轉述得到的回覆是老闆「唔出糧」，但事前未有接過任何通知、通告及解釋。

疫市復業無期 每月支出達2000萬

Neway發言人回覆傳媒時承認，前線及後勤員工由本月起，將開始停薪留職，估計約500名員工受影響。他解釋，今年起至今仍未復業，但每月支出要1,000萬至2,000萬港元，非常難捱，迫不得已作出有關安排。

發言人續指，由於公司現時仍在停業階段，亦無員工上班，故此未有逐一通知員工，即使公司網頁顯示暫停營業至本月14日，但是否如期復業至今仍是未知之數，若能復業便會再與員工跟進。他又指，該批受影響員工在停業期間一直獲支半薪，公司暫時未有大規模裁員安排。

根據《僱傭條例》，停薪留職必須雙方同意，如僱主單方面實行，即僱員在任何連續4個星期內，不獲分配工作，且不獲支付工資的日數超過正常工作日數總和的一半，便可視為停薪留職。當中，年資滿兩年員工若遭僱主單方面停薪留職，僱主便要支付遣散費，否則可被視作違反《僱傭條例》，可能會被檢控。

元朗萬寧女職員 發病兩周始確診

【本報訊】本港昨新增一宗源頭不明個案，涉及一名42歲女子，她在元朗泰衡街大興大廈地下的一間萬寧任職售貨員，於3月26日頭痛，其後曾3度向兩名私家醫生求診。衞生防護中心指出，曾多次去過患者工作的萬寧，或逗留時間長的市民需要強制檢測。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，該名患者與家人住在元朗上白泥石屋，上月26日頭痛，上月31日至本月7日曾3度向兩名私家醫生求診，分別是元朗康景街康寧樓鄧兆棠醫生，以及元朗教育路豐興樓王錦麟醫生，兩名醫生都無要求病人做病毒檢測，其後病人再到浸會醫院，經篩查後確診。

月初曾與15家人掃墓用膳

張竹君說，患者病徵不明顯，發病兩星期後才確診，最後一日上班是本周三，有機會造成傳播，因此多次去過患者工作的萬寧，或逗留時間長的市民需要強制檢測。另外，患者曾在周日與15名家人到白泥村掃墓及用膳，潛伏期間亦有上班，與個別同事一同吃飯、更衣，患者約18至19名同事，以及一同用膳的家人及朋友需要檢疫。她自己曾到過元朗千色匯MOS BURGER、元朗貿易中心麥當勞及元朗虹方Cafe 52等食肆，亦有使用「安心出行」應用程式，署方會找尋接觸者及發出通知。

袁國勇：政府不應再採購採用腺病毒載體技術新冠疫苗

政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇認為，政府不應再採購任何採用腺病毒載體技術的疫苗。 袁國勇表示，採用腺病毒載體技術的疫苗，注射時會將大量腺病毒蛋白帶入身體，而腺病毒蛋白對免疫力沒有幫助，更會不必要地刺激免疫系統，認為既然目前發現阿斯利康疫苗涉及血管栓塞的問題，本港不應考慮採購任何採用腺病毒載體技術的疫苗。 袁國勇又說，最重要是疫苗能應付變種新型冠狀病毒，可以考慮採用重組蛋白、滅活技術或mRNA疫苗，並安排市民打第三針，相信復必泰疫苗應對變種病毒的保護力較高。

tokyo +570

152,682 new cases (new national record) and 838 new deaths in India

Every day has a new national record!

美國咩cnn而家又唔屌政府抗疫不力喇
咩廢炎根本係政治，要攻擊人就講到絕症咁

169,899 new cases (new national record) and 904 new deaths in India

India has overtaken Brazil in total cases!

India is the second country to have over 160,000 new daily cases!

承認國產疫苗保護率不高 內地考慮 「溝針」交替接種疫苗

新冠肺炎 (COVID-19) 全球疫苗開打，日前中國疾控中心主任高福在一個公開演講表示，中國現有疫苗保護率不高，並提倡可以改善接種程序，及建議以「溝針」混合接種其他技術的疫苗。不過目前有關高福的相關討論，已在微信被「河蟹」審查。

據內地《澎湃新聞》報道，高福前日在成都出席2021全國疫苗與健康大會，並發表題為《新冠疫苗免疫策略與實踐》的演講。他在演講中指出，國產疫苗保護率並不是太高，政府正考慮是否交替接種使用不同技術路線的新冠疫苗。

高福去年底曾表示，mRNA疫苗原本為治療癌症研發，「給病人用和給健康人用是不一樣的」，認為以此技術研製的新冠疫苗有安全疑慮。不過高福近日在演講中強調，「一定要關注mRNA(信使核糖核酸)疫苗」，不能因為內地已有幾種新冠病毒疫苗就將其忽略，應考慮到mRNA疫苗可能為人類帶來的益處。

《金融時報》報道指，這次是中國官方人員首度公開承認中國疫苗保護率不足，而在微信有關高福言論的帖文已立即被「河蟹」。

消息來源：《澎湃新聞》、《金融時報》

新增13宗新型肺炎確診 2宗屬本地關連個案

本港新增13宗新型肺炎確診個案，11宗屬輸入個案，其餘兩宗與本地個案有流行病學關連，包括住在屯門友愛邨愛暉樓第3座的14歲男童。

至於另一宗本地個案，患者是35歲女子。

11宗輸入個案中，分別來自巴基斯坦、印尼、印度、菲律賓。

本港至今已有11594宗確診個案。過去14天累計新增135宗個案，包括27宗本地個案，其中10宗源頭不明。

10:06 GMT+8, 13 April 2021

Coronavirus Cases: 137,252,621
Deaths: 2,958,629
Recovered: 110,433,163

The whole world is still worsening rapidly.

【速報】消息指大阪府首次錄得單日超過一千宗確診。

tokyo +510
worsening around 20%

日本已經封關唔畀外國人入境、日本人又冇乜出入國 (就算有已經應該喺機機場截咗)。真心唔明佢地因為乜而一結束緊急事態宣言就爆 case。因為唔帶 surgical mask？ 因為帶 surgical mask 帶得唔啱？因為放工就去飲？因為日本人 DNA 令到佢地容易中招？

有班外國返嚟嘅唔守規矩

你一咁講，我記返起佢地入國後隔離嘅政策係講求自律

osaka +1099
new record

呢d 國家好心唔好再比佢地飛入黎 次次d 輸入個案都係呢d 國家

185,248 new cases (new national record) and 1,026 new deaths in India

Keep worsening rapidly.

59,187 new cases (new national record) and 273 new deaths in Turkey

Keep worsening rapidly.

27,001 new cases (new national record0 and 217 new deaths in Argentina

Sweden's COVID infections among highest in Europe, with 'no sign of decrease'

Details on:

綑綁食肆來谷針 劃分食客招反感

為提高疫苗接種率，港府計劃以3階段放寬食肆措施，最終迫使員工及食客打齊兩針疫苗「谷數」。食物及衞生局局長陳肇始昨交代進一步細節，若市民因身體狀況未能接種疫苗，日後要有醫生證明解釋他們是不適宜打疫苗。有市民怒斥港府離譜，與昔日種族隔離政策相似，批評新措施只會令市民更不滿，更抗拒打針。

陳肇始表示，理解有部分市民，包括16歲以下人士和因身體健康問題等因素，不能接種疫苗，可透過醫生發出的證明解釋不能接種，今次措施是要提供概念，讓有能力執行的食肆有放寬措施的選擇。由創科局研發的「智方便」流動應用程式，可記錄市民接種兩劑新冠疫苗的時間和牌子等資料，她指政府已解決電子針卡方面的問題，建議市民盡快下載。

陳肇始辯稱不想一刀切

至於酒吧等高風險場所亦要求員工及顧客接種疫苗才可重開，陳指不想疫情反彈，要有針對性措施加強防疫，有關措施不只適用於食肆或關閉場所，探訪醫院和老人院，宗教活動和婚禮等同樣適用。被問到措施會否造成勞資矛盾，令食肆解僱無法接種疫苗的員工。陳解釋，以「疫苗氣泡」作為調整社交距離措施的基礎，是希望社會逐步有序回復常態，而非將措施「一刀切」執行，並強調不希望有僱主，因員工不打疫苗而將之解僱，政府會與業界商討如何證明員工因健康理由無法接種疫苗，措施只為參與的業界在安全情況下放寬措施，而提供額外誘因。

政府日前指有意取消免費派樽檢測的服務，陳稱當局只是提出會考慮，從公共衞生角度，檢測及追蹤工作一定會繼續做，包括強制檢測。她希望市民不要誤會，取消派樽安排絕對不是懲罰市民。

專家憂不派樽失安全網

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，不贊成取消免費派發樣本檢測瓶，認為若放寬防疫措施，更應鼓勵市民檢測，否則遲了檢測，社區就失去安全網，或會引爆疫情。

市民陳先生在電台節目中指出，雖然自己已打針，但聽到港府在食肆公布的特定範圍，想起以前種族隔離政策，像美國、南非以前的措施一樣，批評港府歧視無打針的人，並批評當局言而無信，「無論係打針定裝安心出行，一開始就話自願，之後就全部幾近逼你做」，認為硬推疫苗氣泡措施適得其反，令市民不滿出現逆反心態寧願不打針。

tokyo +591

其實係要幾少確診各國先想回復正常?

截至當地時間4月14日17:30，日本全國新增3932宗確診。累計確診517,345宗：
東京都新增591宗，為緊急事態宣言解除後最高紀錄。
神奈川縣新增205宗，為緊急事態宣言解除後最高紀錄。
大阪府新增1130宗，再創單日新高，連續第二日逾千宗確診。
兵庫縣新增507宗，創單日新高，首次突破五百宗確診。

東京奧運倒數一百天 逾七成民眾望再次延期或取消

我估要係down trend 係首要

取消算啦

會唔會成個國家破產

62,797 new cases and 279 new deaths in Turkey

Both are new national records.

One more country has surpassed 60,000 new cases!

199,569 new cases (new national record) and 1,037 new deaths in India

India will become the second country to surpass 200,000 new cases.

25,582 new cases (new national record) and 304 new deaths in Iran

Swedish region declares 'personal lockdown' as country suffers Europe's highest rate of new covid-19 cases

Herd immunity still has not come? The Swdish said "we will have herd immunity in June (2020)"!

World +803,194 cases and +13,513 new deaths

Keep worsening rapidly. We will surpass 3 million deaths on Saturday or Sunday (depending on which website's data to be used).

其實都真係幾撚灰
兩個月前睇住全球嘅case 一直跌緊
以為今年內個疫情會完
一下子就彈番上去
琴日仲要過800k

仆你個街武漢肺炎

216,850 new cases (New national record) and 1,183 new deaths in India

India becomes the second coountry to surpass 200,000 new cases!

13,326 new cases (new national record) and 337 new deaths in Peru

問題係邊到？的針呢？

長過西班牙流感一啲都唔出奇

武肺變少少種 就又會增加傳染率
天花死亡率咁高 都傳左3-4千年先完

World: +836,294 cases, +13,839 deaths

The new cases is very close to the world record of 845,424 and tomorrow willhave good choice to break the world record.

The problem is that they re-open the community before the new cases are low enough.

They thought the vaccine can do everything. The truth is that the vaccine do help but it cannot do everything.

Coronavirus Cases: 139,670,800
Deaths: 2,999,246
Recovered: 118,719,056

Tomorrow will surpass 140 million cases and 3 million deaths.

tokyo +667
hyogo +510 worse record

印度爆到7彩

大阪府是日新增1209人確診，再創單日新高，連續第四日破千宗。

63,082 new cases (new national record) and 289 new deaths in Turkey

233,943 new cases (new national record) and 1,338 new deaths in India

29,472 new cases (new national record) and 159 new deaths in Argentina

11:21 GMT+8, 17 April 2021

Coronavirus Cases: 140,511,425
Deaths: 3,012,007
Recovered: 119,330,709

Surpass 3 million deaths!

恆河水，唔怕

又排爆 10億人口
印度人又骯髒

tokyo +759
hyogo +541 worse recoed

260,778 new cases (new national record) and 1,495 new deaths in India

India becomes the second country to surpass 260,000 new cases!

World

7-day moving average of new cases is 752,477, (new world record) . So, right now, we are at the worst since the start of the pandemic.

人口老化贏家

record is usa? how many?

印度泰國新增確診破紀錄 新加坡社區個案近三個月最多

亞洲多國的新型肺炎疫情惡化，印度再破紀錄新增26萬1500宗確診，衛生官員說，無法確定新一波疫情何時達到頂峰，情況令人擔憂。泰國新增破紀錄的1767宗確診，首都曼谷繼續是疫情重災區，酒吧、按摩院和學校今日起關閉最少兩星期。新加坡昨日新增39人染病，4宗是社區感染，是近三個月以來最多，衛生部對社區病例捲土重來的隱憂表示關注。菲律賓昨日錄得超過11000宗確診，當地大學和衛生研究院分析患者樣本基因，發現多642人感染變種病毒，其中617人感染英國或南非的變種病毒，25人感染菲律賓的變種病毒。

2021-04-18 15:13:11

點解唔打中文？ 打英文高級d?

會唔會係印度而家檢驗多左，所以先升得咁快

No. Don't underestimate India.

India is the biggest vaccine and medicine producer in the world.

Now, India becomes the COVID vaccine importer rather than the exporter. A lot of countries will NOT have enough vaccine.

The new cases on 15 April 2021 has been revised to 845,123 which is a new world record!
So, 15 April 2021 is the first day we (human) has surpassed 845,000 new cases.

Some countries such as Sweden has delayed the reporting of new cases to avoid the news headline. Therefore, we have to wait for a few days for the finalized daily new cases.

275,306 new cases (new national record and the third highest record, the top 2 records were set by USA) and 1,625 new deaths in India

World
+709,437 New cases
+9,418 new deaths

So many even on Sunday!